<?xml version="1.0"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/carta/v1/servico">

    <versao>1.0</versao>


    <id>cadastro-unico-para-programas-sociais-do-governo-federal</id>

    <nome>Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal</nome>

    <nomesPopulares/>

    <descricao><![CDATA[O Cadastro Único é um banco de dados que foi criado para o Governo Federal saber melhor quem são e como vivem as famílias brasileiras mais pobres. É por meio dele que o governo consegue entender quais são as principais dificuldades que a sua família enfrenta e como pode ajudar a melhorar as suas condições de vida. No Cadastro Único temos dados sobre renda,tipo de moradia,escolaridade,idade,e outros. O cadastro deve ser atualizado a cada dois anos ou sempre que houver uma mudança na situação da sua família. Podem ser cadastradas as famílias de baixa renda que ganham até meio salário mínimo mensal por pessoa; ou que ganham até 3 salários mínimos de renda total por mês.

Para sua família ser beneficiada por programas como o Bolsa Família, a Tarifa Social de Energia Elétrica e o Telefone Popular, entre outros, ela deve estar inscrita no Cadastro Único. Mas é importante saber que estar no Cadastro Único não significa a entrada automática nestes programas, pois cada um deles tem suas regras.]]></descricao>


    <solicitantes/>

    <tempoTotalEstimado/>

    <digitalizacao/>

    <etapas/>

    <orgaoResponsavel>
        <id>ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-mds</id>
        <nome>Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MDS)</nome>
    </orgaoResponsavel>

    <orgaoPrestador>
        <id>ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-mds</id>
        <nome>Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MDS)</nome>
    </orgaoPrestador>


    <segmentosDaSociedade>
        <segmentoDaSociedade>
            <id>servicos-aos-cidadaos</id>
            <nome>Serviços aos Cidadãos</nome>
        </segmentoDaSociedade>
    </segmentosDaSociedade>


    <areasDeInteresse>
        <areaDeInteresse>
            <id>protecao-social</id>
            <nome>Proteção social</nome>
        </areaDeInteresse>
    </areasDeInteresse>

    <palavrasChave/>

    <custoTotalEstimado/>

    <legislacaoRelacionada/>

    <canaisDePrestacao>
        <canalDePrestacao tipo="Presencial">
            <descricao>Para se inscrever no Cadastro Único você deve procurar o Centro de Referência da Assistência
                Social - CRAS ou a Prefeitura do seu município
            </descricao>

        </canalDePrestacao>
    </canaisDePrestacao>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Cartilhas e Manuais">
            <descricao>Na Cartilha do Cadastro Único você encontra outras informações para a inscrição, como se calcula
                a renda mensal familiar e alguns dos programas sociais do Governo Federal que utilizam o cadastro para
                selecionar seus beneficiários (artigo em PDF, 591 Kb)
            </descricao>
            <link rel="informacao-util#cartilhas-e-manuais"
                  href="http://www.mds.gov.br/biblioteca/secretaria-nacional-de-renda-de-cidadania-senarc/cartilhas/cartilha-do-cadastro-unico/cadastro-unico"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Localização das unidades">
            <descricao>Localize o CRAS mais perto de sua residência</descricao>
            <link rel="informacao-util#localizacao-das-unidades"
                  href="http://aplicacoes.mds.gov.br/sagi/FerramentasSAGI/Mops/"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

</servico>
