<?xml version="1.0"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/carta/v1/servico">

    <versao>1.0</versao>


    <id>concessao-de-refugio</id>

    <nome>Concessão de Refúgio</nome>

    <nomesPopulares/>

    <descricao><![CDATA[Será reconhecido como refugiado todo indivíduo que:

I - devido a fundados temores de perseguição por motivos de raça, religião, nacionalidade, grupo social ou opiniões políticas encontre-se fora de seu país de nacionalidade e não possa ou não queira acolher-se à proteção de tal país;
II - não tendo nacionalidade e estando fora do país onde antes teve sua residência habitual, não possa ou não queira regressar a ele, em função das circunstâncias descritas no inciso anterior;
III - devido a grave e generalizada violação de direitos humanos, é obrigado a deixar seu país de nacionalidade para buscar refúgio em outro país.

Os efeitos da condição dos refugiados serão extensivos ao cônjuge, aos ascendentes e descendentes, assim como aos demais membros do grupo familiar que do refugiado dependerem economicamente, desde que se encontrem em território nacional.

Não se beneficiarão da condição de refugiado os indivíduos que:

- já desfrutem de proteção ou assistência por parte de organismo ou instituição das Nações Unidas que não o Alto Comissariado das Nações Unidas para os Refugiados - ACNUR;
- sejam residentes no território nacional e tenham direitos e obrigações relacionados com a condição de nacional brasileiro;
- tenham cometido crime contra a paz, crime de guerra, crime contra a humanidade, crime hediondo, participado de atos terroristas ou tráfico de drogas;
- sejam considerados culpados de atos contrários aos fins e princípios das Nações Unidas.

O solicitante de refúgio deve procurar qualquer delegacia da Polícia Federal ou autoridade migratória na fronteira e solicitar formalmente a proteção do governo brasileiro (Vide "Presencial")

O solicitante preencherá um formulário no qual constam as razões que ensejaram a sua saída do país de origem. Após tal procedimento, a Polícia Federal efetuará o Temo de Declaração, o qual deverá ser encaminhado ao Comitê Nacional para os Refugiados - CONARE -, órgão colegiado, vinculado ao Ministério da Justiça.

Após receber o Temo de Declaração, o CONARE expedirá uma declaração que autoriza a emissão de um protocolo provisório de solicitação de refúgio. O protocolo é o documento de identidade do solicitante até a análise final de seu caso. Com o protocolo, o solicitante poderá retirar cadastro de pessoa física – CPF e a carteira de trabalho. O documento tem validade de 180 dias e deverá ser renovado até o solicitante ter o seu pedido de refúgio analisado.

Tendo feito o pedido de refúgio, o CONARE entrará em contato com o estrangeiro, cujo endereço deverá estar sempre atualizado no Departamento de Polícia Federal, para que seja realizada a entrevista com o solicitante, nas Dependências da Defensoria Pública da União. A entrevista subsidiará os assessores do Comitê para a confecção do relatório, objetivando posterior analise do pedido de refúgio pelos representantes do Comitê.

As solicitações de refúgio têm caráter sigiloso, razão pela qual somente o estrangeiro ou seu representante legal é quem poderá ter acesso às informações referentes ao seu pedido. Não constam na Internet os pedidos de refúgio formulados pelos estrangeiros.]]></descricao>


    <solicitantes/>

    <tempoTotalEstimado/>

    <digitalizacao/>

    <etapas/>

    <orgaoResponsavel>
        <id>ministerio-da-justica-mj</id>
        <nome>Ministério da Justiça (MJ)</nome>
    </orgaoResponsavel>

    <orgaoPrestador>
        <id>secretaria-nacional-de-justica-snj</id>
        <nome>Secretaria Nacional de Justiça (SNJ)</nome>
    </orgaoPrestador>


    <segmentosDaSociedade>
        <segmentoDaSociedade>
            <id>servicos-aos-cidadaos</id>
            <nome>Serviços aos Cidadãos</nome>
        </segmentoDaSociedade>
    </segmentosDaSociedade>


    <areasDeInteresse>
        <areaDeInteresse>
            <id>protecao-social</id>
            <nome>Proteção social</nome>
        </areaDeInteresse>
    </areasDeInteresse>

    <palavrasChave/>

    <custoTotalEstimado/>

    <legislacaoRelacionada/>

    <canaisDePrestacao>
        <canalDePrestacao tipo="Presencial">
            <descricao>Em todas as unidades da Polícia Federal no Brasil, mediante comparecimento pessoal para prestação
                das informações e declarações (vide "Localização das unidades").
            </descricao>

        </canalDePrestacao>
    </canaisDePrestacao>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Localização das unidades">
            <descricao>Endereços de todas as unidades da Polícia Federal no Brasil.</descricao>
            <link rel="informacao-util#localizacao-das-unidades"
                  href="http://www.dpf.gov.br/institucional/pf-pelo-brasil/"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Mais informações">
            <descricao>Lei nº 9.474, de 22 de julho de 1997 - Regula a matéria de Refúgio no Brasil.</descricao>
            <link rel="informacao-util#mais-informacoes" href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/Leis/L9474.htm"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Mais informações">
            <descricao>Para mais informações: estrangeiros@mj.gov.br</descricao>

        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

</servico>
