<?xml version="1.0"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/carta/v1/servico">

    <versao>1.0</versao>


    <id>programa-bolsa-familia-pbf</id>

    <nome>Programa Bolsa Família - PBF</nome>

    <nomesPopulares/>

    <descricao><![CDATA[O Bolsa Família é um programa que transfere renda diretamente para as famílias pobres como forma de garantir o direito à alimentação adequada, à educação e à saúde. As famílias extremamente pobres recebem um valor necessário para que cada membro da família ganhe no mínimo R$ 70,00. Ou seja, somado o valor do Bolsa Família e a renda desta família fica garantida uma renda por pessoa superior a R$ 70,00.

Para as famílias pobres que recebem entre R$ 70,01 e R$ 140,00 o Bolsa Família repassa uma bolsa para cada criança, jovem, gestante ou nutriz. Para continuar a receber o benefício do Bolsa, a família deve manter as crianças e adolescentes na escola, assim como manter em dia o calendário de vacinação dos filhos de até 7 (sete) anos. As mulheres grávidas precisam fazer as consultas do pré-natal e as mães que estão amamentando (nutrizes) devem continuar o acompanhamento da sua saúde e da saúde do bebê.

Para receber o Bolsa Família tem que se inscrever no Cadastro Único e quem recebe tem que atualizar suas informações no Cadastro Único a cada dois anos ou sempre que houver alguma mudança na situação da família. O Bolsa Família é repassado através de cartão magnético preferencialmente para as mães.]]></descricao>


    <solicitantes/>

    <tempoTotalEstimado/>

    <digitalizacao/>

    <etapas/>

    <orgaoResponsavel>
        <id>ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-mds</id>
        <nome>Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MDS)</nome>
    </orgaoResponsavel>

    <orgaoPrestador>
        <id>ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-mds</id>
        <nome>Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MDS)</nome>
    </orgaoPrestador>


    <segmentosDaSociedade>
        <segmentoDaSociedade>
            <id>servicos-aos-cidadaos</id>
            <nome>Serviços aos Cidadãos</nome>
        </segmentoDaSociedade>
    </segmentosDaSociedade>

    <eventosDaLinhaDaVida>
        <eventoDaLinhaDaVida>
            <id>familia</id>
            <nome>Família</nome>
        </eventoDaLinhaDaVida>
    </eventosDaLinhaDaVida>

    <eventosDaLinhaDaVida>
        <eventoDaLinhaDaVida>
            <id>apoio-financeiro-e-credito</id>
            <nome>Apoio financeiro e crédito</nome>
        </eventoDaLinhaDaVida>
    </eventosDaLinhaDaVida>

    <areasDeInteresse>
        <areaDeInteresse>
            <id>previdencia-social</id>
            <nome>Previdência Social</nome>
        </areaDeInteresse>
    </areasDeInteresse>

    <palavrasChave/>

    <custoTotalEstimado/>

    <legislacaoRelacionada/>

    <canaisDePrestacao>
        <canalDePrestacao tipo="Presencial">
            <descricao>É preciso se inscrever no Cadastro Único, para isso procure um Centro de Referência da
                Assistência Social - CRAS ou a Prefeitura do seu Município.
            </descricao>

        </canalDePrestacao>
    </canaisDePrestacao>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Localização das unidades">
            <descricao>Neste site você pode localizar o CRAS mais perto de sua residência. Esses dados podem ser
                localizados no mapa, basta escolher o seu Estado e o seu Município.
            </descricao>
            <link rel="informacao-util#localizacao-das-unidades"
                  href="http://aplicacoes.mds.gov.br/sagi/FerramentasSAGI/Mops/"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

</servico>
