<?xml version="1.0"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/carta/v1/servico">

    <versao>1.0</versao>


    <id>programa-de-aquisicao-de-alimentos-da-agricultura-familiar-paa</id>

    <nome>Programa de Aquisição de Alimentos da agricultura familiar - PAA</nome>

    <nomesPopulares/>

    <descricao><![CDATA[O Programa de Aquisição de Alimentos (PAA) é uma ação do Governo Federal que compra alimentos da agricultura familiar e distribui a pessoas que precisam - aquelas que se encontram em situação de insegurança alimentar e nutricional e são atendidas pela rede socioassistencial. Os alimentos também servem para abastecer os restaurantes populares, cozinhas de creches e escolas públicas, de hospitais públicos e presídios - os chamados equipamentos públicos de alimentação e nutrição. Os produtos também podem formar estoques públicos ou estoques das organizações da agricultura familiar.

Os agricultores familiares podem vender para o PAA de forma individual ou coletiva - por meio de cooperativas da agricultura familiar de que façam parte. As compras são realizadas pelos Governos Estaduais e Prefeituras Municipais que participam do programa, e pela Companhia Nacional de Abastecimento (CONAB), com recursos do Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MDS) e do Ministério do Desenvolvimento Agrário (MDA).]]></descricao>


    <solicitantes/>

    <tempoTotalEstimado/>

    <digitalizacao/>

    <etapas/>

    <orgaoResponsavel>
        <id>ministerio-do-desenvolvimento-social-e-combate-a-fome-mds</id>
        <nome>Ministério do Desenvolvimento Social e Combate à Fome (MDS)</nome>
    </orgaoResponsavel>

    <orgaoPrestador>
        <id>companhia-nacional-de-abastecimento-conab</id>
        <nome>Companhia Nacional de Abastecimento (Conab)</nome>
    </orgaoPrestador>


    <segmentosDaSociedade>
        <segmentoDaSociedade>
            <id>servicos-aos-cidadaos</id>
            <nome>Serviços aos Cidadãos</nome>
        </segmentoDaSociedade>
    </segmentosDaSociedade>


    <areasDeInteresse>
        <areaDeInteresse>
            <id>previdencia-social</id>
            <nome>Previdência Social</nome>
        </areaDeInteresse>
    </areasDeInteresse>

    <areasDeInteresse>
        <areaDeInteresse>
            <id>agropecuaria</id>
            <nome>Agropecuária</nome>
        </areaDeInteresse>
    </areasDeInteresse>

    <palavrasChave/>

    <custoTotalEstimado/>

    <legislacaoRelacionada/>

    <canaisDePrestacao>
        <canalDePrestacao tipo="Presencial">
            <descricao>Na Prefeitura ou na CONAB do município.</descricao>

        </canalDePrestacao>
    </canaisDePrestacao>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Mais informações">
            <descricao>Para saber mais sobre o PAA</descricao>
            <link rel="informacao-util#mais-informacoes"
                  href="http://www.mds.gov.br/segurancaalimentar/aquisicao-e-comercializacao-da-agricultura-familiar"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

</servico>
