<?xml version="1.0"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/carta/v1/servico">

    <versao>1.0</versao>


    <id>transformacao-de-vistos</id>

    <nome>Transformação de vistos</nome>

    <nomesPopulares/>

    <descricao><![CDATA[Tipos de transformação de vistos analisados pelo Ministério da Justiça:

- Transformação do visto oficial ou diplomático em permanente;
- Transformação do visto oficial ou diplomático em temporário I (viagem cultural ou missão de estudos);
- Transformação do visto oficial ou diplomático em temporário IV (estudante);
- Transformação do visto oficial ou diplomático em temporário V (mão de obra estrangeira);
- Transformação do visto oficial ou diplomático em temporário VI (jornalista ou correspondente de Agência Noticiosa Estrangeira);
- Transformação do visto temporário V em permanente (mão de obra estrangeira);
- Transformação do visto temporário VII em permanente (missão religiosa)

Os portadores dos vistos Diplomático, Oficial, Temporário V (mão de obra estrangeira com contrato de trabalho) e temporário VII (missão religiosa), previstos nos art. 4º e 13da Lei nº 6.815/80, podem pleitear a transformação em permanente.

Além disso, os portadores de visto Diplomático e Oficial podem obter transformação em Temporários I (viagem cultural ou missão de estudos), IV (estudante), V (trabalho), e VI (jornalista).

O pedido de transformação deve ser formulado em até 30 (trinta) dias antes do vencimento do prazo de estada no País, junto ao Departamento de Polícia Federal. O Departamento de Estrangeiros da Secretaria Nacional de Justiça do Ministério da Justiça é o Órgão responsável pela análise e decisão dos pedidos de transformação de vistos.

O pedido de transformação devidamente instruído com o formulário de requerimento e os demais documentos (Vide "Requerimento, documentação necessária e mais informações&#39;) devem ser apresentados perante uma das Unidades do Departamento de Polícia Federal mais próxima da residência do interessado (Vide "Unidades do Departamento de Polícia federal"), quando, então, será cadastrado como Processo Administrativo e receberá número de protocolo.

No momento da entrega dos documentos referentes à solicitação de transformação de visto nas Unidades do Departamento de Polícia Federal, os interessados receberão um protocolo constando sua fotografia e o número do processo, o qual servirá de comprovante de regularidade da sua estada no País, até a decisão final do pedido.

O acompanhamento dos pedidos de transformação pode ser realizado por meio da Central de Atendimento da Secretaria Nacional de Justiça (Vide "Outros") ou pela Internet por meio do site do Ministério da Justiça (Vide "Acompanhamento dos pedidos de transformação de vistos").

Conforme a previsão do art. 102 da Lei nº 6.815/80, é obrigatório que todo estrangeiro que tenha pedido em trâmite comunique a uma das Unidades da Polícia Federal, qualquer alteração do endereço residencial, o que deve ser feito nos 30 (trinta) dias imediatamente seguintes à mudança de domicílio.]]></descricao>

    <url><![CDATA[http://www.dpf.gov.br/institucional/pf-pelo-brasil]]></url>


    <solicitantes/>

    <tempoTotalEstimado/>

    <digitalizacao/>

    <etapas/>

    <orgaoResponsavel>
        <id>ministerio-da-justica-mj</id>
        <nome>Ministério da Justiça (MJ)</nome>
    </orgaoResponsavel>

    <orgaoPrestador>
        <id>secretaria-nacional-de-justica-snj</id>
        <nome>Secretaria Nacional de Justiça (SNJ)</nome>
    </orgaoPrestador>


    <segmentosDaSociedade>
        <segmentoDaSociedade>
            <id>servicos-aos-cidadaos</id>
            <nome>Serviços aos Cidadãos</nome>
        </segmentoDaSociedade>
    </segmentosDaSociedade>

    <eventosDaLinhaDaVida>
        <eventoDaLinhaDaVida>
            <id>viagem-ao-exterior</id>
            <nome>Viagem ao exterior</nome>
        </eventoDaLinhaDaVida>
    </eventosDaLinhaDaVida>

    <areasDeInteresse>
        <areaDeInteresse>
            <id>protecao-social</id>
            <nome>Proteção social</nome>
        </areaDeInteresse>
    </areasDeInteresse>

    <palavrasChave/>

    <custoTotalEstimado/>

    <legislacaoRelacionada/>


    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Outros">
            <descricao>Para dúvidas e orientações, utilize a Central de Atendimento ao Estrangeiro, pelo e-mail
                estrangeiros@mj.gov.br ou presencialmente, no endereço: Esplanada dos Ministérios, Bloco T, Anexo II -
                Sala T3. CEP 74900-060. Brasília/DF.
            </descricao>

        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Mais informações">
            <descricao>Requerimento, documentação necessária e mais informações</descricao>
            <link rel="informacao-util#mais-informacoes"
                  href="http://portal.mj.gov.br/data/Pages/MJA1BC41DEITEMID7002E907843A4D67A7C089A7E34C83A5PTBRIE.htm"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

    <informacoesUteis>
        <informacaoUtil tipo="Serviços relacionados">
            <descricao>Acompanhamento dos pedidos de transformação de vistos</descricao>
            <link rel="informacao-util#servicos-relacionados"
                  href="http://portal.mj.gov.br/data/Pages/MJ1C684B92ITEMID857642E424BA450FB23C694F67B340DBPTBRNN.htm"/>
        </informacaoUtil>
    </informacoesUteis>

</servico>
