<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>apoiar-o-exportador-brasileiro-investigado-no-exterior</id>
    <dbId>746</dbId>
    <nome>Apoiar o exportador brasileiro investigado no exterior</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="579">Apoio ao exportador</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Exportadores brasileiros, cujos produtos estão sendo investigados ou que se encontram sujeitos a medidas antidumping, compensatórias ou de salvaguardas, podem contar com o apoio do DECOM no sentido de obter esclarecimentos sobre os procedimentos para a elaboração de sua defesa, a fim de assegurar que as normas contidas nos Acordos Antidumping, Subsídios e de Salvaguardas da Organização Mundial do Comércio sejam observadas nos procedimentos das autoridades investigadoras estrangeiras.</descricao>
    <contato>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante id="720">
            <tipo>Empresas</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="18" unidade="meses"/>
        <descricao>O tempo de atuação do DECOM varia conforme as características de cada investigação e as demandas do usuário. O prazo máximo para encerramento de uma investigação de defesa comercial, conforme disposição dos acordos multilaterais da Organização Mundial do Comércio, é de 18 meses.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2005">
            <titulo>Emissão de notificações das fases do processo e informações relevantes recebidas das autoridades investigadoras estrangeiras</titulo>
            <descricao>As diferentes fases das investigações e demais informações recebidas pelo DECOM são notificadas ao usuário por mensagem eletrônica.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1991">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário recebe as informações por mensagem eletrônica.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2500" tipo="e-mail">
                        <descricao>O usuário não precisa realizar nenhuma atividade nessa etapa, cabendo-lhe apenas receber as mensagens emitidas pelo DECOM.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2006">
            <titulo>Esclarecimentos acerca das regras multilaterais aplicáveis à investigação</titulo>
            <descricao>O DECOM auxilia o usuário na preparação das respostas aos questionários e de outras informações para sua defesa no tocante às regras multilaterais que balizam as investigações de defesa comercial.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1992">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário encaminha suas dúvidas e dificuldades ao DECOM.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2502" tipo="e-mail">
                        <descricao>decom@mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2501" tipo="telefone">
                        <descricao>(61) 2027-7770</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2007">
            <titulo>Acompanhamento das visitas de verificação in loco</titulo>
            <descricao>O DECOM acompanha a realização de visitas de verificação in loco pelas autoridades investigadoras estrangeiras nas empresas brasileiras investigadas. O acompanhamento consiste em auxiliar o usuário em sua preparação para responder aos questionamentos da autoridade, bem como em esclarecer dúvidas quanto à adequação dos procedimentos às regras multilaterais pertinentes.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1993">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve solicitar ao DECOM que participe da verificação in loco.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2504" tipo="e-mail">
                        <descricao>decom@mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2503" tipo="telefone">
                        <descricao>(61) 2027-7770</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2292">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1714">apoio</item>
        <item id="1715">exportador</item>
        <item id="1716">investigado</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="549">Decreto nº 8.917/2016</item>
    </legislacoes>
</servico>
