<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Aposentar-se por razão de invalidez.]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>Aposentadoria por Invalidez.</item>
        <item>Ser encostado pelo INSS</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[A aposentadoria por invalidez é um benefício financeiro mensal recebido pelo trabalhador incapaz de trabalhar em sua profissão e de ser reabilitado em outra profissão. O benefício pode ser reavaliado a cada dois anos, a critério do INSS.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[Central de Atendimento do INSS, através do telefone 135.]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Segurado Especial</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Trabalhador rural que exerce sua atividade individualmente ou com a ajuda da família, assim como trabalhadores com atividades afins, como pescadores artesanais e indígenas, que:

* Tenha contribuído pelo menos 12 meses (exceto em casos de acidente de trabalho ou doenças previstas em lei);
* Comprove ter doença ou outro problema de saúde que o torne incapaz de trabalhar;
* Esteja afastado do trabalho há pelo menos 15 dias corridos, ou 15 dias intercalados em um espaço de 60 dias.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Segurado Regular</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Trabalhador de entidades privadas, associado ao INSS e com as parcelas em dia, que:

* Tenha realizado ao menos 12 contribuições mensais (exceto em casos de acidente de trabalho ou doenças previstas em lei);
* Comprove ter doença ou outro impedimento físico por motivo de saúde que o torne incapaz de trabalhar;
* Estar afastado do trabalho há pelo menos 15 dias corridos, ou 15 dias intercalados em um espaço de 60 dias.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="3" unidade="meses"/>
        <descricao><![CDATA[Dependendo do fluxo de procura e do local de atendimento do requerente, o processo pode demorar até um ano.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Agendar perícia médica e entrega dos documentos em agência do INSS</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você irá acessar o portal do INSS, preencher os dados necessários, agendar sua perícia para o dia desejado na agência disponível desejada e imprimir o comprovante de agendamento.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Número do PIS/PASEP;</item>
                    <item>Nome completo da sua mãe;</item>
                    <item>Sua data de nascimento;</item>
                    <item>Dados funcionais;</item>
                    <item>CID, se souber.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-agendar">
                        <descricao><![CDATA[http://www2.dataprev.gov.br/sabiweb/agendamento/inicio.view#sabiweb]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Comparecer à Agência do INSS do dia e horário agendados</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você irá à agência do INSS escolhida na data e horário definidos na etapa anterior, para realizar a perícia e entregar os documentos necessários ao pedido.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Documento de identificação válido e oficial com foto;</item>
                    <item>Cadastro de Pessoa Física - CPF;</item>
                    <item>Carteira de trabalho, carnês de contribuição e outros documentos que comprovem pagamento ao INSS;</item>
                    <item>Documentos médicos que comprovem a causa do problema de saúde, o tratamento médico indicado e a incapacidade de trabalhar;</item>
                    <item>•	Caso o motivo da incapacitação for acidente de trabalho, a Comunicação de Acidente de Trabalho (CAT); e</item>
                </default>
                <caso descricao="Segurado Especial">
                    <item>Documentos que comprovem sua situação (declaração de sindicato, contratos de arrendamento, documentos onde conste a ocupação, etc.)</item>
                </caso>
                <caso descricao="Segurado Regular">
                    <item>Declaração carimbada e assinada do empregador, informando último dia trabalhado (se precisar, imprima o requerimento no site do INSS).</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Agência do INSS próxima à sua residência e escolhida na etapa anterior.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Saber o resultado do pedido e, caso seja aceito, começar a receber o benefício.</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você poderá acompanhar o processo de pedido pela página do INSS ou visitando a agência do INSS onde o pedido foi feito, até que saia o resultado. Caso seu pedido seja aprovado, o cidadão começará a receber o benefício no mês seguinte.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Número do benefício ou do requerimento;</item>
                    <item>Data de Nascimento;</item>
                    <item>Documento de Identificação válido, original e com foto;</item>
                    <item>Cadastro de Pessoa Física - CPF;</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www2.dataprev.gov.br/sabiweb/relatorio/imprimirCRER.view?acao=imprimir_CRER]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Na agência do INSS onde foi atendido]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1934"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Previdência Social</item>
        <item>Proteção e Benefícios ao Trabalhador</item>
        <item>Trabalho</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>aposentadoria</item>
        <item>invalidez</item>
        <item>readptação</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[DECRETO-LEI Nº 5.452, DE 1º DE MAIO DE 1943]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
