<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Apreciação de requerimentos de Anistia Política]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[Análise, julgamento e decisão final nos requerimentos de Anistia Política, com a consequente emissão de Portaria Ministerial.]]></descricao>
    <contato/>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>O(A) perseguido(a) político(a) ou, em caso de falecimento, a(o) viúva(o), o sucessor ou dependente econômico</tipo>
            <requisitos/>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[A partir do momento em que o processo encontra-se instruído, o que envolve o cumprimento integral das etapas prévias de autuação, triagem, envio de diligências e análise, a decisão do Conselho dar-se-á no prazo de 30 (trinta) dias, prorrogável por igual período.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Requerimento</titulo>
            <descricao><![CDATA[Para entrar com requerimento de Anistia, não é necessária a contratação de um advogado. Basta que o requerente faça uma petição inicial narrando os fatos detalhadamente, dando ênfase às situações de perseguição política e os prejuízos causados por essa situação. Se desejar, pode utilizar um formulário para apresentar seu pedido, que é disponibilizado pela Comissão de Anistia, e juntamente com a petição, é necessário encaminhar as cópias de documentos que comprovem a perseguição política.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Carteira de Identidade (RG);</item>
                    <item>C.P.F;</item>
                    <item>Certidão de Casamento, caso seja casado(a);</item>
                    <item>Certidão de Nascimento do(s) filhos(as);</item>
                    <item>Comprovante de Residência;</item>
                    <item>Certificado de Reservista, caso seja ou tenha sido militar;</item>
                    <item>Comprovante de Conta Bancária;</item>
                    <item>Procuração, caso o requerimento seja apresentado por Procurador;</item>
                    <item>Título Eleitoral;</item>
                    <item>Em caso de falecimento do Anistiando, apresentar a Certidão de Óbito;</item>
                    <item>Laudo Médico, se for portador(a) de alguma doença crônica;</item>
                    <item>Carteira de Trabalho e/ou Comprovação de Vínculo Laboral, se for o caso;</item>
                    <item>Histórico Escolar, se for o caso;</item>
                    <item>Comprovante de Exílio, se for o caso; e</item>
                    <item>Outro(s) documento(s) caso julgue necessário(s). Ex.: Certidão do Arquivo Nacional, Certidão do Arquivo Público Estadual, Certidão de Empresa(s) Empregadora(s), Declaração de Testemunhas, Reportagens de Jornais e Revistas.</item>
                    <item>Nos casos em que o anistiando é falecido, os dependentes e/ou sucessores deverão solicitar a anistia em conjunto, mas em favor de um único perseguido político.</item>
                    <item>É possível enviar seu requerimento eletronicamente, por meio do protocolo eletrônico do Ministério, que pode acessar no link: (http://protocoloeletronico.mj.gov.br/protocolo_eletronico/pages/externo/login_externo.jsf)</item>
                    <item>Caso tenha alguma dúvida sobre o procedimento, consulte o Manual de Protocolo Eletrônico acessando o link: http://www.justica.gov.br/Acesso/anexos-sei/manual_protocolo_eletronico.pdf</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://justica.gov.br/seus-direitos/anistia
O Ministério da Justiça aderiu ao processo eletrônico. Assim, você pode enviar documentos pela internet, acessando a página do protocolo eletrônico do Ministério no link: http://protocoloeletronico.mj.gov.br/protocolo_eletronico/pages/externo/login_externo.jsf  
Caso tenha alguma dúvida sobre o procedimento, consulte o Manual do Protocolo Eletrônico no link:http://www.justica.gov.br/Acesso/anexos-sei/manual_protocolo_eletronico.pdf]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="postal">
                        <descricao><![CDATA[Ministério da Justiça
Comissão de Anistia
Esplanada dos Ministérios, bloco T
Anexo II - 2º andar
Brasília, DF - CEP: 70064-900


Está com alguma dúvida? Consulte nossa seção de Perguntas Frequentes no link: http://www.justica.gov.br/seus-direitos/anistia/perguntas-frequentes]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Para atendimento presencial, escreva para agenda.ca@mj.gov.br solicitando um agendamento. Nossa equipe entrará em contato informando datas e horários disponíveis. Não serão recebidos requerentes e/ou procuradores que não tenham realizado seu agendamento previamente.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="e-mail">
                        <descricao><![CDATA[Em caso de dúvidas, entre em contato com a Comissão de Anistia envie um e-mail para o endereço anistia@mj.gov.br, ou preencha um formulário acessando o link: https://docs.google.com/forms/d/1KIWtUJ5iI7OUrcRRKI4fc1LXXYHQu0H3h9x1ORs7UyQ/viewform . As informações somente serão prestadas por meio eletrônico.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Proteção social</item>
        <item>Cidadania</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Anistia</item>
        <item>Comissão</item>
        <item>Anistiados</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[A Comissão de Anistia foi instalada no Ministério da Justiça no dia 28 de agosto de 2001. Criada pela Medida Provisória n.º 2.151, convertida na Lei 10.559, de 13 de novembro de 2002.O estabelecimento desse órgão tornou efetivo o artigo 8º do Ato das Disposições Constitucionais Transitórias da Constituição Federal de 1988.]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
