<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>aprovar-projeto-tecnico-economico-simplificado</id>
    <dbId>4029</dbId>
    <nome>Aprovar Projeto Técnico Econômico Simplificado</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>A aprovação de Projeto Técnico Econômico na Suframa visa a obtenção de incentivos ficais para os projetos que objetivem a industrialização de produtos na Sona Franca de Manaus.
Os principais incentivos são os seguintes e conforme a legislação:
- Isenção ou redução do Imposto de Importação (II);
- Isenção do Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI); e
- crédito do IPI, calculado como se devido fosse.

Os projetos simplificados podem ser apresentados na forma de formulários disponíveis na Coordenação Geral de Análise de Projetos Industriais (CGPRI).</descricao>
    <contato>Coordenação-Geral de Análise de Projetos Industriais – CGPRI, Fone: (92) 3321-7150</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5463">
            <tipo>Empresas Industriais e Empresas Prestadoras de Serviços</tipo>
            <requisitos>Podem apresentar Projetos Simplificados as empresas que se enquadram às seguintes condições:
- necessidade anual de importação de insumos até o limite máximo de US$ 360,000.00 (trezentos e sessenta mil dólares norte-americanos); e
- enquadradas como microempresa ou empresa de pequeno porte, nos termos do Art. 3º, da Lei Complementar nº 123, de 14 de dezembro de 2006 ou legislação que a suceder.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="90" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9736">
            <titulo>Solicitar formulário para preenchimento</titulo>
            <descricao>A empresa que se enquadrar nos requisitos necessários, deverá dirigir-se à unidade responsável na sede da Suframa e solicitar os formulários para preenchimento.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13939">Identificação do solicitante e vínculo com a empresa.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10760" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="120">
                        <descricao>Coordenação-Geral de Análise de Projetos Industriais – CGPRI</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9737">
            <titulo>Apresentar Projeto</titulo>
            <descricao>Após o preenchimento do formulário a empresa deve apresentar o projeto, solicitando sua análise.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13940">Contrato social de constituição e alterações posteriores;
cartão de inscrição no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica - CNPJ;
relação com os nomes dos técnicos do quadro de pessoal permanente ou a seu serviço com respectivos Registros no Conselho Profissional de sua circunscrição e comprovação de estar quite com a respectiva anuidade; e
Certidões: CND, INSS, FGTS e Certidão Conjunta de Débitos Relativos a Tributos Federais e à Dívida Ativa da União.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10761" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="60">
                        <descricao>Protocolo Geral da Suframa, Av. Ministro Mário Andreazza, nº 1.424 - Distrito Industrial. CEP: 69.075-830.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9738">
            <titulo>Aprovar projeto</titulo>
            <descricao>Após a análise o projeto é submetido à aprovação do Conselho de Administração da Suframa ou pode ser aprovado ad referendum pelo superintendente da autarquia, se assim a legislação o permitir.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13941">Somente o acompanhamento pela empresa quanto a aprovação do projeto.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10762" tipo="web" procedimento-sistema-indisponivel="Aguardar o retorno do sistema: http://site.suframa.gov.br/assuntos/cas/pauta">
                        <descricao>http://site.suframa.gov.br/assuntos/cas/pauta</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/166" dbId="55699">
        <nomeOrgao>Superintendência da Zona Franca de Manaus (SUFRAMA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="9432">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="9433">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Indústria</item>
        <item>Tributação</item>
        <item>Produção Industrial</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="18126">Projeto Técnico Econômico - PTE</item>
        <item id="18127">Cadastro de projeto</item>
        <item id="18128">Apresentação do Projeto</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3254">Resolução CAS n.º 203 , de 19 de dezembro de 2012.</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>Acesso para automóvel até a rampa de cadeirante, Placas de identificação das unidades, Ambiente limpo e arejado, Recepcionistas que auxiliam nas informações.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Os idosos a partir dos 60 anos, as grávidas, as lactentes, as pessoas com deficiência, os acompanhantes de criança de colo com idade igual ou inferior a 2 anos, os obesos.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>Por ordem de chegada, com urbanidade, impessoalidade e eficiência.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
