<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>autorizacao-para-intervencoes-em-bens-imoveis-tombados</id>
    <dbId>874</dbId>
    <nome>Autorização para Intervenções em Bens Imóveis Tombados</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>O cidadão interessado em realizar intervenção em bem imóvel tombado pelo IPHAN deverá, antes de iniciá-la, pedir autorização, conforme Decreto-Lei nº 25/1937 e Portaria IPHAN nº 420/2010.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="891">
            <tipo>Todas as categorias de intervenção</tipo>
            <requisitos>* Formulário de requerimento de autorização de intervenção devidamente preenchido
* Cópia do CPF ou CNPJ do requerente
* Cópia de documento que comprove a posse ou propriedade do imóvel pelo requerente, tais como escritura, contrato de locação, contas de luz ou de água, ou talão de IPTU</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="45" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2268">
            <titulo>Consulta prévia</titulo>
            <descricao>Consulta sobre a viabilidade de determinada intervenção, com vistas ao desenvolvimento de projeto para aprovação.
*Observar normas normas da ABNT, principalmente as NBR 6492, 13531 e 13532</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2489">Estudo preliminar da intervenção, contendo, no mínimo, planta de situação, implantação, planta de pavimentos, cortes e fachadas, diferenciando partes a demolir, a manter e a construir</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2844" tipo="presencial">
                        <descricao>Na Superintendência do IPHAN em seu estado, ou no Escritório Técnico do IPHAN em sua cidade.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2269">
            <titulo>Instalações provisórias, equipamento publicitário ou de sinalização</titulo>
            <descricao>Pedido de instalação de equipamento publicitário nas fachadas de edificações, lotes vazios ou logradouros públicos, bem como de instalações de caráter não permanente, passíveis de montagem, desmontagem e transporte, iluminação decorativa para eventos e, ainda, equipamento de sinalização de fins turísticos ou funcionais, configurando-se como uma comunicação efetuada por meio de placas de sinalização, com mensagens escritas ordenadas e/ou
pictogramas</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2490">Descrição ou projeto do equipamento publicitário, da sinalização ou da instalação provisória, contendo, no mínimo, indicação do local onde se realizará, dimensões gerais e descrição dos materiais a serem utilizados.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2845" tipo="presencial">
                        <descricao>Na Superintendência do IPHAN em seu estado, ou no Escritório Técnico do IPHAN em sua cidade.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2270">
            <titulo>Reforma simplificada</titulo>
            <descricao>Solicitação para obras de conservação e manutenção, ou serviços simples, como pintura de fachada, troca de telha, construção ou reforma do passeio etc.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2491">Identificação dos serviços a serem realizados.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2846" tipo="presencial">
                        <descricao>Na Superintendência do IPHAN em seu estado, ou no Escritório Técnico do IPHAN em sua cidade.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2271">
            <titulo>Reformas, demolições ou construções novas</titulo>
            <descricao>Solicitação para realização de obra de reforma que implique em demolição ou construção de novos elementos, como ampliação ou supressão de área construída; modificação de volumes, vãos; aumento de gabarito; substituição significativa da estrutura; alteração na inclinação da cobertura. São consideradas construções novas as propostas de construção de edifício em terreno vazio ou em lote com edificação existente, desde que separado fisicamente desta. 
*ABNT, principalmente as NBR 6492, 13531 e 13532</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2492">Anteprojeto da obra, contendo, no mínimo, planta de situação, implantação, plantas de todos os pavimentos, planta de cobertura, corte transversal e longitudinal e fachadas, diferenciando partes a demolir, a manter e a construir.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2847" tipo="presencial">
                        <descricao>Na Superintendência do IPHAN em seu estado, ou no Escritório Técnico do IPHAN em sua cidade.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2272">
            <titulo>Restauração</titulo>
            <descricao>Solicitação para realização de obra que tenha por objetivo restabelecer a unidade do bem cultural, respeitando sua concepção original, os valores de tombamento e seu processo histórico de intervenções. Bens tombados individualmente enquadram-se obrigatoriamente nessa categoria, caso a intervenção proposta não seja relativa à instalação de equipamento publicitário/sinalização ou reforma simplificada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2493">Anteprojeto da obra, contendo, no mínimo, planta de situação, implantação, plantas de todos os pavimentos, planta de cobertura, corte transversal e longitudinal e fachadas, diferenciando partes a demolir, a manter e a construir.</item>
                    <item id="2494">Diagnóstico do estado de conservação do bem, incluindo mapeamento de danos e análise dos materiais, do sistema estrutural e de agentes degradadores</item>
                    <item id="2495">&gt;&gt; Levantamento de dados sobre o bem, contendo pesquisa histórica, levantamento planialtimétrico, levantamento fotográfico, análise tipológica, identificação de materiais e sistema construtivo</item>
                    <item id="2496">Memorial descritivo e especificações</item>
                    <item id="2497">Planta com a especificação de materiais existentes e propostos</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2848" tipo="presencial">
                        <descricao>Na Superintendência do IPHAN em seu estado, ou no Escritório Técnico do IPHAN em sua cidade.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="2045"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2598">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="2599">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cultura</item>
        <item>Patrimônio Cultural</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2153">Tombado</item>
        <item id="2154">Bens Imóveis</item>
        <item id="2155">Intervenções</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="691">[Decreto-Lei nº 25/1937] 
(http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/del0025.htm) e 
[Portaria IPHAN nº 420/2010]
(http://portal.iphan.gov.br/uploads/legislacao/Portaria_n_420_de_22_de_dezembro_de_2010.pdf)</item>
    </legislacoes>
</servico>
