<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>cadastrar-se-no-sistema-de-regulacao</id>
    <dbId>1736</dbId>
    <nome>Cadastrar-se no Sistema de Regulação</nome>
    <sigla>SISREG</sigla>
    <descricao>O Sistema de Regulação (SISREG) é um sistema de informações, disponibilizado gratuitamente pelo Ministério da Saúde (MS) aos estados, Distrito Federal e municípios, com o objetivo de subsidiar o processo de regulação da saúde no âmbito local, na dimensão ambulatorial e hospitalar. 
O SISREG pode ser utilizado no âmbito do Complexo Regulador e/ou Centrais de Regulação, além de Unidades Básicas de Saúde, Hospitais, Ambulatórios de Especialidades e demais estabelecimentos de saúde que atuam no processo de regulação.
&lt;br&gt;
**Como o usuário do SUS pode acompanhar suas solicitações reguladas pelo SISREG?**
Após ser cadastrado pelas unidades de saúde do SUS no âmbito local, o usuário SUS poderá acompanhar suas solicitações de consultas e exames, reguladas pelo SISREG, por meio do aplicativo de celular “**Meu DigiSUS**”, disponível para todos os _smartphones_ e _tablets_ que contenham os sistemas operacionais Android e IOS.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5869">
            <tipo>O acesso ao SISREG é restrito a **operadores da central de regulação** dos estados, do Distrito Federal e dos municípios, mediante capacitação específica.</tipo>
            <requisitos>**Quem pode realizar o cadastramento do usuário do SUS no SISREG?**

O cadastramento de usuários SUS no SISREG é realizado, exclusivamente, pelas unidades de saúde do SUS no âmbito local.

**Como o usuário do SUS pode acompanhar suas solicitações reguladas pelo SISREG?**

O usuário SUS poderá acompanhar suas solicitações de consultas e exames, reguladas pelo SISREG, por meio do aplicativo de celular “Meu DigiSUS”, disponível para todos os smartphones e tablets que contenham os sistemas operacionais Android e IOS.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="10550">
            <titulo>Solicitar implantação do SISREG</titulo>
            <descricao>O gestor local do SUS deve encaminhar ofício solicitando a implantação do SISREG, por meio físico ou eletrônico, a ser direcionado aos seguintes endereços:

Esplanada dos Ministérios – Bloco G – Ala Norte – 2º andar,
Departamento de Regulação, Avaliação e Controle de Sistemas. CEP: 70058-900.
e-mail: cgra@saude.gov.br ou sisreg@saude.gov.br

Após análise da solicitação de adesão ao SISREG, a equipe técnica da CGRA encaminhará, por e-mail, o formulário para cadastro do perfil administrador.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="11976" tipo="presencial">
                        <descricao>Esplanada dos Ministérios – Bloco G – Ala Norte – 2º andar,
Departamento de Regulação, Avaliação e Controle de Sistemas. CEP: 70058-900.
e-mail: cgra@saude.gov.br ou sisreg@saude.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="11977" tipo="e-mail">
                        <descricao>e-mail: cgra@saude.gov.br ou sisreg@saude.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="10551">
            <titulo>Realizar capacitação</titulo>
            <descricao>As capacitações ofertadas pela Coordenação-Geral de Regulação e Avaliação (CGRA/DRAC/SAS/MS) são realizadas em Brasília (DF) e têm por objetivo capacitar os profissionais responsáveis pela configuração e implantação do SISREG nos estados, Distrito Federal e municípios.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="11978" tipo="presencial">
                        <descricao>Coordenação-Geral de Regulação e Avaliação (CGRA/DRAC/SAS/MS)- Brasília (DF)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/304" dbId="37534">
        <nomeOrgao>Ministério da Saúde (MS)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="10107">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Saúde</item>
        <item>Ambiente e saúde</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="19512">Atendimento</item>
        <item id="19513">Saúde</item>
        <item id="19514">Sistema</item>
        <item id="19515">Regulação</item>
        <item id="19516">Central</item>
    </palavras-chave>
    <condicoes-acessibilidade>&lt;p style="text-align:justify"&gt;O usuário do serviço público, conforme estabelecido pela lei nº13.460/17, tem direito a atendimento presencial, quando necessário, em instalações salubres, seguras, sinalizadas, acessíveis e adequadas ao serviço e ao atendimento.&lt;/p&gt;</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>&lt;p style="text-align:justify"&gt;Tem direito a atendimento prioritário as pessoas com deficiência, os idosos com idade igual ou superior a 60 anos, as gestantes, as lactantes, as pessoas com crianças de colo e os obesos, conforme estabelecido pela lei 10.048, de 8 de novembro de 2000.&lt;/p&gt;</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>&lt;p style="text-align:justify"&gt;O usuário deverá receber, conforme os princípios expressos na lei nº 13.460/17, um atendimento pautado nas seguintes diretrizes:&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Urbanidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Respeito;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acessibilidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cortesia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presunção da boa-fé do usuário;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Igualdade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eficiência;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Segurança; e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ética.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
