<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Cadastrar Prestadores de Serviços Turísticos - Pessoa Jurídica]]></nome>
    <sigla>CADASTUR</sigla>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[Cadastro no Ministério do Turismo de pessoas jurídicas que atuam no setor turístico. 
É obrigatório para Meios de Hospedagem, Agências de Turismo, Transportadoras Turísticas, Organizadoras de Eventos, Parques Temáticos, Acampamentos Turísticos. Válido por 2 anos. Em caráter opcional outras atividades podem ser cadastradas. O cadastro permite ao prestador atuar legalmente, de acordo com a Lei do Turismo, por meio da emissão do Certificado Cadastur, assim como oferece benefícios aos cadastrados.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[- Órgãos delegados responsáveis pelo Cadastur. 
[Como se cadastrar](http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/ComoCadastrar.mtur)       
Coordenação-Geral de Cadastramento e Fiscalização (MTur)                
E-mail: snptur.ouvidoria@turismo.gov.br / 0800-2008484 (opção 04 - Cadastur)]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Meios de Hospedagem, Acampamentos Turísticos (Campings), Organizadoras de Eventos, Transportadoras Turísticas e Parques Temáticos</tipo>
            <requisitos><![CDATA[O solicitante deve ser uma sociedade empresária, sociedade simples, empresário individual ou entidade de serviço social autônomo. 
Deve ainda possuir registro no Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ) da Receita Federal em atividades econômicas (CNAEs) conforme a definição na Lei do Turismo nº 11.771/2008. 
[Lista de CNAEs](http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/Cnaes.mtur).]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Agências de Turismo</tipo>
            <requisitos><![CDATA[O solicitante deve ser uma sociedade empresária, sociedade simples, empresário individual ou entidade de serviço social autônomo. 
O Objeto do Contrato Social deve estar em conformidade com a definição de Agências de Turismo na Lei nº 12.974/2014 e o CNPJ possuir atividades econômicas (CNAEs) de acordo com o objeto social e 
[Lista de CNAEs](http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/Cnaes.mtur).]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Outros Prestadores de Serviços Turísticos (cadastro opcional)</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Deve ser uma sociedade empresária, sociedade simples, empresário individual ou entidade de serviço social autônomo. Deve possuir CNPJ com CNAEs de atividades relacionadas na Lei do Turismo: restaurantes, bares e similares; centros de convenções; parques aquáticos; apoio ao turismo náutico; casas de espetáculos; infraestrutura para eventos; locadoras de veículos; e especializados em segmentos turísticos. [Lista de CNAEs](http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/Cnaes.mtur).]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[1. 30 dias: prazo para a entrega, por parte do prestador, da documentação do cadastro ao órgão delegado do Ministério do Turismo.

2. 30 dias seguintes: prazo para o órgão delegado analisar a documentação, homologar o cadastro e gerar o certificado.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Criar um "novo usuário"</titulo>
            <descricao><![CDATA[Se o prestador nunca foi cadastrado no Cadastur, é necessário criar um “novo usuário” no sistema no sítio do [Cadastur](www.cadastur.turismo.gov.br).
Após preencher os dados solicitados, o prestador receberá no e-mail cadastrado o login e a senha para acessar o Sistema Cadastur.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>CPF do responsável pelo Cadastur na empresa</item>
                    <item>Cartão CNPJ da Empresa</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/novoUsuario.mtur]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Caso o solicitante não possua acesso ao computador/internet, ele poderá contatar o órgão estadual de turismo responsável pelo Cadastur. 
[Lista de contatos](http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/ComoCadastrar.mtur), em Lista dos "órgãos delegados".]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Acessar o sistema Cadastur</titulo>
            <descricao><![CDATA[Acessar a página inicial do site do Cadastur e digitar nos campos indicados o login e senha recebidos. O solicitante deverá mudar a senha. 
A tela seguinte apresentará o "Ambiente de Negócios" do prestador, onde se encontra o botão “meu cadastro”. Para iniciar o cadastramento é necessário clicar nessa opção.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-preencher">
                        <descricao><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Preencher o formulário eletrônico de cadastro (Dados Institucionais)</titulo>
            <descricao><![CDATA[Na próxima tela aparecerá o formulário eletrônico de cadastro. Ao lado de cada campo do formulário há um ponto de exclamação que, ao ser clicado, exibe as informações de preenchimento. 
Atenção: preencher somente com dados pertencentes ao estabelecimento, e não  com dados do contador.
Após preencher todos os campos solicitados clicar no botão “salvar” para registrar as informações. O sistema enviará uma confirmação por e-mail de que a operação foi realizada com sucesso.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Cartão CNPJ</item>
                    <item>Registro na OCB para cooperativas</item>
                    <item>CPF do representante legal da empresa</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-preencher">
                        <descricao><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Preencher formulário eletrônico de cadastro (Dados da atividade)</titulo>
            <descricao><![CDATA[Após preencher e salvar os dados institucionais, o solicitante deverá completar as informações na aba "Atividades", que se tratam de características físicas e serviços oferecidos pela empresa.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-preencher">
                        <descricao><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Imprimir e preencher documentos obrigatórios</titulo>
            <descricao><![CDATA[Ao final do preenchimento de todas as abas e campos obrigatórios do formulário eletrônico, deverá ser impresso e preenchido o Requerimento e o Termo de Responsabilidade disponibilizados. Esses documentos deverão ser entregues ao órgão estadual de turismo responsável pelo Cadastur juntamente com outros necessários.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-preencher">
                        <descricao><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Encaminhar a documentação obrigatória</titulo>
            <descricao><![CDATA[Junto com o Requerimento e o Termo de Responsabilidade, encaminhar a documentação obrigatória. Os documentos podem ser entregues pessoalmente  ou de forma remota (e-mail, Correios). O solicitante deverá entrar em contato com o órgão responsável para verificar os meios disponíveis.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Ficha de Cadastro eletrônica ou impressa devidamente preenchida</item>
                    <item>Cartão de Inscrição no CNPJ</item>
                    <item>Cópia dos Atos Constitutivos da razão social e seu registro no Órgão Público competente</item>
                    <item>Termo de Responsabilidade devidamente assinado pelo representante legal</item>
                </default>
                <caso descricao="Cooperativas">
                    <item>Registro na Organização das Cooperativas Brasileiras (OCB)</item>
                </caso>
                <caso descricao="Microempreendedores individuais">
                    <item>Carteira de Identidade – RG</item>
                    <item>Certificado da Condição de Microempreendedor Individual – CCMEI no Portal do Empreendedor</item>
                </caso>
                <caso descricao="Empresário Individual">
                    <item>Requerimento de Empresário na Junta Comercial</item>
                </caso>
                <caso descricao="Sociedade Simples">
                    <item>Contrato Social e suas alterações no Cartório de Registro Civil das Pessoas Jurídicas</item>
                </caso>
                <caso descricao="Agências de Turismo com frota e Transportadoras Turísticas">
                    <item>Veículos terrestres: cópia do Certificado de Registro e Licenciamento do Veículo (CRLV) válido, de todos os veículos (automóvel, micro-ônibus, ônibus ou utilitário).</item>
                    <item>Embarcações/veículos aquáticos: Título de Inscrição da Embarcação Normal (TIE) ou Miúda (TIEM) válido, de todas as embarcações</item>
                    <item>Veículos alugados, agregados/arrendados, é permitido o cadastro, desde que haja comprovação do vínculo do prestador de serviço com o proprietário do veículo.</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Caso o solicitante não possua acesso ao computador/internet, ele poderá contatar o órgão estadual de turismo responsável pelo Cadastur. 
[Lista de contatos](http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/ComoCadastrar.mtur), em Lista dos "órgãos delegados".]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="postal">
                        <descricao><![CDATA[Verificar disponibilidade e procedimentos com o órgão estadual de turismo.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Homologação do cadastro e disponibilização do certificado</titulo>
            <descricao><![CDATA[A homologação do requerimento de cadastro e consequente emissão do certificado serão realizadas após a análise e aprovação da documentação exigida. O requerente terá 30 dias para entregar essa documentação. No caso de não cumprimento do prazo acima estipulado, será necessário proceder a novo requerimento de cadastro. O cadastro é válido por dois anos.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-acompanhar">
                        <descricao><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/Certificados.mtur]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Renovação de cadastro</titulo>
            <descricao><![CDATA[Em função de readequação do sistema, a renovação online de cadastro está suspensa, sendo somente possível por meio de solicitação em formulário impresso. 
Deverá ser feita por meio de requerimento junto ao Órgão Oficial de Turismo na UF. O prestador terá 30 dias para entregar a documentação exigida. A renovação do cadastro deverá ser solicitada a partir de 90 dias antes do término da validade do certificado.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Formulário de requerimento de cadastro</item>
                    <item>Termo de Responsabilidade - Renovação</item>
                    <item>Documentos da etapa "Encaminhar documentação obrigatória"</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-consultar">
                        <descricao><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/ComoCadastrar.mtur]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[[Lista de contatos](http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/ComoCadastrar.mtur).]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Alteração de Cadastro</titulo>
            <descricao><![CDATA[Em função de readequação do sistema, a alteração de cadastro online está suspensa, sendo somente possível por meio de solicitação junto ao órgão delegado de turismo na UF.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-consultar">
                        <descricao><![CDATA[http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/ComoCadastrar.mtur]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[[Lista de contatos](http://www.cadastur.turismo.gov.br/cadastur/ComoCadastrar.mtur)]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/72084"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Turismo</item>
        <item>Lazer</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Cadastur</item>
        <item>Cadastro Ministério do Turismo</item>
        <item>Cadastro Embratur</item>
        <item>Cadastro de prestadores de serviços turísticos</item>
        <item>Meios de Hospedagem</item>
        <item>Hotel</item>
        <item>Agência de Turismo</item>
        <item>Agência de Viagens</item>
        <item>Acampamento Turístico</item>
        <item>Transportadora turística</item>
        <item>Parque temático</item>
        <item>Organizadora de eventos</item>
        <item>Turismo</item>
        <item>Cadastro turismo</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Lei do Turismo:
<a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2007-2010/2008/lei/l11771.htm">Lei nº 11.771, de 17 de Setembro de 2008</a>]]></item>
        <item><![CDATA[Decreto que regulamenta a Lei do Turismo:
<a href="http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:decreto:2010-12-02;7381">Decreto nº 7.381, de 2 de Dezembro de 2010</a>]]></item>
        <item><![CDATA[Portaria que institui o cadastro de prestadores de serviços turísticos:
<a href="http://www.turismo.gov.br/legislacao/?p=112">Portaria MTur nº 130/2011</a>]]></item>
        <item><![CDATA[Portaria que regulamenta os procedimentos do cadastro:
<a href="http://www.turismo.gov.br/legislacao/?p=135">Portaria MTur n° 197/2013</a>]]></item>
        <item><![CDATA[Lei das Agências de Turismo: 
<a href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2011-2014/2014/Lei/L12974.htm">Lei nº 12.974/2014</a>]]></item>
        <item><![CDATA[Resoluções da ANTT sobre transporte sob regime de fretamento interestadual e internacional: 
<a href="http://www.antt.gov.br/index.php/content/view/40407/Resolucao_n__4777.html">Resolução ANTT nº 4777/2015</a>
<a href="http://www.antt.gov.br/index.php/content/view/45830/Resolucao_n__5017.html">Resolução ANTT nº 5017/2016</a>]]></item>
        <item><![CDATA[Portaria sobre Transportes Turísticos: <a href="http://www.turismo.gov.br/legislacao/?p=89">Portaria MTur n° 312/2013</a>]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
