<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>cadastrar-se-no-programa-de-fomento-as-atividades-produtivas-rurais</id>
    <dbId>974</dbId>
    <nome>Cadastrar-se no Programa de Fomento às Atividades Produtivas Rurais</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="757">Fomento BSM, Fomento Brasil Sem Miséria, Fomento Rural</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Programa Fomento Rural (Fomento às Atividades Produtivas Rurais) contribui com a estratégia de inclusão produtiva, apoiando os investimentos produtivos de famílias rurais que se encontram em situação de pobreza.

O programa envolve a combinação de duas ações: a oferta de serviços de assistência técnica e extensão rural (Ater) ou por meio de parcerias com os governos estaduais, e a transferência direta às famílias, por meio do cartão do Programa Bolsa Família, de recursos financeiros não-reembolsáveis.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1162">
            <tipo>Modalidade Tradicional</tipo>
            <requisitos>Agricultores familiares, assentados rurais ou pertencentes a povos e comunidades tradicionais que:
1.       


¨Estejam inscritos no Cadastro Único, tendo renda mensal, por pessoa, de R$ 85,00;

2.     
   

¨Estar apto ao Pronaf ou constar na Relação de Beneficiários do INCRA; e

3.         


¨Terem sido selecionados para recebimento dos serviços de ATER pelas entidades parceiras.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1163">
            <tipo>Modalidade Semiárido</tipo>
            <requisitos>Agricultores familiares, assentados rurais ou pertencentes a povos e comunidades tradicionais residentes no semiárido que:

¨Detenham tecnologias sociais de armazenamento de água para produção;    


¨Estejam inscritos no Cadastro Único, tendo renda mensal, por pessoa, de R$ 170,00;    


¨Estejam aptos ao Pronaf ou constem na Relação de Beneficiários do INCRA; e    


¨ Terem sido selecionados para recebimento dos serviços de ATER pelas entidades parceiras.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="1" max="120" unidade="meses"/>
        <descricao>O tempo varia de caso a caso, não é possível estabelecer um tempo padrão.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2558">
            <titulo>Procurar uma entidade Assistência Técnica e Extensão Rural (ATER)</titulo>
            <descricao>As entidades de Ater são responsáveis por identificar e mobilizar as famílias para participar do programa. Esta seleção é feita a partir dos dados do Cadastro Único e de Busca Ativa realizada por estas entidades. As entidades de Ater são orientadas a, na medida do possível, priorizar a cobertura de famílias que cumprem os requisitos para participar do Fomento Rural dentro de uma mesma comunidade, e a dar prioridade a famílias em situação de insegurança alimentar e nutricional.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3016">NIS</item>
                    <item id="3017">DECLARAÇÃO DE APTIDÃO AO PRONAF (DAP)</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3302" tipo="presencial">
                        <descricao>A mobilização ocorre em comunidades rurais, com suporte da rede de assistência social e de saúde, de sindicatos e de outros parceiros que possam ajudar a identificar comunidades mais vulneráveis. A seleção das famílias ocorre nas comunidades rurais e nas residências das mesmas.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3303" tipo="presencial">
                        <descricao>Entidades de ATER selecionadas pelo programa e que atuem em sua região. Saiba quais são [aqui](http://www.mds.gov.br/webarquivos/arquivo/seguranca_alimentar/metas_previstas_entidades_respons%C3%A1veis_fomento.pdf)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2559">
            <titulo>Participar de entrevistas com os técnicos do programa</titulo>
            <descricao>Os agentes de Ater elaboram um diagnóstico de sua situação socioeconômica levantando informações como a identificação de todos os integrantes de cada família, a descrição de sua rotina de trabalho e de comercialização dos excedentes produzidos, a forma como acessam os serviços públicos e quais são suas expectativas e anseios quanto a atividades geradoras de renda.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3018">NIS</item>
                    <item id="3019">DECLARAÇÃO DE APTIDÃO AO PRONAF (DAP)</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3304" tipo="presencial">
                        <descricao>Residência da família atendida</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2560">
            <titulo>Elaborar Projeto Produtivo para organizar e/ou ampliar a produção (em conjunto com os técnicos do programa)</titulo>
            <descricao>Nesta etapa são definidas uma ou mais atividades produtivas e as etapas necessárias para seu desenvolvimento. Elas podem ser atividades agrícolas, como a criação de pequenos animais e hortas, ou não agrícolas, como artesanato e pesca, desde que sirva para gerar renda para a família beneficiária e, se possível, ampliar e diversificar sua produção de alimentos. A família também assinará o Termo de Adesão, confirmando que está participando do Programa e que conhece as regras para essa participação.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3020">NIS</item>
                    <item id="3021">DECLARAÇÃO DE APTIDÃO AO PRONAF (DAP)</item>
                    <item id="3022">Termo de Adesão ao Programa de Fomento</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3305" tipo="presencial">
                        <descricao>Residência da família atendida</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2561">
            <titulo>Receber visitas técnicas (Assistência Técnica)</titulo>
            <descricao>Durante estas visitas o agente técnico irá:

¨Acompanhar o desenvolvimento do projeto e discutir com a família soluções para problemas que surgirem;

¨Auxiliará a família a se inserir em outras políticas sociais e de desenvolvimento rural que estejam disponíveis; e

¨Confirmar o uso satisfatório dos recursos recebidos para o desenvolvimento do projeto, garantindo assim o recebimento das outras parcelas pela família.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3023">Nenhum</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3306" tipo="presencial">
                        <descricao>Residência da família atendida</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2562">
            <titulo>Receber o recurso financeiro do Programa</titulo>
            <descricao>Na modalidade tradicional, o valor é de R$ 2.400,00, que pode ser dividido em:

a) Duas parcelas, a primeira sendo de R$ 1.400,00 e a segunda de R$ 1.000,00;

b) Três parcelas, a primeira sendo de R$ 1.000,00 e as duas seguintes de R$ 700,00.

Na modalidade Semiárido, o valor é de R$ 3.000,00, recebido em duas parcelas, sendo a primeira de R$ 1.800,00 e a segunda de R$ 1.200,00.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3024">NIS</item>
                    <item id="3025">Cartão Cidadão ou Cartão do Bolsa Família. Caso o beneficiário não tenha um desses documentos, deve apresentar documento de identificação com foto para saque por guia offline exclusivamente em agências bancárias</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3307" tipo="presencial">
                        <descricao>Para receber informações sobre a liberação das parcelas para saque, na unidade produtiva familiar ou residência.
Para sacar os recursos, em agência bancária, lotérica ou outro correspondente bancário.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2563">
            <titulo>Receber avaliação do projeto</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3308" tipo="presencial">
                        <descricao>Unidade produtiva familiar ou centro comunitário</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1945" dbId="37542">
        <nomeOrgao>Ministério do Desenvolvimento Social e Agrário (MDSA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2796">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2797">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Proteção Social</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2722">ATER</item>
        <item id="2723">assistência técnica</item>
        <item id="2724">agricultura familiar</item>
        <item id="2725">fomento rural</item>
        <item id="2726">cadastro único</item>
        <item id="2727">bolsa família</item>
        <item id="2728">projeto produtivo</item>
        <item id="2729">semiárido</item>
        <item id="2730">desenvolvimento rural</item>
        <item id="2731">combate à fome</item>
        <item id="2732">combate à miséria</item>
        <item id="2733">rural</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="849">-</item>
    </legislacoes>
</servico>
