<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>cadastrar-se-no-sistema-de-regulacao</id>
    <dbId>1736</dbId>
    <nome>Cadastrar-se no Sistema de Regulação</nome>
    <sigla>SISREG</sigla>
    <descricao>O Sistema de Regulação - SISREG é um sistema informatizado, disponibilizado pelo Ministério da Saúde (MS) a estados, Distrito Federal e municípios, com o objetivo de subsidiar o processo de regulação da saúde no âmbito local, na dimensão ambulatorial e hospitalar.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4901">
            <tipo>A ferramenta SISREG pode ser utilizada no âmbito do Complexo Regulador e/ou Centrais de Regulação, além de Unidades Básicas de Saúde, Hospitais, Ambulatórios de Especialidades e demais estabelecimentos de saúde que atuam no processo de regulação. É importante destacar que o SISREG é configurado conforme a organização das ações e serviços de saúde local, com foco no agendamento e marcação de consultas, exames e internação hospitalar, de acordo com a disponibilidade de vagas existentes.</tipo>
            <requisitos>É importante destacar que o cadastramento de usuários na ferramenta SISREG é realizado, exclusivamente, pelas unidades de saúde solicitantes que compõem a estrutura de regulação delimitada no âmbito local.

O link disponibilizado no Portal de Serviços do Governo Federal (http://sisregiii.saude.gov.br), portanto, é direcionado a gestores municipais e estaduais que pretendem utilizar o SISREG nos processos de regulação sob sua administração e, não, diretamente aos usuários.

O cidadão poderá acompanhar suas solicitações de consultas e exames, reguladas pelo SISREG, por meio do aplicativo de celular “Meu DigiSUS”, disponível para todos os smartphones e tablets que contenham os sistemas operacionais Android e IOS.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="8946">
            <titulo>Solicitar Implantação do SISREG</titulo>
            <descricao>O gestor local do SUS deve encaminhar ofício solicitando a implantação do SISREG, por meio físico ou eletrônico, a ser direcionado aos seguintes endereços:

Esplanada dos Ministérios – Bloco G – Ala Norte – 2º andar,
Departamento de Regulação, Avaliação e Controle de Sistemas. CEP: 70058-900.
e-mail: cgra@saude.gov.br ou sisreg@saude.gov.br

Após análise da solicitação de adesão ao SISREG, a equipe técnica da CGRA encaminhará, por e-mail, o formulário para cadastro do perfil administrador.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9729" tipo="presencial">
                        <descricao>Esplanada dos Ministérios – Bloco G – Ala Norte – 2º andar,
Departamento de Regulação, Avaliação e Controle de Sistemas. CEP: 70058-900.
e-mail: cgra@saude.gov.br ou sisreg@saude.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="9730" tipo="e-mail">
                        <descricao>e-mail: cgra@saude.gov.br ou sisreg@saude.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="8947">
            <titulo>Realizar capacitação</titulo>
            <descricao>As capacitações ofertadas pela Coordenação-Geral de Regulação e Avaliação (CGRA/DRAC/SAS/MS) são realizadas em Brasília (DF) e têm por objetivo capacitar os profissionais responsáveis pela configuração e implantação do SISREG nos estados, Distrito Federal e municípios.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9731" tipo="presencial">
                        <descricao>Coordenação-Geral de Regulação e Avaliação (CGRA/DRAC/SAS/MS)- Brasília (DF)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/304" dbId="37534">
        <nomeOrgao>Ministério da Saúde (MS)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="8653">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Saúde</item>
        <item>Ambiente e saúde</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="16316">Atendimento</item>
        <item id="16317">Saúde</item>
        <item id="16318">Sistema</item>
    </palavras-chave>
</servico>
