<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>capacitar-se-em-assistencia-farmaceutica-e-nas-funcionalidades-do-sistema-horus-com-foco-no-componente-especializado</id>
    <dbId>1542</dbId>
    <nome>Capacitar-se em assistência farmacêutica e nas funcionalidades do Sistema Hórus com foco no componente especializado.</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>"Este curso é realizado em parceria entre CGAFB e CEAF, onde a CGAFB realiza o gerenciamento da plataforma e a equipe da CEAF realiza a tutoria do curso.
Também é ofertado na modalidade à distância, utilizando o ambiente virtual Moodle, denominada EducafarSUS em parceria com o DATASUS/RJ.
O objetivo principal do curso é capacitar os profissionais na qualificação dos serviços referentes às etapas e processos do Componente Especializado de Assistência Farmacêutica, buscando também subsidiar os profissionais de saúde para que possam aprimorar a gestão e impactar positivamente nos processos de trabalho com vistas à qualificação do acesso e o uso racional dos medicamentos ofertados pelo SUS frente aos desafios das redes de atenção à saúde.
O curso possui carga horária de 40 horas, com duração de 40 dias e tem como público alvo Profissionais de saúde que trabalham no Componente Especializado da Assistência Farmacêutica (CEAF) nos municípios, estados e Distrito Federal.
O Curso é dividido em 7 módulos, onde são abordados temas desde a Contextualização Histórica , Execução e Organização do CEAF até o Planejamento, Programação e Armazenamento, utilização do Sistema Hórus Especializado, dentre outros."</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="2347">
            <tipo>Estados e municípios</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="4738">
            <titulo>Inscrever-se no curso</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4946" tipo="web">
                        <descricao>educafarsus.saude.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/304" dbId="37534">
        <nomeOrgao>Ministério da Saúde (MS)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="4761">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Saúde</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="8835">capacitação</item>
        <item id="8836">assistência farmacêutica</item>
        <item id="8837">hórus</item>
    </palavras-chave>
    <servicos-relacionados>
        <item>1338</item>
        <item>1543</item>
    </servicos-relacionados>
</servico>
