<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>capacitar-se-em-tematicas-socioambientais</id>
    <dbId>1516</dbId>
    <nome>Capacitar-se em temáticas socioambientais</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Atualmente estão disponíveis 24 cursos no ambiente virtual, plataforma de EaD do MMA (ava.mma.gov.br). Alguns destes já estão encerrados, tendo sido ofertados diversas vezes e com possibilidades de reabertura de turmas; outros estão em andamento, em plena realização das formações; e outros estão aguardando inscrições e data programada de início.
Alguns cursos são pensados e disponibilizados para recortes específicos de público (gestores, juventude...) e outros ofertados de maneira livre. Ao todo, atualmente, estão inscritos na plataforma cerca de 70.000 usuários. Alcance considerado de extrema importância, tendo em vista que todos os conteúdos disponibilizados aportam ferramentas para o planejamento e a gestão de programas regionais e locais de Educação Ambiental e temas afins.     

&amp;nbsp;        

Diferentes estratégias vêm sendo utilizadas para a implementação destes cursos, alguns são aplicados de maneira semipresencial, com apoio de instituições parceiras, outros integralmente a distância; alguns com tutoria contratada ou voluntária e outros são cursos autoinstrucionais.     

&amp;nbsp;        

O usuário pode preencher no site o autocadastro e se inscrever nos cursos livres ou participar de processos seletivos necessários para alguns cursos. No ambiente virtual constam as condições de cadastramento para cada curso, seus objetivos, público alvo, carga horária, condições de tutoria e período de realização.     

&amp;nbsp;        

Os cursos produzidos tratam de temas variados como Educação Ambiental e Agricultura Familiar; Educação Ambiental e Comunicação, Gestão de conflitos, Parcerias e Captação de recursos em Unidades de Conservação; Fundamentos e Práticas de Educação Ambiental para espaços educadores; Mudanças do Clima; Recursos Hídricos; Resíduos Sólidos; Participação Social; Elaboração de projetos e captação de recursos; Estruturação da Gestão Ambiental Municipal (PNC); Geoprocessamento; Produção e Consumo Sustentáveis; Estilos de vida sustentáveis; Igualdade de Gênero e Desenvolvimento Sustentável; Sustentabilidade na Administração Pública e outros.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="2356">
            <tipo>Cidadãos</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <atendimento-imediato/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="4749">
            <titulo>Inscrever-se</titulo>
            <descricao>Inscrição dos usuários nos cursos</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4920" tipo="web">
                        <descricao>http://ava.mma.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1927" dbId="37544">
        <nomeOrgao>Ministério do Meio Ambiente (MMA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="4770">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Meio ambiente</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="8853">capacitação</item>
        <item id="8854">meio ambiente</item>
        <item id="8855">ambiente virtual de aprendizagem</item>
    </palavras-chave>
</servico>
