<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Celebrar Termo de Cessação de Prática com o Cade]]></nome>
    <sigla>TCC</sigla>
    <nomes-populares>
        <item>Requerimento de TCC</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[Os Termos de Cessação de Prática -TCC são celebrados entre o Cade e a parte investigada por suposta infração à ordem econômica determinando o fim da conduta e de seus efeitos lesivos à concorrência. A Lei 12.529/2011 permite que empresas e pessoas físicas investigadas por infração à ordem econômica possam suspender o processo administrativo por meio da assinatura do TCC.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[SEPN 515 CONJUNTO D, LOTE 4 ED. CARLOS TAURISANO CEP: 70770-504 - BRASÍLIA/DF 
Email: cade@cade.gov.br Fone: (61) 3221 8500]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Empresas e pessoas físicas, nacionais ou estrangeiras.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[(i) reconhecimento da participação na conduta investigada, nos casos de cartel.
(ii) obrigação de não voltar a praticar a conduta investigada; e 
(iii) outras medidas possíveis, como medidas estruturais e/ou comportamentais que estimulem e/ou reestabeleçam a concorrência no mercado, ou ainda que reparem os efeitos negativos da conduta.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre max="20" min="10" unidade="minutos"/>
        <descricao><![CDATA[Esse é o tempo estimado para se iniciar esse tipo de processo. Por meio do "Guia para Peticionamento Eletrônico no Cade", disponível na página principal do site da autarquia, o usuário terá acesso a informações que podem dar celeridade a este procedimento. Nota-se, por oportuno, que a obtenção da celebração do acordo é uma decisão discricionária do Cade, não havendo um prazo específico para a aceitação da celebração por parte da autarquia.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Realizar Credenciamento</titulo>
            <descricao><![CDATA[A opção está disponível no site da autarquia (www.cade.gov.br) no ambiente voltado ao usuário externo. Por meio “SEI- usuário externo”, o usuário efetuará pré cadastro e enviará documento autenticado contendo CPF para o email sei@cade.gov.br para liberação do cadastro.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>CPF e RG.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[<a href="http://sei.cade.gov.br/sei/institucional/usuarioexterno/controlador_externo.php?acao=usuario_externo_logar&id_orgao_acesso_externo=0" target="_blank"> Acesse o site</a></br]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Preecher formuário de TCC</titulo>
            <descricao><![CDATA[Após o cadastro, o usuário deve entrar no ambiente de usuário externo e clicar na aba "Requerimento de TCC" para preencher o formulário. Nessa etapa o guia de peticionamento eletrônico pode ser utilizado para auxiliar no preenchimento correto.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Caso  se  trate  se  pessoa  física  brasileira,  se  é  pessoa  física  ou  jurídica,   número  de  seu   CPF ou  CNPJ , conforme o caso  Razão Social e Forma Legal.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-preencher">
                        <descricao><![CDATA[<a href="http://sei.cade.gov.br/sei/institucional/usuarioexterno/controlador_externo.php?acao=usuario_externo_logar&id_orgao_acesso_externo=0" target="_blank">]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/322"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Empresas</item>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Defesa do Consumidor</item>
        <item>Economia e Finanças</item>
        <item>Serviços Públicos</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>TCC</item>
        <item>Peticionamento</item>
        <item>Formulário Eletrônico</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[<a href="http://www.cade.gov.br/Default.aspx?a09362b749de35fe0b38102f02" target="_blank"> Lei nº 12.529, de 30 de novembro de 2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorrência; dispõe sobre a prevenção e repressão às infrações</a>]]></item>
        <item><![CDATA[<a href="http://www.cade.gov.br/upload/RICADE%20-%20com%20marcas_01_out_2014_Resolu%C3%A7ao%2008.pdf" target="_blank"> Regimento Interno do Cade</a>]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
