<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>chancela-da-paisagem-cultural</id>
    <dbId>847</dbId>
    <nome>Chancela da Paisagem Cultural</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Qualquer cidadão, organização da sociedade civil ou instituição é competente para requerer a
instauração do processo de Chancela de uma paisagem como bem cultural, conforme disposto na Portaria IPHAN nº 127/2009. Podem ser reconhecidas como Paisagem Cultural Brasileira porções peculiares do território nacional, representativas do processo de interação do homem com o meio natural, às quais a vida e a ciência humana imprimiram marcas ou atribuíram valores.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="873">
            <tipo>Qualquer cidadão, organização da sociedade civil ou instituição pública ou privada</tipo>
            <requisitos>Qualquer cidadão, organização da sociedade civil ou instituição pública ou privada pode solicitar o reconhecimento de um bem de natureza arqueológica – objetos isolados ou sítios arqueológicos –, em razão de descoberta fortuita (ao acaso), conforme disposto na [Lei nº 3.924/1961](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/1950-1969/L3924.htm). Ver item Autorização para Realização de Pesquisas Arqueológicas.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="meses"/>
        <descricao>Até trinta dias, para informar a abertura de processo administrativo.
De um a cinco anos, para informar o deferimento ou indeferimento do pedido.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2259">
            <titulo>Solicitação</titulo>
            <descricao>Solicitação formal expressando a relevância do bem, contendo a documentação necessária.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2476">Identificação completa do solicitante (nome, endereço, CPF ou CNPJ)</item>
                    <item id="2477">Foto atual que permita a identificação do bem</item>
                    <item id="2478">Localização do bem</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2826" tipo="presencial">
                        <descricao>Por ofício: Dirigido à Superintendência do IPHAN no estado em que o bem se localiza, ou à Presidência do IPHAN.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="2045"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2471">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2472">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cultura</item>
        <item>Patrimônio Cultural</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2042">chancela</item>
        <item id="2043">Paisagem</item>
        <item id="2165">Cultural</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="684">[Portaria IPHAN nº 127/2009] 
(http://portal.iphan.gov.br/uploads/legislacao Portaria_127_de_30_de_Abril_de_2009.pdf)

[Lei nº 3.924/1961](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/1950-1969/L3924.htm)</item>
    </legislacoes>
</servico>
