<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>concorrer-ao-premio-funarte-carequinha-de-estimulo-ao-circo</id>
    <dbId>3372</dbId>
    <nome>Concorrer ao Prêmio Funarte Carequinha de Estímulo ao Circo</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2518">Prêmio Carequinha</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Prêmio Funarte Carequinha de Estímulo ao Circo tem por objetivo resgatar a importância da atividade circense na formação cultural do cidadão brasileiro. Para que isso aconteça, atua nos diversos segmentos do circo: itinerantes, trupes e grupos, escolas, projetos sociais e pesquisadores; além de contribuir financeiramente para a realização de eventos e reconhecer a contribuição de grandes mestres da área.
Assim, ao mesmo tempo em que financia a troca de lonas e equipamentos, para que o circo itinerante seja mais atraente ao público e tenha maiores possibilidades de sucesso na busca de praças mais centrais e de fácil acesso para a sua montagem, o Prêmio Carequinha financia também a montagem e a circulação de espetáculos de trupes e grupos que apostam na experimentação, na troca de experiências com grupos de outros países, fazendo com que a linguagem se desenvolva e se atualize. Ao apoiar e incentivar financeiramente as escolas de circo e os projetos sociais que utilizam a linguagem circense como instrumento pedagógico para transformação social, aposta no poder criativo, lúdico e aglutinador do circo, além de incentivar a pesquisa dessa linguagem que, por trazer em sua tradição a transmissão do conhecimento de forma oral, de pai para filho, pouco registro tem sobre suas histórias e saberes.
As categorias contempladas no referido prêmio, bem como a divisão em módulos financeiros garantem aos circenses uma equilibrada distribuição dos recursos financeiros aplicados ao fomento de suas atividades.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3959">
            <tipo>Circos, escolas de circos, grupos e trupes de artes circenses.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7499">
            <titulo>Inscrever-se</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="10631">Ata de fundação</item>
                    <item id="10632">Carteira de identidade</item>
                    <item id="10633">Carteira de trabalho</item>
                    <item id="10634">Certidões da Receita Federal</item>
                    <item id="10635">CNPJ</item>
                    <item id="10636">Comprovante de endereço/residência</item>
                    <item id="10637">CPF</item>
                    <item id="10638">NIT / PIS / PASEP</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7951" tipo="telefone">
                        <descricao>(21) 2279-8034</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="7952" tipo="e-mail">
                        <descricao>circo.funarte@gmail.com</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2330" dbId="34309">
        <nomeOrgao>Fundação Nacional de Artes (FUNARTE)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="7451">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="7452">Empresas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="7453">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cultura</item>
        <item>Difusão Cultural</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="13833">circo</item>
        <item id="13834">prêmio</item>
        <item id="13835">funarte</item>
    </palavras-chave>
</servico>
