<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>concorrer-ao-premio-de-artes-plasticas-marcantonio-vilaca</id>
    <dbId>3210</dbId>
    <nome>Concorrer ao Prêmio de Artes Plásticas Marcantonio Vilaça</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2425">Prêmio Marcantonio Vilaça da Funarte</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Aporte financeiro para incentivar produções artísticas que serão destinadas ao acervo das instituições museológicas públicas e privadas sem fins lucrativos. O processo inicia através da divulgação no site da Funarte (http://www.funarte.gov.br/) do edital de seleção pública, nesta página eletrônica o interessado encontrará um link com o formulário de inscrição que deverá ser baixado e preenchido manualmente, obedecendo aos ditames do edital; depois o interessado enviará, através dos correios (postal), sua ficha de inscrição anexada a sua proposta de projeto artístico; posteriormente, será divulgado o resultado da seleção pública no D.O.U e no site da Funarte; a Funarte entrará em contato(por telefone ou e-mail) com o vencedor a fim de receber a documentação complementar para dar andamento no aporte financeiro ao projeto; e, após executar o projeto, o processo é encerrado com a aprovação pela Funarte do relatório final de execução do projeto (que é enviado, por correios(postal), pelo contemplado).</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3796">
            <tipo>Pessoas físicas e pessoas jurídicas de natureza cultural, sem fins lucrativos e atuantes na área das Artes Visuais.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7223">
            <titulo>Inscrever-se no processo de seleção pública</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="10161">Formulário de inscrição, a ser encontrado na página da FUNARTE;</item>
                    <item id="10162">Currículos do(a) proponente e dos profissionais citados na ficha técnica do projeto;</item>
                    <item id="10163">Texto explicativo do projeto, com informações sobre o acervo da instituição que irá acolher a(s) obra(s) e justificativa da importância da(s) obra(s) para a coleção da instituição museológica;</item>
                    <item id="10164">Cartas de anuência de todos os profissionais mencionados na ficha técnica do projeto, informando conhecimento do mesmo e disponibilidade para dele participar no prazo estipulado pelo edital, caso contemplado;</item>
                    <item id="10165">No caso de inscrições realizadas por representantes de coletivos, carta de anuência, datada e assinada, de cada um dos membros que compõem o coletivo, informando o conhecimento da proposta;</item>
                    <item id="10166">Carta do (a) diretor(a) ou responsável pela instituição que vai receber a obra informando conhecimento do projeto e concordância em recebê-la ,caso contemplada, no acervo da instituição museológica;</item>
                    <item id="10167">Relatório do(a) diretor(a) ou responsável pela instituição museológica escolhida, contendo: descrição das condições de segurança e manutenção dos espaços expositivos e da reserva técnica da instituição e relatório das atividades culturais desenvolvidas pela instituição no último ano, reunindo matérias de imprensa e impressos de divulgação, se houver.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7631" tipo="postal">
                        <descricao>**Edital Prêmio de Artes Plásticas Marcantonio Vilaça – Centro de Artes Visuais da Funarte** - Rua da imprensa, nº16, 13º andar, sala 1301 – Centro – Rio de Janeiro/RJ – CEP: 20.030-120  - *(Envio com AR)*</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7224">
            <titulo>Enviar documentação complementar (se selecionado)</titulo>
            <descricao>Os (As) proponentes contemplados(as) deverão encaminhar para o Centro de Artes Visuais da Funarte, no endereço estabelecido no item 6, em no máximo 10 (dez) dias corridos, improrrogáveis, após a publicação do resultado final no Diário Oficial da União, os seguintes documentos necessários para liberação do recurso.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
                <caso id="843" descricao="Documentos para proponente Pessoa Física:">
                    <documento>
                        <id>10168</id>
                        <descricao>Cópia da carteira de identidade;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10169</id>
                        <descricao>Cópia do Cadastro de Pessoa Física - CPF;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10170</id>
                        <descricao>Cópia do comprovante de residência;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10171</id>
                        <descricao>Comprovante dos dados bancários do(a) proponente (banco, agência e conta corrente);</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10172</id>
                        <descricao>Certidão Negativa de Débitos de Tributos e Contribuições Federais atualizada, que pode ser obtida diretamente na página eletrônica da Receita Federal;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10173</id>
                        <descricao>Certidão Negativa de Débitos Trabalhistas atualizada, que pode ser obtida diretamente na página eletrônica do Tribunal Superior do Trabalho.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="844" descricao="Documentos para proponente Pessoa Jurídica:">
                    <documento>
                        <id>10174</id>
                        <descricao>Cópia atualizada do Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica - CNPJ;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10175</id>
                        <descricao>Cópia da Carteira de Identidade do(a) representante legal;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10176</id>
                        <descricao>Cópia do CPF do(a) representante legal;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10177</id>
                        <descricao>Cópia do comprovante de residência do(a) representante legal;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10178</id>
                        <descricao>Certidão Negativa de Débitos de Tributos e Contribuições Federais atualizada, que pode ser obtida diretamente na página eletrônica da Receita Federal</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10179</id>
                        <descricao>Certidão Negativa de Débitos Trabalhistas atualizada, que pode ser obtida diretamente na página eletrônica do Tribunal Superior do Trabalho</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10180</id>
                        <descricao>Certidão de Regularidade do FGTS;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10181</id>
                        <descricao>Cópia atualizada do contrato social ou estatuto e última alteração;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10182</id>
                        <descricao>Cópia do termo de posse do(a) representante legal ou cópia da ata que o(a) elegeu, quando não constar o nome do(a) representante no estatuto;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10183</id>
                        <descricao>Comprovante dos dados bancários da pessoa jurídica (banco, agência e conta corrente).</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7632" tipo="postal">
                        <descricao>**Edital Prêmio de Artes Plásticas Marcantonio Vilaça – Centro de Artes Visuais da Funarte** - Rua da imprensa, nº16, 13º andar, sala 1301 – Centro – Rio de Janeiro/RJ – CEP: 20.030-120  - *(Envio com AR)*</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7225">
            <titulo>Enviar relatório final de prestação de contas</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="10184">Relatório final de atividades utilizando o formulário padrão fornecido pela FUNARTE, em 2 (duas) vias impressas, datadas e assinadas;</item>
                    <item id="10185">CD ou DVD ou pen drive contendo: a) máximo de  imagens em alta resolução (com 20 cm de largura e resolução mínima de 300 dpi); b) texto critico sobre o trabalho (01 lauda); c) texto do(a) diretor(a) ou responsável, com a descrição da política da instituição (01 lauda); e d) currículo resumido do (a) proponente (1/2 lauda).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7633" tipo="postal">
                        <descricao>**Edital Prêmio de Artes Plásticas Marcantonio Vilaça – Centro de Artes Visuais da Funarte** - Rua da imprensa, nº16, 13º andar, sala 1301 – Centro – Rio de Janeiro/RJ – CEP: 20.030-120  - *(Envio com AR)*</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2330" dbId="34309">
        <nomeOrgao>Fundação Nacional de Artes (FUNARTE)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="7148">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="7149">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="7150">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="7151">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cultura</item>
        <item>Difusão Cultural</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="13341">prêmio</item>
        <item id="13342">museu</item>
        <item id="13343">funarte</item>
    </palavras-chave>
</servico>
