<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>conduzir-revisao-do-direito-antidumping-por-alteracao-das-circunstancias</id>
    <dbId>765</dbId>
    <nome>Conduzir revisão do direito antidumping por alteração das circunstâncias</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="605">Revisão de alteração de circunstâncias</item>
        <item id="606">Revisão por alteração das circunstâncias</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A revisão consiste no exame da necessidade de alterar ou extinguir o direito antidumping vigente, em decorrência de alteração das circunstâncias que justificaram a aplicação do referido direito. Caso haja uma determinação positiva a respeito, propõe-se à Câmara de Comércio Exterior (CAMEX) a alteração ou extinção do direito antidumping.</descricao>
    <contato>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="755">
            <tipo>Empresas</tipo>
            <requisitos>Indústria doméstica, produtores/exportadores estrangeiros, importadores e governos de países exportadores de produtos sujeitos a direitos antidumping.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="10" unidade="meses"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2073">
            <titulo>Apresentação da petição</titulo>
            <descricao>O usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de revisão por alteração das circunstâncias, conforme requisitos do Decreto nº 8.058, de 2013. A petição escrita é protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2064">Petição com informações detalhadas da(s) alteração(s), conforme o disposto no Decreto nº 8.058, de 2013. O protocolo no Sistema DECOM Digital – SDD exige a utilização de Certificado digital de pessoa física</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2566" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2074">
            <titulo>Pedido de informações complementares à petição</titulo>
            <descricao>O usuário é demandado a apresentar informações complementares à sua petição de revisão por alteração das circunstâncias. Cabe a ele responder a perguntas encaminhadas pelo DECOM e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2065">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar as respostas às solicitações do DECOM, as quais variam de caso a caso.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2567" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2075">
            <titulo>Edição de parecer de início, publicação de Circular SECEX de início e emissão de notificações</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer para iniciar a revisão e publica a Circular SECEX de início do processo no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2066">Outro: Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de início nos autos eletrônicos do processo e a Circular SECEX de início no DOU.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2568" tipo="postal">
                        <descricao>As notificações de início são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2076">
            <titulo>Instrução do processo</titulo>
            <descricao>Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2067">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode protocolar os documentos e informações que desejar, respeitando os prazos das diferentes fases da revisão.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2569" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2077">
            <titulo>Disponibilização de nota técnica contendo fatos essenciais</titulo>
            <descricao>O DECOM divulga para as partes interessadas a nota técnica contendo os fatos essenciais que se encontram em análise e que serão considerados na determinação final da revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2068">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; a nota técnica é disponibilizada ao usuário nos autos eletrônicos do processo.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2570" tipo="postal">
                        <descricao>O usuário não precisa realizar nenhuma atividade nessa etapa, cabendo-lhe apenas receber os documentos emitidos pelo DECOM.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2078">
            <titulo>Edição de parecer de determinação final e emissão de notificações</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer de determinação final e encaminha para análise da Câmara de Comércio Exterior - CAMEX (órgão responsável pela alteração ou extinção do direito antidumping). Quando a CAMEX publica sua Resolução de encerramento da revisão, o DECOM emite as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo da alteração ou extinção do direito.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2069">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de determinação final nos autos eletrônicos do processo e a Resolução CAMEX de alteração ou extinção do direito no DOU.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2571" tipo="postal">
                        <descricao>As notificações são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2319">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1776">Revisão</item>
        <item id="1777">Antidumping</item>
        <item id="1778">Alteração das circunstâncias</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="590">Portaria SECEX nº 28/ 2013</item>
        <item id="591">Decreto nº 8.917/2016</item>
        <item id="589">Decreto nº 8.058/2013</item>
    </legislacoes>
</servico>
