<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>conduzir-revisao-anticircunvencao</id>
    <dbId>760</dbId>
    <nome>Conduzir revisão anticircunvenção</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="594">Revisão de circunvenção</item>
        <item id="595">Investigação de circunvenção</item>
        <item id="596">Extensão de medida antidumping</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Exame de prática comercial que vise a frustrar a eficácia de medida antidumping vigente (circunvenção) por meio de importação de partes/peças originárias de país sujeito à medida antidumping destinadas à montagem de produto no Brasil; importação de produto cuja industrialização com partes/peças de país sujeito à medida antidumping vigente resulte no produto sujeito a tal medida; e importação de produto que apresente modificações marginais em relação ao produto sujeito à referida medida.</descricao>
    <contato>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="750">
            <tipo>Empresas</tipo>
            <requisitos>Indústria doméstica, produtores/exportadores estrangeiros, importadores e governos de países exportadores envolvidos no procedimento que deu origem à medida antidumping em vigor.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2045">
            <titulo>Apresentação da petição</titulo>
            <descricao>O usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de revisão anticircunvenção. A petição escrita é apresentada conforme o disposto na Portaria SECEX nº 42/2013; e protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD, em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 28, de 29 de julho de 2013. O endereço do SDD é http://decomdigital.mdic.gov.br .</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2036">Petição com informações detalhadas da(s) prática(s), conforme o disposto na Portaria SECEX nº 42/2013. O protocolo no Sistema DECOM Digital – SDD exige a utilização de Certificado digital de pessoa física.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2538" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2046">
            <titulo>Pedido de informações complementares à petição</titulo>
            <descricao>O usuário é demandado a apresentar informações complementares à sua petição de revisão anticircunvenção. Cabe a ele responder a perguntas encaminhadas pelo DECOM e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2037">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar as respostas às solicitações do DECOM, as quais variam de caso a caso.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2539" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2047">
            <titulo>Edição de parecer de início, publicação de Circular SECEX de início e emissão de notificações</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer para iniciar a revisão e publica a Circular SECEX de início do processo no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2038">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de início nos autos eletrônicos do processo e a Circular SECEX de início no DOU.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2540" tipo="postal">
                        <descricao>As notificações de início são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2048">
            <titulo>Instrução do processo</titulo>
            <descricao>Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2039">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode protocolar os documentos e informações que desejar, respeitando os prazos das diferentes fases da revisão.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2541" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2049">
            <titulo>Edição de parecer de determinação final e emissão de notificações</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer de determinação final e encaminha para análise da Câmara de Comércio Exterior - CAMEX (órgão responsável pela extensão de direito antidumping). Quando a CAMEX publica sua Resolução de encerramento da revisão, o DECOM emite as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo da extensão do direito.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2040">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de determinação final nos autos eletrônicos do processo e a Resolução CAMEX de extensão do direito no DOU.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2542" tipo="postal">
                        <descricao>As notificações são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2314">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1761">Revisão</item>
        <item id="1762">Investigação</item>
        <item id="1763">Antidumping</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="578">Portaria SECEX nº 42/2013</item>
        <item id="579">Portaria SECEX nº 28/2013</item>
        <item id="580">Decreto nº 8.917/2016</item>
    </legislacoes>
</servico>
