<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>conduzir-procedimento-de-redeterminacao</id>
    <dbId>758</dbId>
    <nome>Conduzir procedimento de redeterminação</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="590">Redeterminação</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Exame para determinar se uma medida antidumping em vigor teve sua eficácia comprometida em razão da forma de aplicação ou de distorção no preço de exportação praticado.</descricao>
    <contato>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="748">
            <tipo>Empresas</tipo>
            <requisitos>Indústria doméstica. Ressalve-se, contudo, que, ao longo de uma investigação, há a participação de outras partes interessadas, tais como empresas produtoras/exportadoras estrangeiras investigadas, importadores brasileiros e representantes de governos estrangeiros. No entanto, apenas a indústria doméstica se beneficia diretamente do serviço prestado no curto prazo.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2036">
            <titulo>Apresentação da petição</titulo>
            <descricao>O usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de redeterminação de acordo com o disposto no Decreto nº 8.058, de 2013. A petição escrita é protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2023">Petição com informações detalhadas da situação, conforme o disposto no Decreto nº 8.058, de 2013.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2529" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2037">
            <titulo>Pedido de informações complementares à petição</titulo>
            <descricao>O usuário é demandado a apresentar informações complementares à sua petição de redeterminação. Cabe a ele responder a perguntas encaminhadas pelo DECOM e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2024">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar as respostas às solicitações do DECOM, as quais variam de caso a caso.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2530" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2038">
            <titulo>Edição de parecer de início, publicação de Circular SECEX de início e emissão de notificações</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer para iniciar a redeterminação e publica a Circular SECEX de início do procedimento no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da redeterminação.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2025">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de início nos autos eletrônicos do processo e a Circular SECEX de início no DOU.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2531" tipo="postal">
                        <descricao>O usuário não precisa realizar nenhuma atividade nessa etapa, cabendo-lhe apenas receber os documentos emitidos pelo DECOM.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2039">
            <titulo>Instrução do processo</titulo>
            <descricao>Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na redeterminação.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2026">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode protocolar os documentos e informações que desejar, respeitando o prazo para conclusão da redeterminação.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2532" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2309">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1752">Redeterminação</item>
        <item id="1753">Preço de exportação</item>
        <item id="1754">Antidumping</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="574">Decreto nº 8.058/2013</item>
        <item id="575">Decreto nº 8.917/2016</item>
    </legislacoes>
</servico>
