<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>conduzir-revisao-de-restituicao-de-direito-antidumping</id>
    <dbId>763</dbId>
    <nome>Conduzir revisão de restituição de direito antidumping</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="603">Revisão de restituição</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O procedimento consiste em examinar se a margem de dumping apurada no período de revisão de restituição é inferior ao direito vigente, com vistas a eventual restituição de direitos antidumping recolhidos em montante superior à margem supramencionada.</descricao>
    <contato>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="753">
            <tipo>Empresas</tipo>
            <requisitos>Importadores de produto objeto de direito antidumping</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2064">
            <titulo>Apresentação da petição</titulo>
            <descricao>O usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de revisão de restituição conforme requisitos do Decreto nº 8.058, de 2013. A petição escrita é protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD, em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 28, de 29 de julho de 2013. O endereço do SDD é http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2055">Petição com informações detalhadas do direito antidumping recolhido conforme o disposto no Decreto nº 8.058, de 2013. O protocolo no Sistema DECOM Digital – SDD exige a utilização de Certificado digital de pessoa física</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2557" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2065">
            <titulo>Edição de parecer de início, publicação de Circular SECEX de início e emissão de notificações</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer para iniciar a revisão e publica a Circular SECEX de início do procedimento no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2056">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de início nos autos eletrônicos do processo e a Circular SECEX de início no DOU.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2558" tipo="postal">
                        <descricao>As notificações de início são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2066">
            <titulo>Instrução do processo</titulo>
            <descricao>Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2057">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode protocolar os documentos e informações que desejar, respeitando o prazo de conclusão da revisão.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2559" tipo="web">
                        <descricao>http://decomdigital.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2067">
            <titulo>Edição de parecer de determinação final e emissão de notificações</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer de determinação final e, em caso de determinação positiva, notificará a Secretaria da Receita Federal do Brasil do Ministério da Fazenda a respeito da margem de dumping apurada para o período da revisão de restituição. Alcançando a determinação final, o DECOM emite as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas do resultado da revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2058">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de determinação final nos autos eletrônicos do processo.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2560" tipo="postal">
                        <descricao>As notificações são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2317">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1770">Revisão</item>
        <item id="1771">Restituição</item>
        <item id="1772">Antidumping</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="586">Decreto nº 8.917/2016</item>
        <item id="585">Decreto nº 8.058/2013</item>
    </legislacoes>
</servico>
