<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>conduzir-revisao-de-medida-compensatoria-ao-final-do-periodo-de-sua-aplicacao</id>
    <dbId>762</dbId>
    <nome>Conduzir revisão de medida compensatória ao final do período de sua aplicação</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="600">Revisão de subsídio</item>
        <item id="601">Revisão de medida compensatória</item>
        <item id="602">Prorrogação de medida compensatória</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A revisão consiste no exame da necessidade de continuar a aplicar a medida compensatória após o período originalmente fixado para sua vigência. Caso haja uma determinação positiva a respeito, propõe-se à Câmara de Comércio Exterior (CAMEX) a continuação da aplicação da medida compensatória a fim de contornar prováveis efeitos negativos à indústria doméstica, na forma de alíquotas ad valorem ou específicas, fixas ou variáveis, ou pela combinação de ambas.</descricao>
    <contato>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="752">
            <tipo>Empresas</tipo>
            <requisitos>Indústria doméstica, entendida como o conjunto de produtores cuja produção constitua proporção significativa da produção nacional do produto similar àquele exportado para o Brasil. Ressalve-se, contudo, que, ao longo de uma revisão, há a participação de outras partes interessadas, tais como empresas produtoras/exportadoras estrangeiras investigadas, importadores brasileiros e representantes de governos estrangeiros.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2058">
            <titulo>Apresentação da petição</titulo>
            <descricao>O usuário do serviço protocola a petição de revisão de medida compensatória ao final do período de sua aplicação. A petição escrita é apresentada pela indústria doméstica ou em seu nome, conforme o disposto no Decreto nº 1.751, de 1995.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2049">Petição com informações detalhadas da(s) empresa(s), conforme o disposto no Decreto nº 1.751, de 1995.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2551" tipo="presencial">
                        <descricao>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2059">
            <titulo>Pedido de informações complementares à petição</titulo>
            <descricao>O usuário é demandado a apresentar informações complementares à sua petição de revisão de medida compensatória ao final do período de sua aplicação. Cabe a ele responder a perguntas encaminhadas pelo DECOM e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2050">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar as respostas às solicitações do DECOM, as quais variam de caso a caso.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2552" tipo="presencial">
                        <descricao>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2060">
            <titulo>Edição de parecer de início, publicação de Circular SECEX de início e emissão de notificações</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer para iniciar a revisão e publica a Circular SECEX de início do procedimento no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2051">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode acessar o parecer de início nos autos do processo e a Circular SECEX de início no DOU.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2553" tipo="postal">
                        <descricao>As notificações de início são encaminhadas por ofício, via correspondência, para o usuário e demais partes interessadas.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2061">
            <titulo>Verificação in loco no usuário</titulo>
            <descricao>O DECOM solicita anuência para realizar visita de verificação in loco nas empresas usuárias do serviço (peticionárias). A visita consiste em checar a acurácia dos dados apresentados na petição de início da revisão e produzir um relatório dos trabalhos desenvolvidos.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2052">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário deve protocolar a concordância com a visita e estar disponível para atender aos técnicos do DECOM durante a verificação.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2554" tipo="presencial">
                        <descricao>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2062">
            <titulo>Instrução do processo</titulo>
            <descricao>Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2053">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; o usuário pode protocolar os documentos e informações que desejar, respeitando os prazos da revisão.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2555" tipo="presencial">
                        <descricao>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2063">
            <titulo>Disponibilização de nota técnica contendo fatos essenciais e realização de audiência</titulo>
            <descricao>O DECOM divulga para as partes interessadas a nota técnica contendo os fatos essenciais que se encontram em análise e que serão considerados na determinação final da revisão, e realiza audiência final para apresentação desses fatos.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2054">Não há necessidade de apresentar documentos de identificação; a nota técnica é disponibilizada ao usuário nos autos do processo. Para participar da audiência, o usuário deve indicar representantes legais até 5 dias antes de sua realização.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2556" tipo="presencial">
                        <descricao>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2316">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1767">Revisão</item>
        <item id="1768">Medida Compensatória</item>
        <item id="1769">Prorrogação</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="584">Decreto nº 8.917/2016</item>
    </legislacoes>
</servico>
