<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>consultar-sobre-adocao-internacional</id>
    <dbId>3689</dbId>
    <nome>Consultar sobre adoção internacional</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2826">consultar os procedimentos para adoção internacional de crianças e adolescentes</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A adoção internacional é aquela realizada por pretendente residente em país diferente daquele da criança a ser adotada, de acordo com a [Convenção da Haia de 1993 - Relativa à Proteção das Crianças e à Cooperação em Matéria de Adoção Internacional] (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/d3087.htm) e de acordo com o [Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA)] (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L8069.htm). 
 
O Ministério da Justiça, por intermédio da Autoridade Administrativa Central Federal (ACAF), é o órgão administrativo que tem como competência o credenciamento dos organismos nacionais e estrangeiros de adoção internacional, bem como o acompanhamento pós-adotivo e a cooperação jurídica com as Autoridades Centrais estrangeiras.</descricao>
    <contato>(*) E-mail: &lt;br&gt;acaf@mj.gov.br&lt;/b&gt;

(*) Mais informações:
[http://www.justica.gov.br/sua-protecao/cooperacao-internacional/subtracao-internacional/adocao-internacional] (http://www.justica.gov.br/sua-protecao/cooperacao-internacional/subtracao-internacional/adocao-internacional)</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4442">
            <tipo>Estrangeiros residentes no exterior que querem adotar crianças brasileiras</tipo>
            <requisitos>•	Antes de qualquer providência junto às autoridades brasileiras, o pretendente/casal deverá habilitar-se na Autoridade Central do país estrangeiro onde reside. Os endereços e telefones das Autoridades Centrais Estrangeiras poderão ser obtidos por meio do sítio eletrônico da [Conferência de Haia de Direito Internacional Privado] (https://www.hcch.net/en/instruments/conventions/authorities1/?cid=69) .

•	Durante o processamento da adoção internacional, poderão ser formuladas à Autoridade Central Administrativa Federal brasileira para Adoção e Subtração Internacional de Crianças e Adolescentes consultas sobre a possibilidade e processamento de tais pedidos, dentro de suas atribuições, por cidadãos, organismos estrangeiros credenciados para intermediar adoções internacionais no Brasil, Comissões Estaduais Judiciárias de Adoção/Adoção Internacionais.

•	**Importante**: os documentos apresentados em língua estrangeira deverão ser traduzidos por tradutor público juramentado.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="4441">
            <tipo>Brasileiros ou residentes no Brasil que querem adotar crianças no exterior</tipo>
            <requisitos>•	Os procedimentos a serem seguidos por pretendente(s) que residam com habitualidade no Brasil  encontram-se descritos  no [Fluxo de Habilitação de Pretendentes Residentes no Brasil para Adoção Internacional] (http://www.justica.gov.br/sua-protecao/cooperacao-internacional/adocao-internacional/arquivos/fluxo-de-habilitacao-de-residentes-no-brasil-aprovado-em-18-12-2013.pdf), aprovado pelo Conselho das Autoridades Centrais Brasileiras. Acesse, também, a [versão resumida em fluxograma] (http://www.justica.gov.br/sua-protecao/cooperacao-internacional/adocao-internacional/arquivos/fluxo-de-habilitacao-de-pretendentes-residentes-no-brasil.pdf).

•	**Importante**: os documentos apresentados em português deverão estar traduzidos por tradutor público juramentado para o idioma do país de origem da criança que se pretende adotar.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="5" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao>As consultas à ACAF/DRCI/SNJ serão respondidas, preferencialmente, em até 5 dias úteis, caso não dependam de solicitações a outros órgãos, nacionais ou estrangeiros. A ACAF irá se empenhar para que a consulta seja respondida com a maior brevidade possível, prevalecendo sempre o atendimento ao bem-estar da criança ou adolescente eventualmente envolvido.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="8545">
            <titulo>Realizar consulta</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9121" tipo="e-mail">
                        <descricao>acaf@mj.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316" dbId="37532">
        <nomeOrgao>Ministério da Justiça  (MJ)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="8165">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cidadania</item>
        <item>Direitos Humanos</item>
        <item>Justiça e Segurança Pública</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="15321">Informações sobre adoção Internacional</item>
        <item id="15322">Como adotar crianças no exterior</item>
        <item id="15323">Como estrangeiros podem adotar crianças no Br</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="2675">(*) [Portaria MJ nº 1.076, de 2/11/2017] - Estabelece os procedimentos para o credenciamento de organismos estrangeiros que atuam em adoção internacional no Brasil;</item>
        <item id="2676">[Estatuto da Criança e do Adolescente - Lei nº 8.069, de 13/06/1990] (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L8069Compilado.htm);</item>
        <item id="2677">[Decreto nº 3.087, de 21/06/1999] (https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/d3087.htm) - Promulga a Convenção Relativa à Proteção das Crianças à Cooperação em Matéria de Adoção Internacional, concluída em Haia em 29/5/1993;</item>
        <item id="2678">[Decreto Nº 3.174, de 16/09/1999] (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/D3174.htm) - Designa as Autoridades Centrais encarregadas de dar cumprimento às obrigações impostas pela Convenção de Haia de 1993;</item>
        <item id="2679">[Decreto nº 5.491, de 18/07/2005] (https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2004-2006/2005/Decreto/D5491.htm) - Regulamenta a atuação de organismos estrangeiros e nacionais de adoção internacional.</item>
    </legislacoes>
</servico>
