<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>contratar-dados-como-servico</id>
    <dbId>3457</dbId>
    <nome>Contratar Dados como Serviço</nome>
    <sigla>DaaS</sigla>
    <descricao>Contratação de acesso on-line a bases de dados, Dados como Serviço (DaaS), via interfaces padrão JDBC ou ODBC, com possibilidade de controlar e acompanhar o consumo de dados.

São disponibilizadas bases de dados de governo hospedadas no Serpro, com a devida autorização do gestor, bem como bases de dados de domínio público ou ainda outras bases, sob demanda. Bases que não estejam disponíveis no serviço podem ser negociadas com seu respectivo gestor.

O serviço destina-se a qualquer cliente que queira acesso rápido e seguro às bases de dados disponíveis no serviço e que sejam de seu interesse. O serviço é cobrado pelo uso, sendo bilhetada a quantidade de milheiros de linhas extraídas.</descricao>
    <contato>* [página do serviço](http://servicos.cis.serpro.gov.br/daas)
* [formulário eletrônico](http://servicos.cis.serpro.gov.br/daas/#secao_configuravel-3)</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4188">
            <tipo>Órgãos públicos da esfera Federal, Estadual e Municipal dos três poderes.</tipo>
            <requisitos>Ser um órgão do governo federal, estadual ou municipal dos três poderes;

Possuir documento de autorização para acesso aos dados fornecido pelo órgão gestor dos dados. Para bases com acesso pré autorizado para órgãos públicos, cumprir os requisitos definidos no instrumento normativo correspondente.

Atendidos os requisitos acima o acesso poderá ser concedido em duas modalidades:

Degustação: Acesso com objetivo de conhecer as características e potencial da solução. Possui duração de 01 mês, limitado a 02 usuários, 02 bases e 10.000 milheiros. As bases disponibilizadas poderão não conter todas as informações disponíveis. Para tal será preciso o cliente assinar um Termo de Responsabilidade para Degustação;

Contratação: Acesso com período e condições definidas em contrato a ser celebrado com o
Serpro.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao>Não existem prazos definidos para prestação do serviço. Esses prazos podem variar com
base nos requisitos dos clientes.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7976">
            <titulo>Contratar Dados como Serviço – DaaS</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="836">
                        <descricao>Conforme contrato</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8346" tipo="web">
                        <descricao>http://servicos.cis.serpro.gov.br/daas/#secao_configuravel-3</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/90" dbId="43381">
        <nomeOrgao>Serviço Federal de Processamento de Dados (SERPRO)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="7824">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Administração e Gestão Pública</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="14497">dados como serviço</item>
        <item id="14498">consulta base de dados</item>
        <item id="14499">gestão da informação</item>
    </palavras-chave>
</servico>
