<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>credenciar-entidades-para-realizacao-de-testes-de-agrotoxico</id>
    <dbId>1366</dbId>
    <nome>Credenciar entidades para realização de testes de agrotóxico</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Credenciamento de entidades para realizar testes de eficiência e praticabilidade agronômica de agrotóxicos, para condução de ensaios considerando as boas práticas agrícolas e condições mínimas de segurança na condução dos estudos.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1713">
            <tipo>Entidades que realizam testes de eficiência e praticabilidade agronômica de agrotóxicos</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="150" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3656">
            <titulo>Solicitar credenciamento</titulo>
            <descricao>Você pode obter o modelo do formulário de requerimento clicando [aqui](http://www.agricultura.gov.br/assuntos/insumos-agropecuarios/insumos-agricolas/agrotoxicos/legislacao/arquivos-de-legislacao/IN36_2008_PDF.pdf) (Anexo I)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="5321">Requerimento</item>
                    <item id="5322">cópia do contrato social ou estatuto da entidade, constando a atividade de pesquisa em área  compatível  com  o  objetivo  deste  regulamento  no  objetivo  social  ou  documento  oficial  que  identifique o objetivo proposto</item>
                    <item id="5323">Cópia do Cadastro Nac ional de Pessoa Jurídica  - CNPJ</item>
                    <item id="5324">Cópia do alvará ou licença de funcionamento do estabelecimento, contemplando a estação  experimental</item>
                    <item id="5325">Em caso de utilização de terreno de terceiros, cópia da matricula atualizada do imóvel, contrato de arrendamento ou termo de cessão vinculada ao CNPJ da entidade e com permissão do uso da área para a finalidade destinada.</item>
                    <item id="5326">Curriculum vitae resumido e Anotação de Responsabilidade Técnica - ART dos profissionais habilitados e diretamente envolvidos nas atividades de pesquisas e experimentação com agrotóxicos e afins, do planejamento à emissão dos laudos técnicos</item>
                    <item id="5327">Certidão de registro de pessoa jurídica no Conselho Regional de E ngenharia,  Arquitetura e  Agronomia  - CREA da Unidade da Federação na qual está atuando</item>
                    <item id="5328">Organograma da entidade</item>
                    <item id="5329">Croqui de acesso à estação experimen tal, com as Co ordenadas Geodésicas (datum WGS  84  ou SIRGAS2000) do ponto central da estação</item>
                    <item id="5330">Mapa da estação experimental com localização e memorial descritivo que informe área total e de experimentação e pesquisa, situação de conservação do solo, localização de nascentes, corpos de água e áreas de preservação ambiental e áreas do entorno</item>
                    <item id="5331">Relação das máquinas, equipamentos agrícolas, instalações físicas, recursos técnicos e materiais</item>
                    <item id="5332">Acervo bibliográfico e informação quanto à disponibilid ade de acesso à rede mundial de  computadores</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4638" tipo="presencial">
                        <descricao>Na [Superintendência Federal de Agricultura](http://www.agricultura.gov.br/sfa) do estado onde se encontra o estabelecimento.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="4639" tipo="postal">
                        <descricao>Para a  [Superintendência Federal de Agricultura](http://www.agricultura.gov.br/sfa) do estado onde se encontra o estabelecimento.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3657">
            <titulo>Receber vistoria técnica</titulo>
            <descricao>Estando a documentação correta e todas as exigências atendidas, será efetuada vistoria técnica por Fiscal Federal Agropecuário que emitirá parecer conclusivo sobre 
a aprovação ou não do credenciamento em no máximo 120 (cento e vinte) dias.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="5333">Documento oficial de identificação</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4640" tipo="presencial">
                        <descricao>Endereço da estação experimental da entidade</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3658">
            <titulo>Receber resultado</titulo>
            <descricao>Sendo aprovado o pedido, a homologação do credenciamento será publicada, em Portaria, no Diário Oficial da União Seção 1 pela Superintendência de Agricultura, Pecuária e Abastecimento (SFA) do estado ou do Distrito Federal</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4641" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="3629">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Agropecuária, extrativismo e pesca</item>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Defesa agropecuária</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="5092">Teste</item>
        <item id="5093">agrotóxico</item>
        <item id="5094">experimento</item>
        <item id="5095">credenciamento</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="1510">[INSTRUÇÃO NORMATIVA Nº 36, DE 24 DE NOVEMBRO DE 2009](http://www.agricultura.gov.br/assuntos/insumos-agropecuarios/insumos-agricolas/agrotoxicos/legislacao/arquivos-de-legislacao/IN36_2008_PDF.pdf)</item>
    </legislacoes>
</servico>
