<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>declarar-o-imposto-de-renda-de-pessoa-fisica</id>
    <dbId>58</dbId>
    <nome>Declarar o imposto de Renda de Pessoa Física</nome>
    <sigla>DIRPF</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="505">Imposto de Renda</item>
        <item id="507">Acertar as contas com o leão</item>
        <item id="506">Declaração do Imposto de Renda</item>
        <item id="637">Ajuste Anual</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A DIRPF permite a você e a nós, do Governo Federal, realizar o ajuste fino do cálculo do imposto que você deve pagar sobre sua renda, permitindo que você confirme o cumprimento de sua obrigação, resolva obrigações não quitadas com a arrecadação compulsória ou receba valores arrecadados além do devido durante o ano base.</descricao>
    <contato>* [Fale Conosco](http://idg.receita.fazenda.gov.br/contato/fale-conosco/cidadao/dirf)
* Receitafone - 146</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="585">
            <tipo>Pessoa Física residente no país por critério de renda</tipo>
            <requisitos>* Recebeu rendimentos tributáveis, sujeitos ao ajuste na declaração, cuja soma anual foi superior a R$ 28.123,91;
* Recebeu rendimentos isentos, não tributáveis ou tributados exclusivamente na fonte, cuja soma foi superior a R$ 40.000,00;</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="586">
            <tipo>Pessoa Física residente no país por critério de ganhos de capital e operações em bolsa de valores</tipo>
            <requisitos>* Obteve, em qualquer mês, ganho de capital na alienação de bens ou direitos, sujeito à incidência do imposto, ou realizou operações em bolsas de valores e assemelhadas;
* Optou pela isenção do imposto sobre a renda incidente sobre o ganho de capital auferido na venda de imóveis residenciais, cujo produto da venda seja destinado à aplicação na aquisição de imóveis residenciais localizados no país, no prazo de 180 (cento e oitenta) dias contados da celebração do contrato de venda.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="587">
            <tipo>Pessoa Física residente no país pelo critério Atividade Rural</tipo>
            <requisitos>* Obteve receita bruta anual em valor superior a R$ 140.619,55;
* Pretenda compensar, no ano-base ou posteriores, prejuízos de anos-bases anteriores ou do próprio ano-base atual;</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="588">
            <tipo>Pessoa Física residente no país pelo critério bens e direitos</tipo>
            <requisitos>Teve a posse ou a propriedade, em 31 de dezembro do ano-base, de bens ou direitos, inclusive terra nua, de valor total superior a R$ 300.000,00;</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="589">
            <tipo>Pessoa Física não residente no país em parte do ano-base</tipo>
            <requisitos>Mas que tenha, em qualquer mês, passado à condição de residente no país, e nesta condição se encontrasse no dia 31 de dezembro do ano-base.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="12" unidade="meses"/>
        <descricao>Tempo que pode durar o processo desde a apresentação da declaração à Receita até o pagamento da última parcela de imposto devido ou recebimento de restituição de imposto pago.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>1</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="1822">
            <titulo>Fazer download dos programa IRPF 2017</titulo>
            <descricao>Você deve acessar o site da Receita, baixar e instalar em seu computador ou dispositivo móvel o programa IRPF 2017. O programa está disponível para computadores Windows, Mac, Linux e Solaris, além de dispositivos móveis Android e iOS.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1549">Não há documentação necessária para a etapa</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2258" tipo="aplicativo-movel">
                        <descricao>Computadores

* [Windows](https://goo.gl/q4BbSL)

* [Linux Bin 32 bits](https://goo.gl/nyvvxW)

* [Linux Bin 64 bits](https://goo.gl/hSmtcT)

* [Mac](https://goo.gl/ePuifC)

* [Outros Sistemas](https://goo.gl/xJJqxV)

***</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2689" tipo="aplicativo-movel">
                        <descricao>Celulares e Tablets

* [Google Play (Android)](https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.fazenda.receita.irpf)

* [App Store (iOS)](https://itunes.apple.com/br/app/irpf/id922529225?mt=8)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="1823">
            <titulo>Preencher a declaração e calcular o valor devido ou a receber no programa IRPF</titulo>
            <descricao>Você deverá abrir o programa IRPF e preencher todos os campos da declaração que forem apropriados ao seu caso. No programa há ajuda e instruções sobre o preenchimento.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1550">CPF;</item>
                    <item id="1551">Título de Eleitor;</item>
                    <item id="1552">Recibo da declaração entregue no ano anterior, se houver;</item>
                    <item id="1553">Comprovante de rendimentos do empregador, se houver;</item>
                    <item id="1554">Data de nascimento e CPF dos dependentes, se houver;</item>
                    <item id="1555">Data de nascimento e CPF dos dependentes, se houver;</item>
                    <item id="1556">Comprovantes e extratos de quaisquer rendimentos recebidos durante o ano;</item>
                    <item id="1557">Comprovantes da posse de bens e direitos;</item>
                    <item id="1558">Extrato de dívidas, se houver;</item>
                    <item id="1559">Dados do inventariante, em caso de espólio;</item>
                    <item id="1560">Dados bancários;</item>
                    <item id="1561">Comprovantes de pagamento realizados a instituições e profissionais de saúde para si e dependentes, se houver;</item>
                    <item id="1562">Comprovantes de pagamento realizados a instituições de educação para si ou dependentes, se houver;</item>
                    <item id="1563">Comprovantes de pagamento a Planos de Saúde para si ou dependentes, se houver;</item>
                    <item id="1564">Comprovantes de pagamentos a previdências privadas, se houver;</item>
                    <item id="1565">Comprovantes de pagamentos de pensões alimentícias, se houver;</item>
                    <item id="1566">Comprovante de contribuição paga à Previdência Social em razão de empregado doméstico, se houver;</item>
                    <item id="1567">Comprovante de honorários pagos a advogados e outros profissionais liberais, se houver;</item>
                    <item id="1568">Comprovante de pagamento de aluguéis de imóvel, se houver;</item>
                    <item id="1569">Comprovante de pagamento de arrendamento rural, se houver;</item>
                    <item id="1570">Comprovantes de doações feitas, se houver;</item>
                    <item id="1571">Comprovantes de demais pagamentos que incidam em desconto do imposto de renda, se houver;</item>
                    <item id="1572">Demais documentações relativas à sua vida financeira no ano-base da declaração.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2260" tipo="aplicativo-movel">
                        <descricao>Aplicativo IRPF obtido na etapa anterior.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="1824">
            <titulo>Enviar a declaração preenchida à Receita Federal</titulo>
            <descricao>Após terminar de preencher a declaração, revise os dados para conferir se estão todos corretos, verifique o resultado apontado pelo programa (valor a pagar ou receber), escolha as opções para pagamento ou recebimento conforme o caso, e então envie a declaração à receita. Se o envio for bem sucedido, você receberá pelo aplicativo o recibo de declaração, que você deverá guardar como comprovação de que realizou a declaração.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1573">Arquivo gerado pelo programa IRPF com o a declaração devidamente preenchida</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2261" tipo="aplicativo-movel">
                        <descricao>Aplicativo IRPF obtido na etapa anterior.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="1825">
            <titulo>Pagar ou receber a diferença entre o valor devido e o valor pago.</titulo>
            <descricao>Após a entrega da declaração, você irá pagar ou receber a restituição de parcela do imposto pago, a depender do resultado do cálculo feito pelo programa IRPF, e da forma escolhida por você antes de enviar a declaração.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1574">Dados Bancários;</item>
                    <item id="1575">Boleto de pagamento, se for o caso;</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2262" tipo="presencial">
                        <descricao>Rede Bancária</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="77"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2120">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Economia e Finanças</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1475">pagamento</item>
        <item id="1476">restituição</item>
        <item id="1477">desconto</item>
        <item id="1919">ajuste</item>
        <item id="1920">leão</item>
        <item id="1921">carnê</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="478">[LEI Nº 7.713, DE 22 DE DEZEMBRO DE 1988.](https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l7713.htm)</item>
    </legislacoes>
</servico>
