<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>denunciar-violacao-de-direitos-humanos</id>
    <dbId>1512</dbId>
    <nome>Denunciar violação de direitos humanos</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="1252">DISQUE DIREITOS HUMANOS (DISQUE 100)</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>"O Disque Direitos Humanos funciona diariamente, 24 horas, por dia, incluindo sábados, domingos e feriados. As ligações podem ser feitas de todo o Brasil por meio de discagem direta e gratuita, de qualquer terminal telefônico fixo ou móvel, bastando discar 100. Dentre as suas competências estão: receber, analisar e encaminhar denúncias de violações de direitos de Crianças e Adolescentes, Pessoa Idosa, Pessoa com Deficiência, população LGBT, População em Situação de Rua, entre outros.

O usuário do Disque 100 geralmente busca o serviço para reportar alguma notícia de fato relacionada a violações de direitos humanos, da qual é vítima ou um terceiro. 

O serviço pode ser considerado como “pronto socorro” dos Direitos Humanos, pois atende também graves situações de violações que acabaram de ocorrer ou que ainda estão em curso, acionando os órgãos competentes e possibilitando o flagrante. Acata ainda situações em que há o comprometimento da rede e a única alternativa para interromper o ciclo de violações é o serviço, que registrará, analisará e encaminhará as denúncias aos órgãos de proteção e responsabilização

Ainda como forma de ampliação do diálogo com a sociedade, desde 2015 a Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos tem estabelecido a política de multicanais para recebimento de denúncias, com a criação da Ouvidoria Online, canal exclusivo para recebimento de manifestações de violações ocorridas nas aplicações de internet e o Clique 100, o Disque Direitos Humanos na sua versão online. Seguindo essa linha, no ano de 2016 é lançado o Aplicativo Proteja Brasil, disponível para os Sistemas Operacionais Android e IOS. Todas as informações cadastradas na ferramenta caem na base de dados do SONDHA."</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1867">
            <tipo>Qualquer pessoa pode fazer uma denúncia</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="0" max="0" unidade="meses"/>
        <descricao>Não é possível estabelecer um tempo padrão</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3905">
            <titulo>Realizar denúncia</titulo>
            <descricao>O usuário disca para o número 100, em seguida passa pelo atendimento eletrônico, por meio de uma Unidade de Recepção Audível (URA), na sequência, após selecionar a opção desejada a sua ligação é encaminhada ao atendimento humano.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4914" tipo="telefone">
                        <descricao>100</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/219925" dbId="58049">
        <nomeOrgao>Ministério dos Direitos Humanos (MDH)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="3912">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="3913">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="3914">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="3915">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Segurança e Ordem Pública</item>
        <item>Direitos Humanos</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="6016">direitos humanos</item>
        <item id="6017">denúncia</item>
        <item id="6018">abusos</item>
    </palavras-chave>
</servico>
