<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>desinterditar-aerodromo-excluido-das-publicacoes-aeronauticas</id>
    <dbId>2188</dbId>
    <nome>Desinterditar aeródromo excluído das Publicações Aeronáuticas.</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="1806">Reabertura ao tráfego de aeródromo excluído das Publicações Aeronáuticas</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A reabertura ao tráfego de um aeródromo público que foi excluído das publicações aeronáuticas é feita por meio de processo de Atualização Cadastral, ao final do qual é publicada uma Portaria do Superintendente de Infraestrutura Aeroportuária.
Para iniciar o processo deverá ser enviada à ANAC uma solicitação formal de desinterdição do operador do aeródromo que conste os dados/informações necessários à desinterdição, acompanhado de Declaração do Operador e de evidências de atendimento aos critérios mínimos estabelecidos para desinterdição.
A partir da solicitação, a documentação constará de um processo administrativo. Desta forma, todos os documentos deverão vir em papel timbrado do operador do aeródromo e assinado pelo responsável legal ou representante legalmente estabelecido por meio de Procuração ou outro instrumento. 
Após a análise da documentação, e caso seja necessário, poderão ser solicitados complementação das informações ou novas evidências, o que fará que o processo seja sobrestado.
Os processos são analisados em ordem cronológica conforme data de protocolo na ANAC, e a reanálise (resposta à solicitação de novas informações) é feita com base na mesma ordem, considerando a data de protocolo ou envio eletrônico da resposta. 
Estando o processo corretamente instruído, e tendo o operador complementado a documentação/informações, será finalizada a análise e tomada uma das decisões abaixo:
A. DEFERIMENTO: se as condições mínimas (físicas e operacionais) para reabertura forem atendidas; ou
B. INDEFERIMENTO: se as condições mínimas (físicas e operacionais) não forem atendidas.
No caso de DEFERIMENTO, é sugerido ao SIA a assinatura de Portaria de alteração e renovação do cadastro do aeródromo que, após publicada, é encaminhada ao órgão publicador para inclusão do aeródromo nas publicações aeronáuticas.
No caso de INDEFERIMENTO, o processo é arquivado, notificando-se o operador e a SAC da impossibilidade da reabertura, para análise daquela Secretaria quanto ao destino do aeródromo.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="2714">
            <tipo>Estados e municípios</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="16" max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="5400">
            <titulo>Solicitação formal de desinterdição do operador do aeródromo.</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5144" tipo="e-mail">
                        <descricao>fiscalizacao.sia@anac.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="5145" tipo="postal">
                        <descricao>ANAC - RJ
Endereço: Avenida Presidente Vargas, 850 - Centro
Rio de Janeiro - RJ - CEP: 20.071-001</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/86144" dbId="908">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Aviação Civil (ANAC)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="5336">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Transportes</item>
        <item>Transporte Aéreo</item>
        <item>Urbanismo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="10246">desinterdição</item>
        <item id="10247">aeródromo</item>
        <item id="10248">aeroporto</item>
    </palavras-chave>
</servico>
