<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>difundir-a-cultura-exportadora-por-meio-de-treinamentos-presenciais-e-gratuitos-realizados-em-todas-as-unidades-da-federacao</id>
    <dbId>768</dbId>
    <nome>Difundir a cultura exportadora por meio de treinamentos presenciais e gratuitos realizados em todas as Unidades da Federação</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="608">Programa Redeagentes</item>
        <item id="609">Redeagentes</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Rede Nacional de Agentes de Comércio Exterior (Redeagentes) é um programa desenvolvido pelo MDIC por intermédio da SECEX, em parceria com diversas instituições públicas e privadas, com o objetivo de difundir a cultura exportadora e estimular a inserção de empresas de pequeno porte no mercado externo, principalmente por intermédio da realização de treinamentos, cursos e oficinas sobre como exportar e sobre as ferramentas de apoio ao exportador.</descricao>
    <contato>Secretaria de Comércio Exterior (SECEX)
Endereço: Esplanada dos Ministérios Bloco J - Zona Cívico-Administrativa, Brasília - DF, 70053-900
Telefone: (61) 2027-7000
Endereço Eletrônico: http://www.mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="759">
            <tipo>Agentes de Comércio Exterior</tipo>
            <requisitos>Funcionários de instituições, órgãos e entidades como SEBRAE, SENAI, federações de indústria, Banco do Nordeste, CAIXA, Correios, secretarias estaduais, associações de comércio e indústria, associações de classe, prefeituras e outros, que tenham entre seus objetivos estimular as exportações de empresas de pequeno porte.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="760">
            <tipo>Empresas de Pequeno Porte</tipo>
            <requisitos>Empresários e funcionários de pequenas empresas de setores com potencial exportador. Além destes, são admitidos, também, artesãos e representantes de associações comerciais, sindicatos, cooperativas, prefeituras e instituições similares. Se ocorrer disponibilidade de vagas poderão participar, também, candidatos que possuam o perfil definido para o Treinamento para Agentes de Comércio Exterior.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="761">
            <tipo>Federações, Cooperativas e Associações</tipo>
            <requisitos>Candidatos que trabalhem em instituições que tenham interesse em estimular as exportações e que atuem junto às empresas de pequeno porte, por exemplo, Federações Estaduais de Indústria, SEBRAE, Associações de classe de setores com potencial exportador, Cooperativas, CAIXA, CORREIOS, Prefeituras Municipais e outras similares e participantes originários de microempresa ou empresa de pequeno porte, que pertença a um setor com potencial exportador.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="7" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2081">
            <titulo>Realização presencial do treinamento, curso ou oficina.</titulo>
            <descricao>Realização presencial do treinamento, curso ou oficina.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2072">Ficha de inscrição dos participantes e assinatura em lista de presença.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2574" tipo="presencial">
                        <descricao>Presencial em sala de aula, laboratório de informática e, também, auditório, no caso do Curso Básico de Exportação. 
Endereço: o local de cada atividade depende das parcerias locais estabelecidas no âmbito do PNCE.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2323">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="2324">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2325">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1785">Treinamentos</item>
        <item id="1786">Cursos</item>
        <item id="1787">Oficinas</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="594">Decreto nº 8.917/2016</item>
    </legislacoes>
</servico>
