<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>disponibilizacao-de-periodicos-cientificos</id>
    <dbId>811</dbId>
    <nome>Disponibilização de periódicos científicos</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="635">Portal de Periódicos da CAPES</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Portal de Periódicos, da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (CAPES), é uma biblioteca virtual que reúne e disponibiliza a instituições de ensino e pesquisa no Brasil o melhor da produção científica internacional. Ele conta com um acervo de mais de 37 mil títulos com texto completo, 128 bases referenciais, 11 bases dedicadas exclusivamente a patentes, além de livros, enciclopédias e obras de referência, normas técnicas, estatísticas e conteúdo audiovisual.</descricao>
    <contato>*Central de Atendimento
0800 616161 - opção 7 - para assuntos da CAPES.
Segunda a sexta das 8h às 20h

*[Formulário Fale Conosco](www.capes.gov.br/faleconosco)</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante id="803">
            <tipo>Usuários autorizados das instituições participantes</tipo>
            <requisitos>Apenas usuários autorizados das instituições participantes podem usar o Portal de Periódicos da CAPES. Os usuários autorizados são professores permanentes, temporários e visitantes, estudantes de graduação, pós-graduação e extensão e funcionários permanentes e temporários vinculados oficialmente a essas instituições.

Alunos, professores e pesquisadores de instituições não participantes devem procurar a biblioteca da instituição participante mais próxima.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <atendimento-imediato/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2151">
            <titulo>Acesso ao Portal de Periódicos da CAPES</titulo>
            <descricao>O acesso aos periódicos de textos completos assinados pela Capes e às bases de dados de resumos é livre e gratuito aos usuários autorizados. Ele é feito em terminais ligados à internet por meio de provedores de acesso autorizados nas instituições participantes. Estes terminais são autorizados a partir do registro do IPs da instituição junto à Capes, que verifica a validade e propriedade dos mesmos. Não há necessidade de senha ou de identificação de usuários.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2687" tipo="web">
                        <descricao>www.periodicos.capes.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="250"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2409">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Educação superior</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1913">CAPES</item>
        <item id="1914">PORTAL DE PERIÓDICOS</item>
        <item id="1915">DIVULGAÇÃO CIENTÍFICA</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="636">(PORTARIA Nº 34,
DE 19 DE JULHO DE 2001)[http://www-periodicos-capes-gov-br.ez1.periodicos.capes.gov.br/images/documents/Portaria_34_19-07-2001.pdf]</item>
    </legislacoes>
</servico>
