<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>divulgar-exposicoes-e-feiras-de-negocios-de-produtos-e-servicos-no-pais</id>
    <dbId>737</dbId>
    <nome>Divulgar exposições e feiras de negócios de produtos e serviços no País.</nome>
    <sigla>Expofeiras</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="573">Calendário Brasileiro de Exposições e Feiras</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Sistema de Exposições e Feiras - Expofeiras é um site de governo para divulgação e promoção de eventos de negócio, mostrando a diversificação da economia do País. Os eventos estão disponíveis durante todo o ano em: www.expofeiras.gov.br. 

Os dados do Expofeiras são compilados na edição impressa Calendário Brasileiro de Exposições e Feiras. A publicação é editada anualmente em três idiomas (português, inglês e espanhol) e divulgada no Brasil e no exterior em uma parceira MDIC/MRE.</descricao>
    <contato>Coordenação-Geral de Mercado Doméstico
Secretaria de Comércio e Serviços
2027-7214
calendario.scs@mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante id="709">
            <tipo>Promotores de eventos que buscam divulgar suas feiras e exposições no no site do Expofeiras e no Calendário Brasileiro de Exposições e Feiras.</tipo>
            <requisitos>a) A atividade econômica da solicitante deve estar relacionada com organização e promoção de eventos;
b) Informar e-mail institucional; 
c) Informarr, o site  da empresa; e, 
d) os eventos devem: (i) estar relacionados ao setor de comércio, serviços, indústria ou agropecuária; (ii) estar na 2ª edição ou posterior; (iii) ter âmbito nacional, regional ou estadual; e (iv) possuir site.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="7" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>Etapa única: cadastrar ou submeter evento de negócios para divulgação no sistema Expofeiras.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="1997">
            <titulo>Cadastrar ou submeter um evento de negócios para divulgação no sistema/site Expofeiras</titulo>
            <descricao>Após a solicitação do cadastramento do evento, a Secretaria de Comércio e Serviços avalia a inclusão no expofeiras (deferimento, pedido de ajustes ou indeferimento). Se deferido o evento, o sistema informa  o usuário e passa a divulgar automaticamente a feira ou exposições no site.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="1976">CNPJ, atividade econômica relacionada com organização e promoção de eventos, site institucional de empresa (informações para cadastro).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2484" tipo="web">
                        <descricao>www.expofeiras.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2277">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Indústria</item>
        <item>Turismo</item>
        <item>Produção agropecuária</item>
        <item>Produção Industrial</item>
        <item>Comercio externo</item>
        <item>Educação</item>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Cultura</item>
        <item>Energia</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1692">Expofeiras</item>
        <item id="1693">Exposições</item>
        <item id="1694">Feiras</item>
        <item id="1695">Calendário</item>
        <item id="1869">Negócios</item>
        <item id="1870">Eventos</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="632">Portaria nº 5, de 11 de janeiro de 2008.</item>
    </legislacoes>
</servico>
