<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>emissao-de-certidao-de-autodefinicao-de-comunidades-remanescentes-dos-quilombos</id>
    <dbId>885</dbId>
    <nome>Emissão de Certidão de Autodefinição de Comunidades  Remanescentes dos Quilombos</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="684">CERTIFICAÇÃO DE COMUNIDADES REMANESCENTES DOS QUILOMBOS</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Certificação para Remanescentes das Comunidades dos Quilombos, são garantidos aos grupos étnicos raciais, segundo critérios de auto-atribuição, com trajetória histórica própria, dotados de relações territoriais específicas, com presunção de ancestralidade negra relacionada com formas de resistência à opressão histórica sofrida, sobretudo com o histórico de escravidão. Compreende o reconhecimento pelo Estado brasileiro, e partir desta ação, lhes confere o direito de acessar políticas públicas.</descricao>
    <contato>Maiores informações : ligar  Departamento de Proteção do Patrimônio Afro-Brasileiro Fundação Cultural Palmares/MinC Setor Comercial Sul - SCS Quadra 02, Bloco C, Edifício Toufic
CEP: 70302-000   Brasília/DF
quilombo@palmares.gov.br
Fone: (61) 34240110 /34240101/0100</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="892">
            <tipo>Toda e qualquer comunidade urbana e rural, que compreende em sua coletividade como grupo étnico racial.</tipo>
            <requisitos>Critérios estabelecidos pela Portaria nº 98 de 26 de novembro de 2007. Sendo garantida o acolhimento e análise da solicitação, sendo emitido após as tratativas e avaliação técnicas a Certidão de Autodefinição, como reconhecimento do Estado junto a Comunidade Quilombola.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <em-media max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>O tempo médio para emissão de Certidão de Autodefinição, que compreende as fases de: Análise, Emissão de Certidão, Assinatura e publicação do DOU, em torno de 60 dias. 
Contudo, quando os processos necessitam de complementação de informações ou mesmo visita técnica, este prazo pode ser maior, chegando em média de 180 dias.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2273">
            <titulo>Emissão da certidão de autodefinição como remanescente dos quilombos</titulo>
            <descricao>Solicitação e/ou requerimento a Fundação Palmares para o Reconhecimento como Comunidade Remanescente de Quilombo</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2498">Relato histórico com fotos, reportagens e estudos que tratem da história do grupo ou de suas manifestações culturais;  Ata de reunião ou assembleia, na qual os membros da comunidade aprovam, por maioria, o pedido de reconhecimento</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2849" tipo="postal">
                        <descricao>Encaminhar ligar  Departamento de Proteção do Patrimônio Afro-Brasileiro Fundação Cultural Palmares/MinC Setor Comercial Sul - SCS Quadra 02, Bloco C, Edifício Toufic
CEP: 70302-000   Brasília/DF
quilombo@palmares.gov.br
Fone: (61) 34240110 /34240101/0100</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="1782"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2597">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2596">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cultura</item>
        <item>Patrimônio Cultural</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2148">Certidão</item>
        <item id="2149">Quilombos</item>
        <item id="2150">Comunidade Quilombola</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="692">A legislação que rege o processo de reconhecimento das comunidades remanescente de Quilombo, e a emissão da Certidão de Autodefinição, compreende a "Portaria nº 98, de 26 de novembro de 2007", que confere a Fundação Cultural Palmares, considerando as atribuições conferidas pelo Decreto nº 4.887, de 20 de novembro de 2003, que regulamenta o procedimento para identificação, reconhecimento, delimitação, demarcação e titulação das terras ocupadas por remanescentes das comunidades de quilombo de que</item>
    </legislacoes>
</servico>
