<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>emitir-comprovante-do-cadastro-unico</id>
    <dbId>1180</dbId>
    <nome>Emitir comprovante do Cadastro Único</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="1646">Consulta Cidadão</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Lançada em maio de 2017, a Consulta Cidadão visa disponibilizar aos inscritos do Cadastro Único consulta a alguns dos seus dados cadastrais, bem como de sua família, e possibilitar a impressão do comprovante de cadastramento.     

&amp;nbsp;         
Os dados que podem ser gerados são: mensagem de confirmação de cadastro com nome, Número de Identificação Social (NIS), data de nascimento, nome da mãe, município e Unidade da Federação onde a pessoa está cadastrada; datas de cadastramento e da última atualização cadastral da família e faixas de renda familiar total e per capita; nome completo, data de nascimento e NIS de cada um dos integrantes da família e da identificação do Responsável pela Unidade Familiar (RF); e relação de parentesco de cada um dos integrantes da família com o RF.     

&amp;nbsp;         
Os comprovantes gerados referem-se a informações de cerca de 45 dias anteriores à data de consulta. Essas informações são importantes caso a família queira participar de algum programa ou benefício social, ou retificar informações que eventualmente estejam equivocadas, ou verifique a necessidade de se proceder à revisão cadastral, para incluir novo membro na família ou atualizar a informação sobre rendimento, por exemplo.     

&amp;nbsp;         
A proposta da iniciativa é que a Consulta Cidadão ajude a diminuir as filas de atendimento nos postos do Cadastro Único e Bolsa Família, já que muitas pessoas procuram o setor apenas para obter o NIS ou outros dados para utilizarem nos mais diversos programas, ao mesmo tempo em que possibilita qualificar a informação do próprio Cadastro Único, pelo olhar do maior interessado, que é o cidadão.     

&amp;nbsp;        
 
O benefício imediato é, portanto, múltiplo, tanto para o gestor municipal, que não precisará designar servidor apenas para prestar um serviço que agora é possível por meio do autoatendimento, como para o cidadão, que economiza tempo e dinheiro, como também para o próprio MDS, que oferece um serviço de qualidade diretamente à população.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>https://aplicacoes.mds.gov.br/sagi/consulta_cidadao/</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="2489">
            <tipo>Cidadãos</tipo>
            <requisitos>Cujas famílias estão inscritas no Cadastro Único de Programas Sociais do Governo Federal</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="2490">
            <tipo>Órgãos públicos e entidades sem fins lucrativos</tipo>
            <requisitos>Que necessitem verificar situações de inscrição no Cadastro Único de Programas Sociais do Governo Federal</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <atendimento-imediato/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="4956">
            <titulo>Emitir Certidão</titulo>
            <descricao>Você deverá informar os dados pedidos, confirmar, marcar a caixa que confirma que você não é um robô e então emitir a certidão.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4512">Nome completo</item>
                    <item id="4513">Nome da mãe</item>
                    <item id="4514">Data de Nascimento</item>
                    <item id="4515">Estado e município onde foi realizada a inscrição</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4241" tipo="web">
                        <descricao>https://aplicacoes.mds.gov.br/sagi/consulta_cidadao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1945" dbId="37542">
        <nomeOrgao>Ministério do Desenvolvimento Social  (MDS)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="5006">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="5007">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="5008">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Combate a desigualdade</item>
        <item>Assistência Social</item>
        <item>Desenvolvimento Social</item>
        <item>Direitos Humanos</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
        <item>Proteção Social</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="9263">Cadastro Único</item>
        <item id="9264">NIS</item>
        <item id="9265">Bolsa Família</item>
    </palavras-chave>
    <servicos-relacionados>
        <item>969</item>
        <item>954</item>
    </servicos-relacionados>
</servico>
