<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>fazer-mestrado-ou-doutorado-em-biotecnologia</id>
    <dbId>2506</dbId>
    <nome>Fazer Mestrado ou Doutorado em Biotecnologia</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2030">Processo seletivo do PPGBiotec</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Os Cursos do Programa de Pós-Graduação em Biotecnologia, em suas diferentes linhas de pesquisa, tem por objetivo formar mestres e doutores em Biotecnologia qualificados para atuar em ensino, na geração de novos conhecimentos básicos em áreas correlatas, em pesquisa aplicada por demanda de órgãos do governo ou do setor industrial, na geração e aplicação de tecnologias no contexto socioeconômico em que estão inseridos, bem como no setor produtivo e na área de inovação e de gerenciamento.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3076">
            <tipo>Estudantes com nível superior completo.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="2" max="7" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="6004">
            <titulo>Inscrever-se no Processo Seletivo</titulo>
            <descricao>Entrega dos documentos necessários para a inscrição no processo seletivo. Para obtenção dos modelos de formulários, clique [aqui](http://www.inmetro.gov.br/ensino_e_pesquisa/ppgbiotec/admissao.asp)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="7208">Formulário de inscrição devidamente preenchido;</item>
                    <item id="7209">Curriculum vitae, cadastrado  na  Plataforma Lattes, em  uma  via  na versão  resumida,  selecionando todos  os  itens,  padrão  de  referência  ABNT,  sem  indexador, com todo o período de atuação profissional e da produção acadêmica;</item>
                    <item id="7210">Carta de Apresentação assinada pelo candidato justificando seu interesse pelo curso, mencionando o objeto de estudo, área de interesse e a interação com suas atividades profissionais. A Carta deverá indicar a disponibilidade de tempo para realização do curso e se há interesse do candidato por bolsa de estudo;</item>
                    <item id="7211">Carta de aceite assinada pelo potencial orientador, credenciado previamente pelo colegiado do Programa, com justificativa;</item>
                    <item id="7212">Proposta de Projeto de Pesquisa;</item>
                    <item id="7213">Formulário de Termo de Compromisso do Empregador formalizando a intenção de liberar o candidato para realizar o curso, caso o candidato possua vínculo empregatício;</item>
                    <item id="7214">Cópia legível de documento oficial de Identidade (frente e verso);</item>
                    <item id="7215">Cópia legível do CPF (frente e verso), caso não conste no documento oficial de identidade;</item>
                    <item id="7216">Cópia legível do Histórico Escolar do curso de Graduação;</item>
                    <item id="7217">Cópia legível do Passaporte, para candidato estrangeiro;</item>
                    <item id="7218">Uma fotografia 3x4 recente.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5894" tipo="e-mail">
                        <descricao>ppgbiotec@inmetro.gov.br (toda a documentação deverá ser apresentada em um único arquivo anexo no formato PDF)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="5895" tipo="presencial">
                        <descricao>**Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Inmetro - Programa de Pós-Graduação em Biotecnologia - Secretaria de Gestão Acadêmica** - Avenida Nossa Senhora das Graças nº 50, Prédio 32, Bloco D – Xerém – Duque de Caxias/RJ - CEP: 25250-020</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="5896" tipo="postal">
                        <descricao>**Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Inmetro - Programa de Pós-Graduação em Biotecnologia - Secretaria de Gestão Acadêmica** - Avenida Nossa Senhora das Graças nº 50, Prédio 32, Bloco D – Xerém – Duque de Caxias/RJ - CEP: 25250-020</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/240" dbId="36793">
        <nomeOrgao>Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (INMETRO)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="5938">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
        <item>Educação superior</item>
        <item>Pesquisa, Ciência, Inovação e Tecnologia</item>
        <item>Normalização e Qualidade</item>
        <item>Biodiversidade</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="11275">pós-graduação</item>
        <item id="11276">inmetro</item>
        <item id="11277">biologia</item>
    </palavras-chave>
</servico>
