<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>fazer-mestrado-profissional-em-metrologia-e-qualidade</id>
    <dbId>2505</dbId>
    <nome>Fazer Mestrado Profissional em Metrologia e Qualidade</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>O Curso de Mestrado Profissional em Metrologia e Qualidade objetiva a capacitação de recursos humanos, dotando-os de conhecimentos e competências tecnológicas, mediante o estudo de técnicas, processos ou temáticas que atendam às demandas do mercado de trabalho em Metrologia, Avaliação da Conformidade e áreas afins. As inscrições para o processo seletivo do curso de Mestrado Profissional em Metrologia e Qualidade do Inmetro são abertas no segundo semestre de cada ano. São geralmente oferecidas 25 vagas para portadores de diploma de graduação em qualquer área de conhecimento de qualquer nacionalidade.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3075">
            <tipo>Estudantes com nível superior completo</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="6003">
            <titulo>Inscrever-se no processo seletivo</titulo>
            <descricao>¨ Para obter o modelo do formulário de inscrição, clique [aqui](http://www.inmetro.gov.br/ensino_e_pesquisa/mpmq/arquivos/selecao/2018/formulario-de-inscricao.docx);      
¨Para obter o modelo do formulário de Termo de Compromisso do Empregador, clique [aqui](http://www.inmetro.gov.br/ensino_e_pesquisa/mpmq/arquivos/selecao/2018/termo-de-compromisso-do-empregador.doc)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="7197">Formulário de inscrição devidamente preenchido;</item>
                    <item id="7198">Curriculum vitae, cadastrado  na  Plataforma Lattes, em  uma  via  na versão  resumida,  selecionando todos  os  itens,  padrão  de  referência  ABNT,  sem  indexador, com todo o período de atuação profissional e da produção acadêmica;</item>
                    <item id="7199">Carta de Apresentação assinada pelo candidato justificando seu interesse pelo curso, mencionando o objeto de estudo, área de interesse e a interação com suas atividades profissionais. A Carta deverá indicar a disponibilidade de tempo para realização do curso e se há interesse do candidato por bolsa de estudo;</item>
                    <item id="7200">Duas Cartas de Recomendação redigidas e assinadas por professores ou profissionais da área de interesse do candidato, preferencialmente Mestres ou Doutores, com identificação do correio eletrônico para confirmação de seus conteúdos, quando necessário;</item>
                    <item id="7201">Proposta de Projeto de Pesquisa;</item>
                    <item id="7202">Formulário de Termo de Compromisso do Empregador formalizando a intenção de liberar o candidato para realizar o curso, caso o candidato possua vínculo empregatício;</item>
                    <item id="7203">Cópia legível de documento oficial de Identidade (frente e verso);</item>
                    <item id="7204">Cópia legível do CPF (frente e verso), caso não conste no documento oficial de identidade;</item>
                    <item id="7205">Cópia legível do Histórico Escolar do curso de Graduação;</item>
                    <item id="7206">Cópia legível do Passaporte, para candidato estrangeiro;</item>
                    <item id="7207">Uma fotografia 3x4 recente.
.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5891" tipo="e-mail">
                        <descricao>mestradoprofissional@inmetro.gov.br (os documentos devem ser enviados todos em um único arquivo no formato PDF)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="5892" tipo="presencial">
                        <descricao>**Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Inmetro - Programa de Pós-Graduação em Metrologia e Qualidade - Curso de Mestrado Profissional - Secretaria de Gestão Acadêmica** - Avenida Nossa Senhora das Graças nº 50, Prédio 32, Bloco D – Xerém – Duque de Caxias/RJ - CEP: 25250-020</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="5893" tipo="postal">
                        <descricao>**Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia - Inmetro - Programa de Pós-Graduação em Metrologia e Qualidade - Curso de Mestrado Profissional - Secretaria de Gestão Acadêmica** - Avenida Nossa Senhora das Graças nº 50, Prédio 32, Bloco D – Xerém – Duque de Caxias/RJ - CEP: 25250-020</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/240" dbId="36793">
        <nomeOrgao>Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (INMETRO)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="5937">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Educação superior</item>
        <item>Normalização e Qualidade</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="11272">mestrado</item>
        <item id="11273">inmetro</item>
        <item id="11274">pós-graduação</item>
    </palavras-chave>
</servico>
