<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>habilitar-em-regime-de-ex-tarifario-para-bens-de-capital-bk-ou-bens-de-informatica-e-telecomunicacoes-bit</id>
    <dbId>780</dbId>
    <nome>Habilitar em regime de Ex-tarifário para bens de capital (BK) ou bens de informática e telecomunicações (BIT)</nome>
    <sigla>Ex-tarifário.</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="618">Ex-Tarifário</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O serviço permite a redução, temporária e excepcional, da alíquota do imposto de importação de bens de capital (BK) e de bens de informática e de telecomunicações (BIT), sem produção nacional equivalente, assinalados na Tarifa Externa Comum (TEC) como BK ou BIT, com o objetivo de estimular o investimento produtivo no país.</descricao>
    <contato>Coordenação-Geral de Bens de Capital do Departamento de Investimentos e Complexos Tecnológicos da Secretaria de Desenvolvimento e Competitividade Industrial.
(61) 2027-7054
sdp.extarifario@mdic.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante id="770">
            <tipo>Empresas usuárias de Bens de Capital (BK) e de Bens de Informática e Telecomunicações (BIT).</tipo>
            <requisitos>É necessário possuir CNPJ.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="90" max="180" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao>Algumas variáveis podem contribuir para que o tempo de concessão seja maior, como, por exemplo, contestação por parte da empresa, tempo para publicação. dentre outros.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa id="2092">
            <titulo>Análise documental de pleitos para concessão, renovação ou alteração de Ex-tarifário.</titulo>
            <descricao>Nessa etapa, são analisados os aspectos formais dos formulários que as empresas pleiteantes preencheram e protocolaram junto ao Ministério da Indústria, Comércio Exterior e Serviços (Mdic), avaliando-se os dados técnicos do produto a ser importado e outros dados e documentos exigidos.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2084">Declaração de vínculo empregatício com a empresa pleiteante ou procuração registrada em cartório</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2590" tipo="presencial">
                        <descricao>Endereço: Esplanada dos Ministérios, Bloco J, andar térreo, Brasília, DF, CEP 70.053.900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2589" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço para envio: Esplanada dos Ministérios, Bloco J, andar térreo, Brasília, DF, CEP 70.053.900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2093">
            <titulo>Análise das Manifestações de Produção Nacional.</titulo>
            <descricao>Essa etapa ocorre após o fechamento das Consultas Públicas. São organizadas e analisadas as manifestações enviadas por associações ou empresas nacionais contrárias à concessão de Ex-tarifário para os produtos afirmam possuir produção nacional equivalente.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2085">Declaração de vínculo empregatício ou procuração registrada em cartório.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2592" tipo="postal">
                        <descricao>Correios (Postal). Endereço para envio: Esplanada dos Ministérios, Bloco J, andar térreo, Brasília, DF, CEP 70.053.900.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2591" tipo="presencial">
                        <descricao>Presencial (balcão). Endereço: Esplanada dos Ministérios, Bloco J, andar térreo, Brasília, DF, CEP 70.053.900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2094">
            <titulo>Análise de recursos das empresas pleiteantes.</titulo>
            <descricao>Essa etapa ocorre após ser constatado que uma empresa nacional apresentou uma manifestação válida de produção equivalente. São analisados os novos argumentos e documentos enviados pelas empresas pleiteantes solicitando que seja reavaliada a produção nacional considerada como equivalente ao produto que pretendem importar.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2594" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço: Esplanada dos Ministérios, Bloco J, andar térreo, Brasília, DF, CEP 70.053.900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2593" tipo="presencial">
                        <descricao>Presencial (balcão). Endereço: Esplanada dos Ministérios, Bloco J, andar térreo, Brasília, DF, CEP 70.053.900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="3162"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2353">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2354">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="2355">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2356">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Indústria</item>
        <item>Produção Industrial</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="1812">ex-tarifário</item>
        <item id="1813">bens de capital</item>
        <item id="1814">bens de informática</item>
        <item id="1815">BK</item>
        <item id="1816">BIT</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="604">Resolução Camex nº 66, de 14/08/2014 (DOU 15/08/2014)
Portaria SDP/MDIC nº 92, de 14/05/2015 (DOU 15/05/2015).</item>
    </legislacoes>
</servico>
