<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>inventario-nacional-de-referencias-culturais</id>
    <dbId>854</dbId>
    <nome>Inventário Nacional de Referências Culturais</nome>
    <sigla>INRC</sigla>
    <descricao>O Inventário Nacional de Referências Culturais – INRC é o principal instrumento utilizado pelo IPHAN para a produção de conhecimento sobre bens culturais de natureza imaterial. Contempla pesquisa e documentação fotográfica, sonora e audiovisual, além de promover a mobilização das comunidades envolvidas para a salvaguarda do bem imaterial inventariado.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="880">
            <tipo>Detentor ou Representante de Bem Cultural</tipo>
            <requisitos>Há duas formas de realização de INRC: por meio de recursos disponibilizados pelo próprio IPHAN, que dependem do planejamento anual de cada Superintendência, e por meio de recursos de outras instituições que desejem utilizar a metodologia para a realização de inventários. Neste último caso, é necessário solicitar a Cessão de Uso da Metodologia do INRC, conforme Instrução Normativa nº 001/2009</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="meses"/>
        <descricao>Até trinta dias, para a análise da solicitação de Cessão de Metodologia do INRC. De um a cinco anos, para a realização do inventário, dependendo da abrangência da pesquisa e dos recursos humanos e financeiros disponíveis.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2262">
            <titulo>Solicitação</titulo>
            <descricao>Requisitos para o acesso
* Ser detentor de bem cultural ou seu representante e ter anuência das comunidades que querem realizar o inventário;
* Atender às condições estabelecidas na IN nº 001/2009, quando se tratar de Cessão de Metodologia do INRC;
* Haver disponibilidade financeira, do IPHAN ou da instituição parceira;
* Ser compatível com o planejamento das Superintendências Estaduais e com as diretrizes da Política Federal do Patrimônio Imaterial.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2831" tipo="e-mail">
                        <descricao>cgir@iphan.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="2830" tipo="presencial">
                        <descricao>Por ofício: Dirigido prioritariamente à Superintendência do IPHAN no estado onde o bem se localiza ou à Direção do Departamento de Patrimônio Imaterial – DPI.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="2045"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2604">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="2605">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2606">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Patrimônio Cultural</item>
        <item>Urbanismo</item>
        <item>Serviços Públicos</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2064">Inventário Nacional de Referências Culturais</item>
        <item id="2065">INRC</item>
        <item id="2168">Cultura</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="688">Instrução Normativa nº 001/2009</item>
    </legislacoes>
</servico>
