<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-o-certificado-internacional-de-vacinacao-e-profilaxia</id>
    <dbId>2622</dbId>
    <nome>Obter o Certificado Internacional de Vacinação e Profilaxia</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2894">CIVP</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Certificado Internacional de Vacinação ou Profilaxia (CIVP) é um documento que comprova a vacinação contra a febre amarela e/ou outras doenças, bem como outros métodos profiláticos (medidas para prevenir ou atenuar doenças). O CIVP é exigido, por alguns países, como condição para a entrada de um viajante. A possibilidade de exigência do CIVP é prevista no Regulamento Sanitário Internacional (RSI).</descricao>
    <contato>Coordenação de Saúde do Viajante em Portos, Aeroportos, Fronteiras e Recintos Alfandegados – COSVI/GIMTV/ANVISA
Email: gimtv@anvisa.gov.br
Email: ouvidoria@anvisa.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4561">
            <tipo>Cidadãos brasileiros ou estrangeiros que irão viajar para fora do país</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="2" max="7" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao>Quem já tem o certificado não precisa trocar ou renová-lo. Conforme informação no site da OMS: http://www.who.int/ith/annex7-ihr.pdf?ua=1, todos os CIVPs, novos e antigos, têm validade para toda vida. 
Quem já foi vacinado, mas não tem o certificado, precisa apenas agendar um horário em um posto de emissão do CIVP e apresentar o cartão nacional de vacinação com os dados da vacina.</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="8597">
            <titulo>Tomar a vacina exigida</titulo>
            <descricao>O usuário pode obter a vacina gratuitamente em um posto de saúde do SUS ou deve procurar os serviços de vacinação públicos e privados credenciados, que emitem o CIVP. A lista dos serviços pode ser acessada pelo link: http://portal.anvisa.gov.br/centros-de-orientacao-do-viajante. Destacamos que, dessa lista, apenas os postos da Anvisa não realizam a vacinação. Se o seu objetivo é viajar para o exterior, você deve apresentar o comprovante de viagem antes da vacinação para receber a dose padrão.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
                <caso id="1159" descricao="Para casos em que a vacinação ou a profilaxia é contraindicada">
                    <documento>
                        <id>10681</id>
                        <descricao>Para os casos em que a vacinação ou a profilaxia é contraindicada, o viajante deverá apresentar um Atestado Médico de Isenção de Vacinação, escrito em inglês ou francês. Um modelo de atestado de isenção, sugerido pela Anvisa, pode ser acessado através do link http://www.anvisa.gov.br/hotsite/viajante/certificadodeisencao.pdf .</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10680</id>
                        <descricao>O atestado pode ser apresentado em outro modelo, desde que contenha as mesmas informações. Esse modelo deve ser preenchido pelo médico do próprio viajante, contraindicando a vacina.
O Regulamento Sanitário Internacional (RSI) estabelece que as autoridades de saúde do país de destino devam considerar o documento que comprova a contraindicação, porém poderão ainda ser aplicadas medidas de controle.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1160" descricao="Em caso de extravio do cartão de vacinação">
                    <documento>
                        <id>10682</id>
                        <descricao>O interessado deverá dirigir-se à unidade de saúde onde tomou a vacina e solicitar a segunda via do documento. Alguns municípios utilizam o Sistema de Informação do Programa Nacional de Imunização (SI-PNI). Nesse caso, o cidadão pode obter um novo cartão atualizado com todo o histórico de vacinação.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1161" descricao="População indígena">
                    <documento>
                        <id>10683</id>
                        <descricao>Vale ressaltar que a população indígena que não possui documentação está dispensada da apresentação de documento de identidade.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1162" descricao="Se eu me vacinar com menos de 10 dias de antecedência da viagem?">
                    <documento>
                        <id>10684</id>
                        <descricao>Para conseguir retirar o CIVP é necessário que o viajante tenha tomado a vacina com pelo menos 10 (dez) dias de antecedência à realização da viagem. Por isso é importante que o interessado não deixe para a última hora a procura pela emissão do Certificado.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1163" descricao="Menores de 18 anos">
                    <documento>
                        <id>10686</id>
                        <descricao>Não é necessária a presença da criança ou do adolescente menor de 18 (dezoito) anos quando seus pais ou responsáveis solicitarem a emissão do seu CIVP nas unidades emissoras de CIVP. Nesse caso, o pai, mãe ou tutor assinará o CIVP pelo menor, por isso recomendamos que seja o mesmo que assinou o passaporte do menor de idade.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10685</id>
                        <descricao>A apresentação da certidão de nascimento é aceita para menores de 18 (dezoito) anos e crianças a partir de 9 (nove) meses já precisam da vacina e do certificado para viajar para países que exigem o CIVP. 
Necessidade da presença do menor:
Não é necessária a presença da criança ou do adolescente menor de 18 (dezoito) anos quando seus pais ou responsáveis solicitarem a emissão do seu CIVP nos Centros de Orientação para a Saúde do Viajante.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1164" descricao="Praticidade">
                    <documento>
                        <id>10687</id>
                        <descricao>Para acelerar o agendamento do atendimento, o interessado pode realizar um pré-cadastro no endereço http://www.anvisa.gov.br/viajante ao clicar na opção “cadastrar novo”. Caso o viajante encontre qualquer dificuldade em realizar o pré-cadastro, o interessado pode se dirigir a um dos postos de atendimento para obter o CIVP.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1167" descricao="Viagem urgente">
                    <documento>
                        <id>12632</id>
                        <descricao>Caso o interessado com viagem urgente encontre qualquer dificuldade em realizar o pré-cadastro, poderá dirigir-se a uma das unidades emissoras para obter o CIVP.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1168" descricao="Extravio do CIVP – Viajante no Brasil">
                    <documento>
                        <id>12633</id>
                        <descricao>O cidadão pode procurar uma das unidades emissoras de CIVP da Anvisa para obter gratuitamente uma nova via do documento.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1169" descricao="Extravio do CIVP - Viajante no exterior">
                    <documento>
                        <id>12635</id>
                        <descricao>3)	A equipe da Anvisa identificará o cadastro do viajante e gerará a segunda via do documento, enviando-a por e-mail em resposta à solicitação do consulado;
4)	O consulado será orientado a emitir o CIVP, carimbá-lo e assiná-lo, entregando-o ao usuário.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>12634</id>
                        <descricao>Para obter a 2ª via do CIVP, o cidadão deve:
1)	Procurar o consulado brasileiro e fazer a solicitação informando seus dados pessoais (nome, data de nascimento, documento de identidade, CPF);
2)	O consulado enviará a solicitação com essas informações, via correio eletrônico institucional, para a área técnica da Anvisa responsável pela emissão;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9199" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/centros-de-orientacao-do-viajante</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
                <caso id="1165" descricao="A lista com os países que exigem o Certificado está disponível na internet no site da Organização Mundial de Saúde">
                    <canal-de-prestacao id="9197" tipo="web">
                        <descricao>http://www.who.int/ith/en/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="9198" tipo="web">
                        <descricao>http://who.int/ith/2017-ith-annex1.pdf?ua=1</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </caso>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="8598">
            <titulo>Realizar o pré-cadastro no Sistema de Viajantes da Anvisa (SISPAFRA)</titulo>
            <descricao>No endereço https://viajante.anvisa.gov.br/viajante/ clicar na opção “cadastrar novo” e preencher os campos indicados.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
                <caso id="1166" descricao="Concluído o cadastro, é necessário realizar o agendamento para atendimento presencial.">
                    <documento>
                        <id>12630</id>
                        <descricao>O agendamento pode ser realizado no próprio sistema de pré-cadastro ou por telefone, dependendo da forma de atendimento de cada unidade emissora de CIVP.  A Lista de Unidades Emissoras de CIVP, com endereço e telefone, está disponível neste link: http://portal.anvisa.gov.br/centros-de-orientacao-do-viajante</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9200" tipo="web">
                        <descricao>https://viajante.anvisa.gov.br/viajante/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="8599">
            <titulo>Comparecer ao estabelecimento que emitirá o CIVP</titulo>
            <descricao>É imprescindível a presença física do usuário, uma vez que a emissão está condicionada à assinatura do viajante conforme previsto na RDC nº 21 de 31/03/2008, inciso III do Art. 1º do Anexo II.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="12629">Para atendimento presencial o usuário deve ter em mãos: 
1) Um documento de identificação original com foto como: Carteira de Identidade (RG), Passaporte ou Carteira de Motorista válida (CNH), entre outros;
2) O cartão nacional de vacinação preenchido corretamente com a data de administração, fabricante e lote da vacina, assinatura do profissional que realizou a aplicação e identificação da unidade de saúde onde foi vacinado.</item>
                    <item id="12631">3) O comprovante da viagem: Por causa da alta procura pelo documento, a Anvisa está priorizando a emissão do CIVP para as pessoas que realmente estão viajando com destino ou escala/conexão em países que fazem essa exigência. 
4) Você poderá apresentar como comprovante a reserva da passagem e, caso não possua, apresente outro documento que comprove a sua viagem ou compromisso no exterior.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9201" tipo="presencial">
                        <descricao>É imprescindível a presença do interessado nos Centros de Orientação para a Saúde do Viajante para obter o certificado. Como se trata de um documento de validade internacional, a autoridade sanitária deverá garantir que a assinatura constante do CIVP seja idêntica à do Passaporte ou a da Carteira de Identidade (RG).</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="8263">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Relações Internacionais</item>
        <item>Saúde</item>
        <item>Transportes</item>
        <item>Transporte Aéreo</item>
        <item>Transporte Hidroviário</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="15549">vacinação</item>
        <item id="15550">profilaxia</item>
        <item id="15551">viagem</item>
    </palavras-chave>
</servico>
