<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-sequencial-de-selos-para-produtos-com-conformidade-avaliada</id>
    <dbId>2824</dbId>
    <nome>Obter Sequencial de Selos para Produtos com Conformidade Avaliada</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2217">Nao</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Os selos dos produtos com conformidade avaliada são destinados às empresas fabricantes, importadoras e/ou prestadoras de serviço que obtém a certificação e/ou registro dos seguintes produtos: extintores de incêndio, capacetes para motociclistas, acessibilidade, cilindros de GNV, panelas de pressão, cachaça, isqueiros, cabo de aço, aparelhos para melhoria da qualidade da água, certificado de inspeção veicular - CIV, pó para extinção de incêndio, sistema não metrológico de trânsito, inspeção de gás veicular (para-brisa), cédula para uso de Gás Natural – Mercosul. Os organismos acreditados e os órgãos da RBMLQ-I enviam o FOR-DCONF-001, devidamente preenchido para a Assessoria de Controle Pré-Mercado – Ascop, via e-mail selo.dconf@inmetro.gov.br. O formulário encontra-se disponível no site do Inmetro. Cabe a Ascop informar aos fornecedores, quando solicitado, as gráficas autorizadas a confeccionarem os selos de identificação da conformidade, nos casos em que houver mais de uma gráfica apta a realizar o serviço. É de responsabilidade do fornecedor: escolher a gráfica e efetuar o pagamento referente à confecção dos selos diretamente à gráfica. É de responsabilidade da Ascop: definir e enviar o sequencial dos selos à gráfica escolhida pelo fornecedor, bem como assegurar a rastreabilidade dos mesmos.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3405">
            <tipo>Empresas fabricantes, importadoras e/ou prestadoras de serviços.</tipo>
            <requisitos>Que tenham a certificação e/ou registro dos seguintes produtos: extintores de incêndio, capacetes para motociclistas, acessibilidade, cilindros de GNV, panelas de pressão, cachaça, isqueiros, cabo de aço, aparelhos para melhoria da qualidade da água, certificado de inspeção veicular - CIV, pó para extinção de incêndio, sistema não metrológico de trânsito, inspeção de gás veicular (para-brisa), cédula para uso de Gás Natural – Mercosul.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="2" max="7" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="6549">
            <titulo>Requerer serviço</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="8530">Comprovante de pagamento</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="532">
                        <descricao>Taxa de serviço (por unidade)</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>1.189,00</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6653" tipo="telefone">
                        <descricao>(21) 2563-2832</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="6654" tipo="e-mail">
                        <descricao>selos.dconf@inmetro.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/240" dbId="36793">
        <nomeOrgao>Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (INMETRO)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="6432">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Indústria</item>
        <item>Normalização e Qualidade</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="12244">selo</item>
        <item id="12245">sequencial</item>
        <item id="12246">inmetro</item>
    </palavras-chave>
</servico>
