<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-apoio-para-reabilitacao-urbana</id>
    <dbId>3403</dbId>
    <nome>Obter apoio para reabilitação urbana</nome>
    <sigla>10T2</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="3214">Reabilitação Urbana  Acessível.</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Ação 10T2 pertence ao Programa 2054 – PLANEJAMENTO URBANO – Com objetivo (0321) de fomentar transformações urbanísticas estruturais e urbanização acessível, orientadas pelas funções sociais da cidade e da propriedade.
Com o objetivo de incrementar a qualidade de áreas urbanas, garantindo o cumprimento da função social da cidade e da propriedade , assim como bem-estar de seus habitantes, além de valorizar, qualificar e integrar as áreas urbanas de uso público acessíveis e de qualidade, em especial em áreas ocupadas por população de baixa renda e em áreas subutilizadas e/ou degradadas.

O QUE PODE SER APOIADO:
Elaboração de Projetos e Execução de Obras e Serviços de Reabilitação e Urbanização Acessível em Áreas Urbanas:

Espaços e logradouros de uso público tais como: calçadas, praças, parques, feiras públicas, áreas de lazer, calçadões, ciclovias integradas aos passeios, rotas acessíveis, estruturas para a prática de atividades físicas, cemitérios e demais lugares de convívio social; 

É admitida a elaboração de projetos e execução de obras complementares de implantação, ampliação, melhoria e/ou adaptação de infraestrutura urbana: redes de distribuição de água e esgoto, drenagem pluvial (subterrânea ou superficial), resíduos sólidos, pavimentação, contenção, iluminação pública, telefonia, enterramento de fiação elétrica e/ou telefônica, implantação de cabeamento óptico ou redes de gás, entre outras, desde que essenciais para a garantia da plena funcionalidade das ações propostas.

O apoio à elaboração de projetos e à execução de obras complementares será limitado a 40% do valor de repasse do contrato. Eventuais custos excedentes deverão ser arcados com recursos do proponente, não devendo compor a contrapartida mínima estabelecida pela LDO.
O solicitante  pode apresentar propostas por meio de emendas parlamentares nas ações orçamentárias que abrangem o objeto solicitado, Ações 1D73 e 10T2.</descricao>
    <contato>Diretoria de Gestão de Risco e Reabilitação Urbana 
Secretaria Nacional de Desenvolvimento Urbano 
Ministério das Cidades 
Setor de Autarquias Sul - SAUS, Quadra 1, Bloco H, Ed. Telemundi II, 7º andar, 
Sala 708. 
CEP 70070-010 Brasília - DF 
Telefone: (0XX61) 2108.1650 
E-mail: reab@cidades.gov.br 
Internet: http://www.cidades.gov.br 
Secretaria Nacional de Desenvolvimento Urbano
Departamento de Gestão de Riscos e Reabilitação Urbana
(61) 2108-1430</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5273">
            <tipo>Prefeituras
Secretarias Estaduais
Governos Estaduais</tipo>
            <requisitos>http://www.cidades.gov.br/images/stories/ArquivosCidades/PAC/Manuais-Acoes-Especificas/PlanejamentoUrbano/manual_10t2.pdf</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao>A validade do documento será a vigência do Contrato, a ser definido, conforme as características e especificidades de cada contrato.</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9416">
            <titulo>Cadastro de Proposta</titulo>
            <descricao>Manual item 9</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13513">1- inserir declaração de capacidade técnica com o nome do responsável técnico com o número do CREA ou CAU ou secretaria responsável pela execução do objeto ;
2- inserir declaração de contrapartida com a rubrica orçamentária de onde sairá o recurso
3- inserir fotos ou croquis da área de intervenção com o entorno</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10337" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="1">
                        <descricao>dasd</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/42672" dbId="37536">
        <nomeOrgao>Ministério das Cidades (MCIDADES)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="9131">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Urbanismo</item>
        <item>Desenvolvimento Urbano</item>
        <item>Construções e obras</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="17419">Reabilitação Urbana</item>
        <item id="17420">Acessibilidade</item>
        <item id="17421">Desenvolvimento urbano</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3144">Portaria Interministerial CGU/MF/MP 424/2016 que estabelece normas 
para execução do estabelecido no Decreto nº 6.170/ 2007, que dispõe 
sobre  as  normas  relativas  às  transferências  de  recursos  da  União 
mediante convênios e contratos de repasse
Regras e diretrizes de acessibilidade da Instrução Normativa Nº 02, que Regulamenta o § 14 do art. 21 da Portaria Interministerial MP MF CGU nº 424 nas obras e serviços de engenharia custeados com recursos de convênios e contratos de repasse.</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>,</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
