<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-documentacoes-pessoais-trabalhistas-e-previdenciarias-para-trabalhadoras-rurais</id>
    <dbId>1292</dbId>
    <nome>Obter documentações pessoais, trabalhistas e previdenciárias para trabalhadoras rurais</nome>
    <sigla>PNDTR</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2532">Programa Nacional de Documentação da Trabalhadora Rural</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Programa Nacional de Documentação da Trabalhadora Rural-PNDTR é uma ação executada pela Secretaria Especial de Agricultura Familiar e do Desenvolvimento Agrário, por meio da Coordenação Geral de Políticas para Mulheres Rurais, Juventude, Povos e Comunidades Tradicionais, que através de mutirões itinerantes possibilita às mulheres rurais o acesso gratuito aos documentos pessoais, trabalhistas e previdenciários.        

O Programa articula diversos organismos governamentais para realização de uma ação que garante a efetivação da cidadania e o acesso às políticas públicas para as mulheres do meio rural.      

&amp;nbsp;                

**Objetivos**      

Promover a cidadania e autonomia das mulheres trabalhadoras rurais, e por meio dos mutirões garantir o acesso aos documentos civis, trabalhistas e previdenciários de forma gratuita, visando efetivar sua condição de cidadã.      

Proporcionar ações educativas participativas sobre a importância da documentação e acesso às políticas públicas, principalmente aquelas destinadas às mulheres rurais.      

&amp;nbsp;        

**Área de atuação**      

O PNDTR atua em todo território brasileiro.      

&amp;nbsp;        
     
**Documentos Emitidos**     

Carteira de Identidade, Certificado de Cadastro de Imóvel Rural-CCIR, Cadastro de Pessoa Física-CPF, Carteira de Trabalho e Previdência Social-CTPS, Cadastro Específico do INSS-CEI, Registro Geral da Pesca, Declaração de Aptidão do Pronaf-DAP, Certidão de Nascimento, Carteira do Produtor Rural, Carteira do Agricultor, Título de Eleitor, Carteiro do Idoso, Número de Inscrição do Trabalhador-NIT, Registro Administrativo de Nascimento Indígena-RANI      

&amp;nbsp;        

**Ações Educativas/Palestras**      

¨ Educação Previdenciária;    

¨ Enfrentamento à violência;     

¨ Saúde – prevenção de doenças;     

¨Defensoria Pública;     

¨Crédito;     

¨Políticas públicas.           

&amp;nbsp;        


**Informações adicionais a oferta de serviços**     

Os serviços ofertados podem sofrer variações em cada mutirão, nem sempre sendo possível a emissão de todos os documentos ou a realização das ações educativas.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3980">
            <tipo>Municípios e comunidades rurais</tipo>
            <requisitos>O Programa tem como público alvo agricultoras familiares, acampadas, assentadas da reforma agrária, atingidas por barragens, quilombolas, pescadoras artesanais, extrativistas indígenas e ribeirinhas, mas quando disponibilizado o serviço pode ser utilizado por toda a população.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao>O tempo de decisão, planejamento e execução do mutirão varia de caso a caso.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7534">
            <titulo>Apresentar demanda de documentação</titulo>
            <descricao>Através de busca ativa, cada município/comunidade apresenta a demanda por documentação à Delegacia Federal da Secretaria Especial de Agricultura Familiar e Desenvolvimento Agrário, localizada em cada estado brasileiro.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4963">Demanda por documentação</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4467" tipo="presencial">
                        <descricao>Em uma [Delegacia Federal da Secretaria Especial de Agricultura Familiar e Desenvolvimento Agrário](http://www.mda.gov.br/sitemda/pagina/delegacias-federais-do-mda)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7535">
            <titulo>Definir datas</titulo>
            <descricao>As datas são definidas a partir da articulação realizada com cada município.
A partir da definição das datas as coordenações estaduais mobilizam os parceiros governamentais responsáveis pela emissão de documentos e articulam com os parceiros municipais a logística e estrutura do mutirão.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4468" tipo="presencial">
                        <descricao>Sedes dos municípios.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7536">
            <titulo>Definir local</titulo>
            <descricao>O local é definido de acordo com a demanda territorial de cada município, sendo realizado em Comunidades, Assentamentos ou na própria Sede, quando no caso desse último, a população rural e ribeirinha é mobilizada para que possam ter acesso a ação.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7988" tipo="presencial">
                        <descricao>Sedes dos municípios.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7537">
            <titulo>Realizar mutirão</titulo>
            <descricao>Os serviços ofertados podem sofrer variações em cada mutirão, nem sempre sendo possível a emissão de todos os documentos ou a realização das ações educativas.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7989" tipo="presencial">
                        <descricao>Locais definidos na etapa anterior.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/26" dbId="40157">
        <nomeOrgao>Presidência da República (PR)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="7495">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Administração e Gestão Pública</item>
        <item>Atendimento básico</item>
        <item>Cidadania</item>
        <item>Assistência Social</item>
        <item>Desenvolvimento Rural</item>
        <item>Combate a desigualdade</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="13890">documentos</item>
        <item id="13891">trabalhadora rural</item>
        <item id="13892">mutirão</item>
        <item id="13893">multirão</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="2437">A *Norma Conjunta de Execução, N° 1, publicada em 22 de fevereiro de 2007,* estabelece procedimentos referentes ao Programa Nacional de Documentação da Trabalhadora Rural determina os objetivos e diretrizes do Programa.</item>
    </legislacoes>
</servico>
