<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-certificacao-para-exportacao-de-bebidas-fermentados-aceticos-vinhos-e-derivados-da-uva-e-do-vinho</id>
    <dbId>3759</dbId>
    <nome>Obter Certificação para exportação de bebidas, fermentados acéticos, vinhos e derivados da uva e do vinho</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>&lt;p style="text-align:center"&gt;&lt;font color="red"&gt;&lt;b&gt;Atenção!&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;A prestação digital deste serviço está em implementação, funcionamento previsto a partir de &lt;font color="red"&gt;26 de junho de 2018.&lt;/font&gt;&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O canal de atendimento web está disponível apenas para as solicitações de estabelecimentos exportadores localizados nos Estados  de São Paulo e do Rio Grande do Sul. Em breve o canal web desse serviço será ofertado para outros Estados do Brasil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p style="text-align:justify"&gt;Os certificados para exportação de bebidas, fermentados acéticos, vinhos e derivados da uva e do vinho atestam que o produto a ser exportado pelo Brasil é registrado no MAPA e possui os requisitos necessários para sua exportação.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p style="text-align:justify"&gt;O Brasil emite os seguintes certificados para exportação:&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p style="text-align:justify"&gt;a)	Certificado de Origem para exportação de bebidas, fermentados acéticos, vinhos e derivados da uva e do vinho;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:justify"&gt;b)	Certificado de Livre Venda de bebidas, fermentados acéticos, vinhos e derivados da uva e do vinho;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align:justify"&gt;c)	Certificado para exportação de bebidas, fermentados acéticos, vinhos e derivados da uva e do vinho do Brasil para a República Popular da China;&lt;/p&gt; 
&lt;p style="text-align:justify"&gt;d)	Certificado de exportação de vinho e derivados da uva e do vinho para a Comunidade Européia.&lt;/p&gt;</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4618">
            <tipo>Estabelecimentos exportadores de bebidas, fermentados acéticos, vinhos e derivados da uva e do vinho, devidamente registrados no MAPA.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="15" max="45" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="8652">
            <titulo>Solicitar Certificado</titulo>
            <descricao>O exportador deve solicitar o certificado preenchendo corretamente o requerimento e fornecendo toda a documentação solicitada. A solicitação pode ser realizada presencialmente na Superintendência Federal da Agricultura da Unidade da Federação na qual o estabelecimento exportador é sediado. Alternativamente, para os estados de São Paulo e Rio Grande do Sul, a solicitação pode ser feita via web.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="12789">Contrato ou carta proposta de exportação firmada em relação aos produtos a serem exportados;</item>
                    <item id="12790">Comprovação da exigência oficial do país importador;</item>
                    <item id="12791">Termo de Responsabilidade para Exportação, quando não solicitada a análise de controle para exportação.</item>
                    <item id="12792">Termo de Compromisso, em modelo fornecido pelo Portal de Serviços - obrigatório para exportação de vinhos e derivados da uva e do vinho para a Comunidade Europeia;</item>
                    <item id="12793">Instrumento vigente de outorga de poderes para representação da pessoa jurídica que contenha cláusula específica para atuação perante o MAPA.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9285" tipo="presencial">
                        <descricao>Na Superintendência Federal de Agricultura do Estado da sede do estabelecimento exportador</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="9286" tipo="web">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=3759</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="8653">
            <titulo>Enviar amostras para análise</titulo>
            <descricao>Quando for exigido pelo país importador, o interessado deve enviar as amostras do produto que deseja exportar para realização da análise de controle para exportação, em um dos laboratórios da Rede de Laboratórios Nacionais Agropecuários, sempre verificando antecipadamente se o laboratório escolhido realiza todas a as análises exigidas pelo país importador.
&lt;br&gt;
&lt;font color="red"&gt;&lt;b&gt;Atenção!&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;Esta etapa, se necessária, acarreta custos para o usuário.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9287" tipo="postal">
                        <descricao>Em um laboratórios da Rede de Laboratórios Nacionais Agropecuários.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="8654">
            <titulo>Receber certificado</titulo>
            <descricao>O exportador deve retirar o certificado requerido presencialmente na Superintendência Federal da Agricultura da Unidade da Federação onde o requerimento foi entregue, ou, alternativamente, o certificado deve ser baixado via web, quando a solicitação tiver sido  feita por este canal.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9288" tipo="presencial">
                        <descricao>Em uma [Superintendência Federal de Agricultura](http://www.agricultura.gov.br/sfa)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="9289" tipo="web">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=3759</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="8310">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Comercio externo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="15675">bebidas</item>
        <item id="15676">exportação</item>
        <item id="15677">vinho</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="2757">Instrução Normativa Nº 54 de 18 de novembro de 2009</item>
        <item id="2758">Instrução Normativa Nº 55 de 18 de novembro de 2009</item>
        <item id="2759">Instrução Normativa Nº 39  de 27 de novembro de 2017</item>
    </legislacoes>
</servico>
