<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-cedulas-e-moedas-metalicas-para-o-meio-circulante</id>
    <dbId>1689</dbId>
    <nome>Obter cédulas e moedas metálicas para o meio circulante</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Ao Banco Central do Brasil, segundo o artigo 10 da Lei 4.595, de 31 de dezembro de 1964, cabe a responsabilidade pela execução dos serviços do meio circulante.

Na estrutura organizacional, essas atribuições são exercidas pelo Departamento do Meio Circulante (MECIR), sediado na cidade do Rio de Janeiro ( Av. Rio Branco, 30 - Centro - mecir@bcb.gov.br), com Gerências Técnicas em nove capitais do País: Belém, Belo Horizonte, Brasília, Curitiba, Fortaleza, Porto Alegre, Recife, Salvador e São Paulo.

Os serviços compreendem:
•Pesquisa tecnológica e desenvolvimento das características de cédulas e moedas, que compreende as atividades de design, seleção de insumos, conhecimento dos processos utilizados para falsificação de cédulas e moedas e análise pericial.
•Provimento do meio circulante, que compreende as atividades de aquisição de cédulas e moedas  e da organização da logística de sua distribuição para as Gerências Técnicas e para a instituição custodiante Banco do Brasil S.A., em praças selecionadas.
•Saneamento do meio circulante, que compreende as atividades de recebimento, conferências, seleção e troca, às quais deve ser acrescentada a organização da logística de recolhimento, pelo Mecir, de cédulas e moedas danificadas para sua destruição.
•Supervisão do meio circulante, que compreende as atividades de fiscalização direta e o monitoramento da custódia de numerário à ordem do Banco Central do Brasil, sob responsabilidade da instituição custodiante, além da formulação de normativos.
•Relacionamento com a sociedade para dar publicidade aos elementos de segurança do Real, incentivar o uso da moeda metálica e conservar o meio circulante.
•Fornecimento de informações e apoio às entidades responsáveis pelo combate à falsificação de cédulas e moedas.
•Execução de atividades acessórias, que compreendem as atividades de guarda de valores para o Poder Judiciário e órgãos policiais.
A Missão do serviço: assegurar o provimento de cédulas e moedas metálicas com qualidade e em quantidade adequadas em todo o território nacional.</descricao>
    <contato>mecir@bcb.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="2077">
            <tipo>Instituições bancárias autorizadas</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="0" max="0" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>O tempo de prestação do serviço não é estimado ainda.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="4241">
            <titulo>Requisitar serviço</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="5777">Documentação estabelecida pelo Banco Central</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4978" tipo="presencial">
                        <descricao>**Departamento do Meio Circulante** -   Av. Rio Branco, 30 - Centro - Rio de Janeiro/RJ</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/89" dbId="4715">
        <nomeOrgao>Banco Central do Brasil (BACEN)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="4354">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="4355">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Sistema Financeiro</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="7623">circulação monetária</item>
        <item id="7624">meio circulante</item>
        <item id="7625">R$</item>
    </palavras-chave>
</servico>
