<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-para-aquisicao-ou-funcionamento-junto-a-susep</id>
    <dbId>2590</dbId>
    <nome>Obter autorização para aquisição ou funcionamento junto à SUSEP</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2079">Aquisição ou Funcionamento de Sociedades Seguradoras, de Capitalização, Resseguradoras Locais e Entidades Abertas de Previdência Complementar</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Conceder autorização de aquisição ou funcionamento para sociedades seguradoras, de capitalização, resseguradoras locais e entidades abertas de previdência complementar.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3163">
            <tipo>Empresas privadas</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="90" max="120" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="6132">
            <titulo>Requisitar autorização</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="7450">Carteira de identidade</item>
                    <item id="7451">Carteira de trabalho</item>
                    <item id="7452">Certidões da Receita Federal</item>
                    <item id="7453">Comprovante de endereço/residência</item>
                    <item id="7454">Comprovante de renda</item>
                    <item id="7455">Contrato Social</item>
                    <item id="7456">FGTS</item>
                    <item id="7457">Registro da Junta Comercial</item>
                    <item id="7458">Requerimento subscrito por representante do grupo organizador, no caso de sociedade em constituição, ou por administradores cuja representatividade seja reconhecida pelo estatuto social, no caso de entidade em funcionamento.</item>
                    <item id="7459">Relação dos documentos encaminhados (checklist).</item>
                    <item id="7460">Organograma completo do grupo econômico, contendo a identificação de todas as pessoas jurídicas com o número de inscrição no Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ), ou, caso estrangeira, com o nome do país onde se localiza a sede e respectivos percentuais de capital votante e total detidos ou declaração de que a entidade não pertence a um grupo econômico</item>
                    <item id="7461">Indicação da forma pela qual o controle societário da entidade será exercido</item>
                    <item id="7462">Identificação da origem dos recursos a serem utilizados na operação.</item>
                    <item id="7463">Folhas completas de exemplar dos jornais em que foi publicada a declaração de propósito.</item>
                    <item id="7464">Demonstrações financeiras dos dois últimos exercícios das pessoas jurídicas prospectivas controladoras diretas ou indiretas, exceto quando se tratar de entidade autorizada a funcionar pela SUSEP, auditado por auditor independente devidamente registrado na Comissão de Valores Mobiliários CVM) ou documento equivalente, no caso de pessoa jurídica sediada no exterior.</item>
                    <item id="7465">Declarações de Ajuste Anual de Imposto de Renda – Pessoa Física, das pessoas físicas prospectivas controladoras diretas ou indiretas, referentes aos dois últimos exercícios, com comprovante de encaminhamento à Secretaria da Receita Federal do Brasil ou documento equivalente, no caso de residente no exterior, que evidencie a renda anual auferida e listagem dos bens, direitos e ônus da pessoa física, com o respectivo valor.</item>
                    <item id="7466">Minuta de acordo de acionistas ou quotistas envolvendo todos os níveis de participação societária, do qual deve constar cláusula de prevalência sobre qualquer outro não submetido à apreciação da SUSEP ou declaração de sua inexistência.</item>
                    <item id="7467">Contrato de usufruto relativo às participações societárias dos prospectivos controladores envolvendo todos os níveis de participação societária ou declaração de sua inexistência</item>
                    <item id="7468">Indicação de outros investimentos mantidos no Brasil ou realizados com outras empresas brasileiras pelos prospectivos controladores diretos e indiretos ou declaração da inexistência de tais investimentos</item>
                    <item id="7469">Comprovante de regularidade do auditor independente na CVM.</item>
                    <item id="7470">Plano de negócios, na forma definida pela SUSEP, ou resumo das alterações decorrentes da autorização pretendida.</item>
                    <item id="7471">Identificação dos integrantes do grupo de controle e dos detentores de participação qualificada, com as respectivas participações societárias</item>
                    <item id="7472">Formulário cadastral</item>
                    <item id="7473">Declaração de que trata o inciso III do art. 5.º do Anexo I da Resolução n.º 330, de 2015.</item>
                    <item id="7474">Autorização firmada pelos acionistas controladores e detentores de participação qualificada à Secretaria da Receita Federal do Brasil, para fornecimento à SUSEP das Declarações de Ajuste Anual do Imposto de Renda – Pessoa Física ou das Declarações de Informações Econômico-Fiscais da Pessoa Jurídica, conforme o caso, relativas aos dois últimos exercícios, para uso exclusivo no respectivo processo de autorização.</item>
                    <item id="7475">Organograma do prospectivo controlador e mapa da composição do seu capital e das pessoas jurídicas que dele participam direta ou indiretamente.</item>
                    <item id="7476">Autorização firmada pelos acionistas controladores e detentores de participação qualificada à SUSEP, para acesso a informações a seu respeito em qualquer sistema público ou privado de cadastro e informações, inclusive processos e procedimentos judiciais ou administrativos e inquéritos policiais, para uso exclusivo no respectivo processo de autorização.</item>
                    <item id="7477">Atos constitutivos dos prospectivos controladores diretos e indiretos.</item>
                    <item id="7478">Não objeção da autoridade supervisora estrangeira, quando se tratar de pessoa residente ou sediada no exterior.</item>
                    <item id="7479">Demonstrativo de suficiência de capital, no caso de entidade sujeita a requisito de capital mínimo</item>
                    <item id="7480">Demonstrativo da fundamentação econômica do ágio ou deságio.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6064" tipo="presencial">
                        <descricao>Em uma das [representações da SUSEP](http://www.susep.gov.br/menu/a-susep/enderecos-e-horarios)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="6133">
            <titulo>Receber autorização</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6065" tipo="presencial">
                        <descricao>Em uma das [representações da SUSEP](http://www.susep.gov.br/menu/a-susep/enderecos-e-horarios)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/235" dbId="55943">
        <nomeOrgao>Superintendência de Seguros Privados (SUSEP)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="6072">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Economia e Finanças</item>
        <item>Administração e Gestão Pública</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="11540">permissão</item>
        <item id="11541">susep</item>
        <item id="11542">capitalização</item>
    </palavras-chave>
</servico>
