<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-para-uso-compassivo-acesso-expandido-e-fornecimento-de-medicamento-pos-estudo</id>
    <dbId>2259</dbId>
    <nome>Obter Autorização para uso Compassivo, Acesso Expandido e Fornecimento de Medicamento pós-estudo</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2600">Obter autorização para programas assistenciais de medicamentos não disponíveis no mercado</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Anvisa regulamentou o direito de acesso aos medicamentos inovadores que ainda não estão disponíveis no mercado. A medida alcança os pacientes portadores de doenças debilitantes e graves para as quais não exista medicação ou cujo tratamento disponível é insuficiente. A medida está na resolução RDC 38/2013, publicada no Diário Oficial da União (DOU) desta terça-feira (13/8). Ao todo, foram regulamentados três programas que podem beneficiar pacientes nesta condição. Os programas de Uso Compassivo, de Acesso Expandido e de Fornecimento de Medicamento Pós Estudos são as três formas da indústria oferecer os medicamentos experimentais aos pacientes vítimas de patologias até então sem tratamento no país.
O Programa de Uso Compassivo é a autorização emitida pela Anvisa para que a indústria execute determinado programa assistencial no Brasil, fornecendo medicamento novo, promissor e ainda sem registro na Agência. O programa também permite que a empresa seja autorizada a importar medicamentos não registrados no país, que tratam doenças raras e graves.
O Acesso Expandido é um programa de disponibilização de medicamento novo, promissor, ainda sem registro na Anvisa ou não disponível comercialmente no país, que esteja em estudo clínico em fase III, em desenvolvimento ou concluído. Esta modalidade é voltada para o grupo de pacientes portadores de doenças debilitantes graves que ameacem a vida e sem alternativa terapêutica satisfatória.
O Programa de Fornecimento de Medicamento Pós-Estudo é a disponibilização gratuita de medicamentos pela indústria aos voluntários que participaram da pesquisa e que se beneficiaram do medicamento durante o desenvolvimento clinico. A medida se aplica nos casos de encerramento do estudo ou quando finalizada a participação do voluntário no programa de uso compassivo.
As solicitações são analisadas de acordo com os critérios de gravidade e estágio da doença e da ausência de alternativa terapêutica satisfatória no país para a condição clínica e seus estágios.</descricao>
    <contato>Responsável: FLAVIA REGINA SOUZA SOBRAL (Coordenadora)
Email: pesquisaclinica@anvisa.gov.br
Email: ouvidoria@anvisa.gov.br 
Presencial: ANVISA - Protocolo - SIA Trecho 5 - Área especial 57 - Guará I, Brasília - DF, CEP: 71205-050</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4062">
            <tipo>Empresas de pesquisa e comercialização de medicamentos</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="4" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>5</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao>Válido por todo território nacional. O prazo é contado a partir da data de publicação do registro no Diário Oficial da União (DOU).</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7687">
            <titulo>Realizar Peticionamento</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5304" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-de-peticionamento</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7688">
            <titulo>Requerer autorização</titulo>
            <descricao>Caso atenda aos critérios descritos na RDC 38 de 2013, será realizada a Anuência e Emissão do Comunicado Especial Específico, envio do ofício eletrônico para a chefia imediata e liberação do ofício eletrônico para o patrocinador/ORPC.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="10706">Obtenha os modelos dos formulários:
¨ [Formulário Acesso Expandido](https://goo.gl/Eqw7fr);         

¨[Formulário de petição para programa de uso compassivo](https://goo.gl/MKE3zV);      
¨ [Formulário de estimativa do quantitativo de produtos a serem importados - Programa de acesso expandido, uso compassivo e fornecimento de medicamento pós-estudo](https://goo.gl/uWSUtd).</item>
                    <item id="10707">Formulário de estimativa de quantitativo de produtos a serem exportados</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8014" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-de-peticionamento</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="7623">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
        <item>Saúde</item>
        <item>Medicamentos e aparelhos</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="14147">medicamentos em teste</item>
        <item id="14148">cobaia</item>
        <item id="14149">voluntário para testes</item>
    </palavras-chave>
</servico>
