<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-certificacao-de-produtos-organicos</id>
    <dbId>3795</dbId>
    <nome>Obter Certificação de Produtos Orgânicos</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="3393">SISORG</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Instituto Nacional de Tecnologia (INT) é um órgão público
federal vinculado ao Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e
Comunicações.
Fundado em 1921, foi pioneiro no desenvolvimento da metrologia, da
normalização e da avaliação da conformidade no Brasil.
Em 2001, se tornou um Organismo de Certificação de Produtos (OCP),
acreditado pelo Inmetro para atuação na área da saúde e segurança
do consumidor. Em 2011, obteve o credenciamento do Ministério da
Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA), para a certificação de
produtos orgânicos.
O INT, com a certificação, coloca suas competências em prol da garantia
da qualidade dos produtos orgânicos. 
A certificação de produtos orgânicos foi estabelecida pela Lei
10.831/2003 e regulamentada pelo Decreto 6.323/2007.
Para que um produto seja rotulado e vendido no Brasil como
“orgânico” é obrigatório que a unidade de produção passe por um
dos 3 mecanismos de garantia da qualidade orgânica – certificação
por auditoria, certificação participativa ou estar vinculada à uma
organização de controle social (OCS).
O INT é credenciado pelo MAPA para atuar por intermédio da
certificação por auditoria.
O mecanismo da certificação por auditoria estabelece que uma
certificadora credenciada deve avaliar se os requisitos para a
produção orgânica estão sendo integralmente cumpridos, por meio
de inspeções/auditorias¹ periódicas na unidade de produção orgânica.
O MAPA estabelece o conjunto de regras e requisitos que devem
ser cumpridos para cada tipo de produção orgânica: produção
primária animal, produção primária vegetal, extrativismo sustentável,
processamento de produtos de origem animal, processamento de
produtos de origem vegetal, dentre outros.
A produção orgânica deve atender toda a regulamentação técnica
específica e legislação nacional correlata, quando aplicável.
Os critérios para a produção orgânica são estabelecidos por meio de
Instruções Normativas², sobre as quais uma unidade de produção ou
grupo deve tomar pleno conhecimento de suas versões atuais.
As Instruções Normativas do MAPA são os documentos que
estabelecem o que um produtor ou grupo deve fazer para obter a
certificação orgânica.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5593">
            <tipo>Produtor agrícola cujo manejo é orgânico, sendo Pessoa Física ou Jurídica</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>1</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao>Após a emissão do Certificado de Conformidade Orgânica o certificado é válido por 1 ano, sendo renovado a cada ano mediante avaliação dos requisitos normativos que deram origem a certificação inicial</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9960">
            <titulo>Solicitação</titulo>
            <descricao>Qualquer empresa ou pessoa física pode solicitar ao INT a certificação de seus produtos, desde que evidenciem o atendimento às normas, critérios e regulamentos aplicáveis. 
A certificação se inicia com a apresentação do formulário de solicitação fornecido pelo INT e deve ser feita por um representante do solicitante, acompanhado dos documentos exigidos para cada escopo.
A documentação apresentada é então analisada pela Divisão de Certificação com vistas à viabilidade da certificação.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14369">Formulário preenchido com seus devidos anexos</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="11052" tipo="web">
                        <descricao>via portal</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1988" dbId="37525">
        <nomeOrgao>Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (MCTIC)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="9612">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="9613">Empresas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="9614">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Desenvolvimento Urbano</item>
        <item>Produção agropecuária</item>
        <item>Urbanismo</item>
        <item>Preservação e Conservação Ambiental</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="18496">certificação</item>
        <item id="18497">produtos</item>
        <item id="18498">orgânicos</item>
        <item id="18499">INT</item>
    </palavras-chave>
    <condicoes-acessibilidade>Não disponíveis</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Não disponível</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>Informação não disponível</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
