<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome>obter-financiamento-do-fundo-de-financiamento-estudantil</nome>
    <sigla>FIES</sigla>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[O FIES é o sistema de financiamento de cursos superiores não gratuitos e com avaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (SINAES) para estudantes brasileiros provenientes de famílias de baixa renda]]></descricao>
    <contato><![CDATA[0800 616161]]></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Estudante</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Que atenda as seguintes condições:

•	Já estar matriculado em curso universitário presencial e pago, que tenha avaliação positiva no SINAES e seja oferecido por instituição que tenha aderido ao FIES;
•	Não ter concluído curso superior antes de se candidatar;
•	Ter participado de alguma edição do Enem de 2010 para cá, e obtido média das notas das questões objetivas de 450 ou mais pontos, e nota na redação superior a zero;
•	Possuir renda familiar de até 3 salários mínimos mensais por pessoa.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre max="60" min="15" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Inscrever-se no FIES seleção</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você irá se inscrever no FIES seleção através do Portal do MEC.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Número do CPF;</item>
                    <item>Informações e documentos pessoais;</item>
                    <item>Informações e documentos relativos à sua escolaridade;</item>
                    <item>Informações sobre a escola onde você estudou o Ensino Médio;</item>
                    <item>Informações sobre a Instituição de Ensino Superior onde você está matriculado;</item>
                    <item>Informações e documentos sobre a sua renda familiar;</item>
                    <item>Informações e documentos sobre as edições do ENEM que tiver prestado a partir de 2010;</item>
                    <item>Suas informações de endereço e contato;</item>
                    <item>Certidão de casamento e informações sobre o cônjuge, se tiver;</item>
                    <item>Informações e documentos sobre a bolsa parcial do ProUni, se tiver.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://fiesselecaoaluno.mec.gov.br/usuario-login]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Obter resultado da Pré-Seleção</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você deve acessar o Portal do MEC  na data determinada para divulgação do resultado e verificar se foi pré-selecionado para as vagas existentes.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Informações sobre o curso superior e instituição de ensino onde você está matriculado.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://fiesselecaoaluno.mec.gov.br/selecao]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Inscrever-se no SISFIES</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você deve acessar o SISFIES e concluir sua inscrição preenchendo as informações solicitadas. Se você foi pré-selecionado nas vagas da lista única, o prazo é de dois dias úteis após a divulgação do resultado. Para aqueles que foram para a lista de espera, o prazo é de cinco dias corridos.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Número do CPF;</item>
                    <item>Dados do financiamento escolhido;</item>
                    <item>Dados do fiador, se optar por fiança convencional ou solidária.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://sisfiesportal.mec.gov.br/?pagina=inscricao]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Validar inscrição junto à CPSA</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você deverá, em até dez dias corridos imediatamente após sua inscrição no SISFIES, ir à instituição de ensino onde está matriculado e na qual pretende usar o financiamento e validar sua  inscrição junto à Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento (CPSA) do FIES lá existente.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Documento de identificação válido com foto;</item>
                    <item>Comprovante de residência;</item>
                    <item>Diploma, certificado ou documento equivalente de conclusão do ensino médio expedido por instituição competente;</item>
                    <item>Comprovante de rendimentos;</item>
                    <item>CPF (para menores de 18 anos não emancipados, CPF do representante legal); e</item>
                </default>
                <caso descricao="Se for bolsista parcial do ProUni">
                    <item>Termo de concessão ou de atualização do usufruto de bolsa parcial;</item>
                </caso>
                <caso descricao="Se for casado">
                    <item>Certidão de casamento, CPF e documento de identificação do cônjuge;</item>
                </caso>
                <caso descricao="Se optar por fiança convencional ou solidária">
                    <item>Documentação pessoal, comprovante de residência e de renda do fiador.</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Instituição de ensino onde o financiamento será usado.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Comparecer a agente financeiro para contratar o financiamento</titulo>
            <descricao><![CDATA[A partir do 3º dia útil após a validação das informações pela CPSA, você terá um prazo de dez dias corridos para comparecer a um agente financeiro do FIES (acompanhado de seu fiador, se for o caso) para formalizar a contratação do financiamento.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Originais e fotocópias dos seguintes documentos:</item>
                </default>
                <caso descricao="Documentos do aluno/requerente do financiamento">
                    <item>Documento de Regularidade de Inscrição (DRI) emitido pela Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento do FIES (CPSA);</item>
                    <item>Termo de concessão ou de atualização do usufruto de bolsa parcial do ProUni, quando for o caso;</item>
                    <item>Documento de identificação;</item>
                    <item>CPF próprio e, se menor de 18 anos de idade não emancipado, CPF do seu representante legal;</item>
                    <item>Certidão de casamento, CPF e documento de identificação do cônjuge, se for o caso;</item>
                    <item>Comprovante de residência.</item>
                </caso>
                <caso descricao="Documentos do Fiador (para casos de opção por fiança convencional ou solidária)">
                    <item>Documento de identificação;</item>
                    <item>Cadastro de Pessoa Física - CPF;</item>
                    <item>Certidão de casamento;</item>
                    <item>CPF e documento de identificação do cônjuge, se for o caso;</item>
                    <item>Comprovante de residência;</item>
                    <item>Comprovante de rendimentos, salvo no caso de fiança solidária.</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo>
                        <descricao><![CDATA[Após a conclusão do curso, o aluno pagará o financiamento nos termos acordados.]]></descricao>
                        <moeda/>
                        <valor/>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Agência do Banco do Brasil ou Caixa Econômica Federal escolhida durante a inscrição no SISFIES]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/244"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Educação superior</item>
        <item>Empregabilidade</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>bolsa</item>
        <item>vestibular</item>
        <item>Financiamento</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[[Legislação Básica do FIES](https://www.fnde.gov.br/fndelegis/action/ActionDatalegis.php?acao=abrirTreeview&cod_menu=1315&cod_modulo=85)]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
