<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-prorrogacao-de-medida-antidumping</id>
    <dbId>1017</dbId>
    <nome>Obter prorrogação de medida antidumping</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="787">Revisão de dumping</item>
        <item id="788">revisão antidumping</item>
        <item id="789">prorrogação de medida antidumping.</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A revisão consiste no exame da necessidade de continuar a aplicar o direito antidumping após o período originalmente fixado para sua vigência. Caso haja uma determinação positiva a respeito, propõe-se à Câmara de Comércio Exterior (CAMEX) a continuação da aplicação de direito antidumping a fim de contornar prováveis efeitos negativos à indústria doméstica que poderiam decorrer de sua extinção, na forma de alíquotas ad valorem ou específicas, fixas ou variáveis, ou pela conjugação de ambas.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1248">
            <tipo>Empresas privadas</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="12" unidade="meses"/>
        <descricao>A revisão será concluída no prazo de 10 meses, contado da data do início da investigação, exceto em circunstâncias excepcionais, quando o prazo poderá ser prorrogado por até 2 meses.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2693">
            <titulo>Apresentar Petição</titulo>
            <descricao>usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de revisão de direito antidumping ao final do período de sua aplicação. A petição escrita é apresentada pela indústria doméstica ou em seu nome, conforme o disposto na Portaria SECEX nº 44/2013; e protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD, em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 58, de 29 de julho de 2015.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3300">Petição com informações detalhadas da(s) empresa(s),</item>
                    <item id="3301">Certificação Digital</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3508" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br/peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2694">
            <titulo>Fornecer informações Adicionais</titulo>
            <descricao>O usuário é demandado a apresentar informações complementares  e responder às perguntas encaminhadas pelo DECOM. A petição é analisada em 15 dias. O usuário tem o prazo de 5 dias para fornecer as informações solicitadas pelo DECOM, contados da data de ciência da comunicação, que é de 5 dias da data de expedição do ofício. O DECOM analisa as informações complementares em 10 dias, a contar da data do recebimento dos dados.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3302">Documentação e informações requisitadas.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3509" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br/peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2695">
            <titulo>Manifestar anuência da visita in loco</titulo>
            <descricao>Antes de iniciada a revisão, o DECOM comunicará ao usuário a intenção de realizar verificação in loco. A comunicação será formalizada por escrito, com uma antecedência mínima da data sugerida para a verificação de 20 dias. No prazo de dois dias, contado da data de ciência da comunicação - que no caso de parte interessada nacional é de 5 dias -, o usuário deve manifestar, por escrito, sua anuência expressa à realização da verificação.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3510" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br/peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2696">
            <titulo>Receber visita de verificação in loco</titulo>
            <descricao>A visita consiste em checar a acurácia dos dados apresentados na petição de início da revisão e produzir um relatório dos trabalhos desenvolvidos. Em regra, o procedimento de verificação in loco dura 5 dias. Finalmente, o relatório de verificação será disponibilizado ao usuário no prazo de quinze dias. Dessa forma, a etapa leva no mínimo 47 dias para ser finalizada.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3511" tipo="presencial">
                        <descricao>Instalações da empresa peticionária</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2697">
            <titulo>Receber comunicação de início da revisão</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer para iniciar a revisão e publica a Circular SECEX de início do processo no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo. O usuário será notificado em 15 dias a respeito do início da revisão, a contar do final do prazo de análise das informações complementares.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3512" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3513" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço indicado na petição</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2698">
            <titulo>Receber notificação de prazos da revisão</titulo>
            <descricao>O DECOM publica a Circular SECEX que torna públicos os prazos que servirão de parâmetro para o restante da revisão do direito antidumping no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas na revisão dos prazos para conclusão do processo.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3514" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3515" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço indicado na petição</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2699">
            <titulo>Apresentar elementos de prova</titulo>
            <descricao>Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar:

¨Revisão, que será encerrada em prazo não superior a 120 dias contados da data de publicação da determinação preliminar;
¨A fase de manifestações sobre os dados e as informações constantes do processo, que é encerrada em 20 dias contados da data de encerramento da fase probatória da revisão;
¨Manifestações finais, no prazo de até 20 dias contados da data de divulgação da nota técnica.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3303">Documentos comprobatórios</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3516" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br/peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2700">
            <titulo>Tomar conhecimento da Nota Técnica</titulo>
            <descricao>O DECOM divulga para as partes interessadas a nota técnica contendo os fatos essenciais que se encontram em análise e que serão considerados na determinação final da revisão. A nota técnica é divulgada no prazo de trinta dias, contado da data de encerramento da fase de manifestações.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3517" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br/peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2701">
            <titulo>Receber resultado</titulo>
            <descricao>A Câmara de Comércio Exterior julgará o pedido e publicará a decisão na forma de Resolução de encerramento da revisão. O usuário (peticionário)  e as demais partes interessadas no processo são então notificados.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3518" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br/peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3519" tipo="web">
                        <descricao>http://www.camex.gov.br/resolucoes-camex</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3520" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço informado na petição inicial</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162" dbId="37530">
        <nomeOrgao>Ministério da Indústria Comércio Exterior e Serviços (MDIC)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2862">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Encargos financeiros</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
        <item>Produção Industrial</item>
        <item>Produção agropecuária</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="3013">prorrogação</item>
        <item id="3014">antidumping</item>
        <item id="3015">dumping</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="915">[Portaria SECEX nº 44/2013](http://www.mdic.gov.br/arquivos/dwnl_1383230553.pdf)</item>
        <item id="916">[Portaria SECEX nº 58, de 29 de julho de 2015](http://www.mdic.gov.br/arquivos/dwnl_1438697514.pdf)</item>
        <item id="917">[Decreto nº 8.058, de 2013](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2011-2014/2013/decreto/d8058.htm)</item>
    </legislacoes>
</servico>
