<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-isencao-de-impostos-na-compra-de-veiculos</id>
    <dbId>1723</dbId>
    <nome>Obter isenção de impostos na compra de veículos</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>As pessoas portadoras de deficiência física, visual, mental severa ou profunda, ou autistas, ainda que menores de 18 (dezoito) anos, poderão adquirir, diretamente ou por intermédio de seu representante legal, com isenção do IPI, automóvel de passageiros ou veículo de uso misto, de fabricação nacional, classificado na posição 87.03 da Tabela de Incidência do Imposto sobre Produtos Industrializados (TIPI).     
Segundo a Lei 8.383/91, estão isentas do IOF as operações de financiamento para a aquisição de automóveis de passageiros de fabricação nacional de até 127 HP de potência bruta (SAE), quando adquiridos por pessoas portadoras de deficiência física, atestada pelo Departamento de Trânsito do Estado onde residirem em caráter permanente, cujo laudo de perícia médica especifique:

a) o tipo de defeito físico e a total incapacidade do requerente para dirigir automóveis convencionais;

b) a habilitação do requerente para dirigir veículo com adaptações especiais, descritas no referido laudo.     
A isenção do IOF não alcança os portadores de deficiência visual, mental severa ou profunda, ou autistas por falta de previsão legal.

O benefício só poderá ser utilizado uma única vez.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <tempo-total-estimado>
        <em-media max="3" unidade="meses"/>
        <descricao>O sistema via web foi recentemente implantado, portanto este tempo é o do processo por meio presencial. Análise preliminar indica a possibilidade de se diminuir este prazo para 72 horas com o novo sistema.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>270</quantidade>
        <unidade>dias</unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas/>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1929" dbId="37529">
        <nomeOrgao>Ministério da Fazenda (MF)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <areas-de-interesse>
        <item>Tributação</item>
        <item>Economia e Finanças</item>
        <item>Encargos financeiros</item>
        <item>Finanças</item>
        <item>Finanças pessoais</item>
        <item>Assistência ao Portador de Deficiência</item>
        <item>Mobilidade</item>
        <item>Transportes</item>
    </areas-de-interesse>
    <servicos-relacionados>
        <item>406</item>
        <item>78</item>
        <item>466</item>
    </servicos-relacionados>
</servico>
