<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-o-certificado-internacional-de-vacinacao-e-profilaxia</id>
    <dbId>2622</dbId>
    <nome>Obter o Certificado Internacional de Vacinação e Profilaxia</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2548">CIVP</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Certificado Internacional de Vacinação ou Profilaxia (CIVP) é um documento que comprova a vacinação contra a febre amarela e/ou outras doenças, bem como outros métodos profiláticos (medidas para prevenir ou atenuar doenças). O CIVP é exigido, por alguns países, como condição para a entrada de um viajante. A possibilidade de exigência do CIVP é prevista no Regulamento Sanitário Internacional (RSI).</descricao>
    <contato>Marcelo Felga de Carvalho (Coordenador GIMTV)
Email: gimtv@anvisa.gov.br
Email: ouvidoria@anvisa.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3996">
            <tipo>Cidadãos brasileiros ou estrangeiros que irão viajar para fora do país</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="2" max="7" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao>Quem já tem o certificado não precisa trocar ou renová-lo. Quem já foi vacinado, mas não tem o certificado, precisa apenas agendar um horário em um posto de emissão do CIVP e apresentar o cartão nacional de vacinação com os dados da vacina.</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7576">
            <titulo>Tomar a vacina exigida</titulo>
            <descricao>O usuário pode obter a vacina gratuitamente em um posto de saúde do SUS ou deve procurar os serviços de vacinação privados credenciados. Lista dos serviços públicos e privados credenciados http://portal.anvisa.gov.br/centros-de-orientacao-do-viajante.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
                <caso id="852" descricao="Para casos em que a vacinação ou a profilaxia é contraindicada">
                    <documento>
                        <id>10680</id>
                        <descricao>O Regulamento Sanitário Internacional (RSI) determina que o viajante deva estar de posse de atestado médico que explique os motivos da contraindicação, escrito em inglês ou francês, não sendo determinado um modelo específico para esse documento. O RSI também determina que o país de destino tem autonomia para aceitar a contraindicação para entrada do viajante.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10681</id>
                        <descricao>A Anvisa divulga um modelo de atestado de isenção sugerido para esse fim, a ser emitido por um profissional médico: http://www.anvisa.gov.br/hotsite/viajante/certificadodeisencao.pdf</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="853" descricao="Em caso de extravio do cartão de vacinação">
                    <documento>
                        <id>10682</id>
                        <descricao>O interessado deverá se dirigir à unidade de saúde onde tomou a vacina e solicitar a segunda via do documento. Também pode procurar um dos Centros de Orientação de Viajantes da Anvisa para emitir gratuitamente uma nova via do certificado. Alguns municípios utilizam o Sistema de Informação do Programa Nacional de Imunização (SIPNI). Nesse caso, o cidadão pode ter um novo cartão atualizado com todo o histórico de vacinação.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="854" descricao="População indígena">
                    <documento>
                        <id>10683</id>
                        <descricao>Vale ressaltar que a população indígena que não possui documentação está dispensada da apresentação de documento de identidade.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="855" descricao="Se eu me vacinar com menos de 10 dias de antecedência da viagem?">
                    <documento>
                        <id>10684</id>
                        <descricao>Para conseguir retirar o CIVP é necessário que o viajante tenha tomado a vacina com pelo menos 10 (dez) dias de antecedência à realização da viagem. Por isso é importante que o interessado não deixe para a última hora a procura pela emissão do Certificado.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="856" descricao="Menores de 18 anos">
                    <documento>
                        <id>10685</id>
                        <descricao>A apresentação da certidão de nascimento é aceita para menores de 18 (dezoito) anos e crianças a partir de 9 (nove) meses já precisam da vacina e do certificado para viajar para países que exigem o CIVP. 
Necessidade da presença do menor:
Não é necessária a presença da criança ou do adolescente menor de 18 (dezoito) anos quando seus pais ou responsáveis solicitarem a emissão do seu CIVP nos Centros de Orientação para a Saúde do Viajante.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>10686</id>
                        <descricao>- No caso de menores que não assinam o nome, o responsável pelo menor deverá assinar o documento.
- No caso de menores que já assinam o nome, orienta-se que o CIVP seja assinado de forma idêntica aos demais documentos (Passaporte ou Carteira de Identidade) da criança ou do adolescente.
Mas fique atento, o CIVP sem a assinatura torna o documento inválido e a autoridade do país de destino poderá deportar o viajante por esse motivo.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="857" descricao="Praticidade">
                    <documento>
                        <id>10687</id>
                        <descricao>Para acelerar o agendamento do atendimento, o interessado pode realizar um pré-cadastro no endereço http://www.anvisa.gov.br/viajante ao clicar na opção “cadastrar novo”. Caso o viajante encontre qualquer dificuldade em realizar o pré-cadastro, o interessado pode se dirigir a um dos postos de atendimento para obter o CIVP.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6177" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/centros-de-orientacao-do-viajante</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7577">
            <titulo>Realizar o pré-cadastro no SISPAFRA</titulo>
            <descricao>No endereço https://viajante.anvisa.gov.br/viajante/ clicar na opção “cadastrar novo” e preencher os campos necessários.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6178" tipo="web">
                        <descricao>https://viajante.anvisa.gov.br/viajante/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7578">
            <titulo>Comparecer ao estabelecimento que emitirá o CIVP</titulo>
            <descricao>É imprescindível a presença física do usuário, uma vez que a emissão está condicionada à assinatura do viajante conforme previsto na RDC nº 21 de 31/03/2008, inciso III do Art. 1º do Anexo II.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="10679">Para realizar a retirada do CIVP, o cartão nacional de vacinação deve estar preenchido corretamente com a data de administração, fabricante e lote da vacina, assinatura do profissional que realizou a aplicação e identificação da unidade de saúde onde foi vacinado. O interessado também deve ter em mãos algum documento de identificação pessoal com foto como: Carteira de Identidade (RG), Passaporte ou Carteira de Motorista válida (CNH), entre outros.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7997" tipo="presencial">
                        <descricao>É imprescindível a presença do interessado nos Centros de Orientação para a Saúde do Viajante para obter o certificado. Como se trata de um documento de validade internacional, a autoridade sanitária deverá garantir que a assinatura constante do CIVP seja idêntica à do Passaporte ou a da Carteira de Identidade (RG).</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="7515">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Relações Internacionais</item>
        <item>Saúde</item>
        <item>Transportes</item>
        <item>Transporte Aéreo</item>
        <item>Transporte Hidroviário</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="13945">vacinação</item>
        <item id="13946">profilaxia</item>
        <item id="13947">viagem</item>
    </palavras-chave>
</servico>
