<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-medida-antidumping</id>
    <dbId>1026</dbId>
    <nome>Obter medida antidumping</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="801">Investigação de dumping</item>
        <item id="802">investigação antidumping</item>
        <item id="803">aplicação de medida antidumping.</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A investigação consiste na apuração da existência de prática de dumping por parte de exportadores estrangeiros do país investigado, de dano à indústria doméstica brasileira e de nexo de causalidade entre esses dois elementos. Caso haja uma determinação positiva a respeito do dumping, do dano e do nexo de causalidade, propõe-se à Câmara de Comércio Exterior (CAMEX) a aplicação de direito antidumping, a fim de contornar os efeitos negativos à indústria doméstica, na forma de alíquotas ad valorem ou específicas, fixas ou variáveis, ou pela conjugação de ambas.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1260">
            <tipo>Empresas privadas</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="18" unidade="meses"/>
        <descricao>As investigações serão concluídas no prazo de 10 meses, contado da data do início da investigação, exceto em circunstâncias excepcionais, quando o prazo poderá ser prorrogado para até 18 meses.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2746">
            <titulo>Apresentar petição</titulo>
            <descricao>O usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de início de investigação de dumping. A petição escrita é apresentada pela indústria doméstica ou em seu nome, conforme o disposto na Portaria SECEX nº 41/2013; e protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD, em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 58, de 29 de julho de 2015.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3338">Petição com informações detalhadas da(s) empresa(s)</item>
                    <item id="3339">Certificado digital de pessoa física</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3586" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2747">
            <titulo>Fornecer informações complementares</titulo>
            <descricao>O usuário é demandado a responder às perguntas encaminhadas pelo analista do serviço e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição. A petição é analisada em 15 dias. O usuário tem o prazo de 5 dias para fornecer as informações solicitadas, contados da data de ciência da comunicação, que é de 5 dias da data de expedição do ofício. O DECOM analisa as informações complementares em 10 dias, a contar da data do recebimento dos dados.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3340">Informações e documentos requisitados pelos analistas</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3587" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2748">
            <titulo>Receber notificação de início do processo</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer para iniciar a investigação e publica a Circular SECEX de início do procedimento no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da investigação. O usuário será notificado em 15 dias a respeito do início da investigação, a contar do final do prazo de análise das informações complementares.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3588" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3589" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3590" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço da empresa informado na petição inicial</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2749">
            <titulo>Manifestar aceitação da visita de verificação in loco</titulo>
            <descricao>Iniciada a investigação, o DECOM comunicará ao usuário a intenção de realizar verificação in loco. A comunicação será formalizada por escrito, com uma antecedência mínima da data sugerida para a verificação de 20 dias. No prazo de 2 dias, contado da data de ciência da comunicação (5 dias no caso de parte interessada nacional ), o usuário deve manifestar, por escrito, sua anuência expressa à realização da verificação.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3341">Ofício de concordância</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3591" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2750">
            <titulo>Receber visita de verificação in loco</titulo>
            <descricao>A visita consiste em checar a acurácia dos dados apresentados na petição de início da investigação e produzir um relatório dos trabalhos desenvolvidos.  Em regra, o procedimento de verificação in loco dura 5 dias. O relatório de verificação é disponibilizado ao usuário no prazo de 15 dias após o término da visita.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3592" tipo="presencial">
                        <descricao>Instalações da empresa</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2751">
            <titulo>Receber a determinação preliminar</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer de determinação preliminar e publica a Circular SECEX que torna pública a determinação no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo da determinação alcançada. A determinação preliminar será elaborada no prazo de 120 dias, e nunca inferior a 60 dias, contado da data do início da investigação.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3593" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3594" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3595" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço da empresa informado na petição inicial</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2752">
            <titulo>Protocolar elementos de prova</titulo>
            <descricao>Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar:    

¨Fase probatória, que é encerrada em prazo não superior a 120 dias, contado da data de publicação da determinação preliminar;    

¨Manifestações sobre os dados e informações do processo, que é encerrada em 20 dias contados da data de encerramento da fase probatória;     

¨Manifestações Finais, em até 20 dias após a divulgação da nota técnica</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3342">Documentos e informações que o usuário julgar necessários</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3596" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2753">
            <titulo>Tomar conhecimento da nota técnica com os fato essenciais.</titulo>
            <descricao>O DECOM divulga para as partes interessadas a nota técnica contendo os fatos essenciais que se encontram em análise e que serão considerados na determinação final da investigação. A nota técnica é divulgada no prazo de trinta dias, contado da data de encerramento da fase de manifestações.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3597" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2754">
            <titulo>Receber decisão</titulo>
            <descricao>A Câmara de Comércio Exterior - CAMEX julga o caso e publica a decisão em Resolução de encerramento da investigação. O usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo são notificados.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3598" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3599" tipo="web">
                        <descricao>http://www.camex.gov.br/resolucoes-camex</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3600" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço da empresa informado na petição inicial.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162" dbId="37530">
        <nomeOrgao>Ministério da Indústria Comércio Exterior e Serviços (MDIC)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2874">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
        <item>Encargos financeiros</item>
        <item>Indústria</item>
        <item>Produção Industrial</item>
        <item>Produção agropecuária</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="3057">dumping</item>
        <item id="3058">antidumping</item>
        <item id="3059">medida compensatória</item>
        <item id="3060">proteção comercial</item>
        <item id="3061">produto nacional</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="934">[Portaria SECEX nº 41/2013](http://www.mdic.gov.br/arquivos/dwnl_1381865416.pdf)</item>
        <item id="935">[Portaria SECEX nº 58, de 29 de julho de 2015](http://www.mdic.gov.br/arquivos/dwnl_1438697514.pdf)</item>
    </legislacoes>
</servico>
