<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-documentacoes-pessoais-trabalhistas-e-previdenciarias-para-trabalhadoras-rurais</id>
    <dbId>1292</dbId>
    <nome>Obter documentações pessoais, trabalhistas e previdenciárias para trabalhadoras rurais</nome>
    <sigla>PNDTR</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="1055">Programa Nacional de Documentação da Trabalhadora Rural</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O principal objetivo do Programa é promover a cidadania e autonomia das mulheres trabalhadoras rurais, e por meio dos mutirões itinerantes garantir o acesso aos documentos civis, trabalhistas e previdenciários de forma gratuita, visando efetivar sua condição de cidadã, proporcionar ações educativas participativas sobre a importância da documentação e ingresso às políticas públicas, principalmente aquelas destinadas às mulheres rurais.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1630">
            <tipo>Trabalhadoras rurais</tipo>
            <requisitos>Agricultoras familiares, acampadas, assentadas da reforma agrária, atingidas por barragens, quilombolas, pescadoras artesanais, extrativistas indígenas e ribeirinhas.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="30" max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>Este é o tempo de duração do mutirão no município</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3484">
            <titulo>Solicitar documento ou serviço</titulo>
            <descricao>A trabalhadora pode requisitar a carteira de Identidade, CPF, carteira de trabalho, registro de nascimento, carteira de pescadora, registro geral da pesca, bloco de notas da produtora, declaração de aptidão ao Pronaf, Cadastro Certificação Imóvel Rural, registro no CadÚnico, atendimento para serviços de aposentadoria, agendamento de perícias, auxílios doença e acidente e licença maternidade da Previdência Social.     
*Os serviços disponibilizados podem variar de estado para estado.*</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4963">A documentação varia de acordo com a atividade procurada, podendo inclusive ser nenhum para os casos de 1ª via de certidão de nascimento, carteira de identidade ou CPF</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4467" tipo="presencial">
                        <descricao>No local onde se estabeleceu o mutirão itinerante realizado no município.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3485">
            <titulo>Receber documentos ou encaminhamentos</titulo>
            <descricao>Se for possível a trabalhadora receberá o documento desejado no mesmo momento da demanda, e caso não seja possível realizar o serviço imediatamente, ela receberá as  instruções e encaminhamentos para dar prosseguimento ao serviço.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4468" tipo="presencial">
                        <descricao>No local onde se estabeleceu o mutirão itinerante realizado no município.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2837" dbId="6041">
        <nomeOrgao>Casa Civil da Presidência da República (CC-PR)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="3488">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Administração e Gestão Pública</item>
        <item>Atendimento básico</item>
        <item>Cidadania</item>
        <item>Assistência Social</item>
        <item>Combate a desigualdade</item>
        <item>Desenvolvimento Rural</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="4787">documentos</item>
        <item id="4788">trabalhadora rural</item>
        <item id="4789">mutirão</item>
        <item id="4790">multirão</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="1407">Norma de Execução Conjunta MDA/INCRA nº 1 de 22/02/2007</item>
    </legislacoes>
</servico>
