<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-certificado-de-livre-pratica</id>
    <dbId>3091</dbId>
    <nome>Obter Certificado de Livre Prática</nome>
    <sigla>CLP</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2949">CLP</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A livre prática é a permissão emitida pela Anvisa para uma embarcação operar embarque e desembarque de viajantes, cargas ou suprimentos, de acordo com a RDC nº 72/2009 e está prevista no Regulamento Sanitário Internacional 2005 (RSI).
O Certificado de Livre Prática (CLP) é um documento de caráter intransferível, emitido mediante análise das condições operacionais e higiênico-sanitárias da embarcação e do estado de saúde dos seus viajantes, a partir da análise documental das informações apresentadas quando da sua solicitação e/ou de uma inspeção sanitária realizada a bordo da embarcação. 
Devem solicitar Certificado de Livre Prática (CLP) as embarcações que se destinam a um porto de controle sanitário.  A embarcação deve solicitar Livre Prática à autoridade sanitária em exercício no porto de controle sanitário ao qual se destina, quando não estiver portando CLP válido, por meio da Solicitação de Certificado.
O Certificado de Livre Prática (CLP) deve ser solicitado com antecedência máxima de 48 horas e mínima de 24 horas do horário estimado de chegada da embarcação ao Porto. Nos portos onde os postos da Anvisa têm atendimento somente em dias úteis o CLP pode ser solicitado com antecedência máxima de 72 horas.</descricao>
    <contato>Responsável: Viviane Vilela (Coordenadora) 
Email: gimtv@anvisa.gov.br
Email: ouvidoria@anvisa.gov.br
Presencial: ANVISA - Protocolo - SIA Trecho 5 - Área especial 57 - Guará I, Brasília - DF, CEP: 71205-050</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4754">
            <tipo>Pessoas Jurídicas: Embarcações de transporte de viajantes, cargas ou suprimentos.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="2" max="4" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>90</quantidade>
        <unidade>dias</unidade>
        <descricao>Como regra geral a livre pratica possui validade correspondente ao período de permanência da embarcação no porto. Entretanto para as embarcações que realizam navegação de apoio marítimo, apoio portuário, cabotagem de bandeira brasileira e interior de bandeira brasileira a livre pratica terá validade de 90 dias.</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="8790">
            <titulo>Solicitação de Livre Pratica no Sistema Porto sem Papel (PSP).</titulo>
            <descricao>1 - Criação de documento único virtual (DUV) no sistema porto sem papel (PSP).
2 - Peticionamento no sistema porto sem papel.
3 - Pagamento da taxa de fiscalização e vigilância sanitária (TFVS).
4 - Compensação bancária da taxa e geração do número de expediente no PSP.
5 - Solicitação do certificado de livre pratica no PSP com apresentação dos documentos obrigatórios.  
6 - Realização da inspeção sanitária da embarcação, se necessário.
7 - Emissão do certificado de livre pratica.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="12917">Declaração Marítima de Saúde, assinada pelo comandante ou por oficial tripulante por ele designado</item>
                    <item id="12918">Lista de Viajantes, com respectivos locais e datas de embarque e desembarque;</item>
                    <item id="12919">Certificado de Controle Sanitário de Bordo válido.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="888">
                        <descricao>Taxa de Fiscalização em Vigilância Sanitária</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel>Variam de acordo com arqueação líquida (AL)  das embarcações e tipo de navegação</valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9478" tipo="presencial">
                        <descricao>[Postos da Vigilância Sanitária](http://portal.anvisa.gov.br/documents/375992/0/Lista+de+endere%C3%A7os+GGPAF+20-12/c5efd32b-688d-423e-91da-c025ce2bf318)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="9479" tipo="web">
                        <descricao>concentrador.portosempapel.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="8834">
            <titulo>Solicitação de Livre Pratica para os portos que não utilizam o Sistema Porto sem Papel (PSP)</titulo>
            <descricao>1 - Geração da taxa de fiscalização e vigilância sanitária (TFVS) diretamente no sistema de peticionamento da Anvisa.
2 - Pagamento da taxa de fiscalização e vigilância sanitária (TFVS).
3 - Protocolar a solicitação do certificado de livre pratica  junto ao posto portuário da Anvisa com apresentação dos obrigatórios: 
4 - Realização da inspeção sanitária da embarcação, se necessário.
5 - Emissão do certificado de livre pratica.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13007">Declaração Marítima de Saúde, assinada pelo comandante ou por oficial tripulante por ele designado</item>
                    <item id="13008">Lista de Viajantes, com respectivos locais e datas de embarque e desembarque</item>
                    <item id="13009">Certificado de Controle Sanitário de Bordo válido</item>
                    <item id="13010">Comprovante de pagamento da taxa de fiscalização e vigilância sanitária (TFVS)</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="9722" tipo="presencial">
                        <descricao>Posto portuário da Anvisa</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="8458">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="8459">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="8460">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Saúde</item>
        <item>Transportes</item>
        <item>Vigilância Sanitária</item>
        <item>Transporte Hidroviário</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="15937">embarcação</item>
        <item id="15938">vigilância sanitária</item>
        <item id="15939">embarque e desembarque</item>
    </palavras-chave>
</servico>
