<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-bolsas-do-pro-residencia</id>
    <dbId>1042</dbId>
    <nome>Obter bolsas do Pró-Residência</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="816">RESIDÊNCIAS EM SAÚDE</item>
        <item id="817">RESIDÊNCIA MÉDICA</item>
        <item id="818">RESIDÊNCIA MULT</item>
        <item id="819">RESIDÊNCIAS MÉDICAS E MULTIPROFISSIONAIS</item>
        <item id="820">PRÓ-RESIDÊNCIAS</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Programa Nacional de Bolsas para Residências em Área Profissional da Saúde tem o objetivo de incentivar a formação de especialistas para esta modalidade, caracterizada pela integração ensino-serviço-comunidade, em campos de atuação estratégicos para o Sistema Único de Saúde (SUS), principalmente nas áreas e redes de atenção à saúde prioritárias, definidas em comum acordo com os gestores do SUS, a partir das necessidades e realidades locais e regionais identificadas.
As bolsas são validas durante todo o período de vigência do programa na localidade designada, em média 2 a 3 anos.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1287">
            <tipo>Instituições Públicas estaduais, municipais ou distritais e instituições privadas sem fins lucrativos</tipo>
            <requisitos>Que sejam: a) IES reconhecida pelo sistema oficial de ensino brasileiro, com cursos de graduação e/ou pós-graduação na área da saúde; ou b) Instituição de pesquisa/ciência e tecnologia com autorização da CAPES para a oferta de cursos de pós-graduação stricto sensu; ou c) Serviço de saúde, desde que atenda aos critérios estabelecidos pela CNRMS; ou d) Instituição ou serviço de saúde que abrigue, em caráter permanente e contínuo, Programas de Residência Médica regularmente credenciados pela CNRM.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1288">
            <tipo>E que atendam ainda aos seguintes critérios:</tipo>
            <requisitos>a) Ter como missão institucional participar das políticas prioritárias do SUS e colaborar ativamente na constituição de uma rede de cuidados progressivos à saúde; b) Desenvolver Política de Educação Permanente em Saúde como ação estratégica de gestão do trabalho e da educação na saúde; e c) Dispor de projeto institucional próprio ou colaborativo para o desenvolvimento de atividades regulares de pesquisa, inclusive no âmbito da avaliação de tecnologias;</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1284">
            <tipo>E que tenham:</tipo>
            <requisitos>a) Comissão de Residência Multiprofissional em Saúde instituída; b) Secretaria Acadêmica com meios de gestão das atividades de ensino e registro dos residentes, da seleção e ingresso até a conclusão e certificação; c) Serviço ou setor relacionado com informação, educação, comunicação e documentação em saúde; d) Posse ou acesso a biblioteca atualizada e especializada na área da saúde, com instalações para consulta e estudo individual e em grupo, com opção para consulta a bibliotecas virtuais;</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1286">
            <tipo>E, por fim, cujos quadros profissionais obrigatoriamente incluam:</tipo>
            <requisitos>a) Corpo docente-assistencial destinado às atividades de formação na modalidade de residência profissionais com título de pós-graduação nas modalidades lato sensu e stricto sensu; e b) Quadro técnico próprio de profissionais com ocupação na área da docência, gestão da educação na saúde ou pesquisa e funcionários que possam garantir acompanhamento diário por tutoria e preceptoria para os residentes;</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="36" unidade="meses"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2797">
            <titulo>Submeter vagas para autorização</titulo>
            <descricao>A instituição proponente deverá submeter suas vagas para autorização pela Comissão Nacional de Residência Multiprofissional em Saúde (CNRMS/MEC), por meio do Sistema SisCNRMS.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3470">Informações e documentação relativa aos programas de residência da instituição</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3690" tipo="web">
                        <descricao>http://cnrms.mec.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2798">
            <titulo>Firmar parceria com Secretaria de Educação</titulo>
            <descricao>A proposta deve ser apresentada em conjunto com Secretaria Estadual, Distrital ou municipal de Saúde, com o comprometimento de seus dirigentes para implementação das novas vagas de residência e garantia dos campos de prática;</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3471">Documentações  necessárias à formalização da parceria</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3691" tipo="presencial">
                        <descricao>Contatos existentes com a SE desejada</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2799">
            <titulo>Fazer inscrição</titulo>
            <descricao>As instituições proponentes deverão então preencher formulário eletrônico disponível no Sistema de Informações Gerenciais do Pró-Residência (SIGRESIDÊNCIAS) e indicar as vagas a serem financiadas pelo Ministério da Saúde.
Os documentos deverão ser anexados, obrigatoriamente, em formato PDF ou JPEG, e tamanho máximo de 1,5 MB por arquivo, e deverão ser mantidos em vias originais, devidamente assinados, até o final do processo de seleção para fins de verificação de autenticidade.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3472">Um formulário para cada área de concentração onde será requisitado o financiamento das bolsas</item>
                    <item id="3473">Termo de Compromisso da Secretaria de Saúde  com o Programa de Residência em Área Profissional da Saúde</item>
                    <item id="3474">Cópia da tela (print screen) que apresenta o número de protocolo e a situação do processo, gerado pelo SISCNRMS.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3692" tipo="web">
                        <descricao>http://sigresidencias.saude.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2800">
            <titulo>Receber Resultado</titulo>
            <descricao>O resultado da seleção será publicado no Diário Oficial da União (DOU), em data a ser estabelecida em Cronograma a ser disponibilizado na página inicial do SIGRESIDÊNCIAS.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3693" tipo="web">
                        <descricao>http://sigresidencias.saude.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3694" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2801">
            <titulo>Apresentar recurso (caso não tenha a inscrição aceita)</titulo>
            <descricao>Serão admitidos recursos, devidamente fundamentados, com clareza, concisão e objetividade, quanto ao indeferimento da proposta, informando as razões pelas quais discorda do resultado e indicando os itens deste Edital que entenda violados pela não aprovação da proposta, até 2 dias úteis após a publicação do resultado.
Será admitido apenas um único recurso por instituição ou ente federativo, em  modelo de formulário a ser disponibilizado oportunamente no SIGRESIDÊNCIAS.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3475">Formulário de Recurso</item>
                    <item id="3476">Nome da instituição ou do ente federativo e do seu representante legal e/ou da COREMU</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3695" tipo="e-mail">
                        <descricao>cplad.depreps@saude.gov.br, tendo como assunto: RECURSO - Edital *(n° do edital e data de publicação)*</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2802">
            <titulo>Receber resultado do recurso</titulo>
            <descricao>O resultado dos recursos interpostos será divulgado na página inicial do SIGRESIDÊNCIAS em data a ser estabelecida no cronograma.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3696" tipo="web">
                        <descricao>http://sigresidencias.saude.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2803">
            <titulo>Assinar Termo de Compromisso</titulo>
            <descricao>Após a divulgação do resultado das inscrições, a instituição deverá comprometer-se com a gestão das bolsas selecionadas, por meio de assinatura de Termo de Compromisso pelo Coordenador de cada programa contemplado e do Coordenador da respectiva Comissão de Residência Multiprofissional em Saúde (COREMU) da instituição responsável. O documento será disponibilizado no SIGRESIDÊNCIAS na data, deverá ser impresso, assinado e anexado (upload) no SIGRESIDÊNCIAS.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3477">Termo de Compromisso</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3697" tipo="web">
                        <descricao>http://sigresidencias.saude.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2804">
            <titulo>Cadastrar bolsistas</titulo>
            <descricao>As instituições deverão então cadastrar os residentes contemplados com bolsas financiadas no SIGRESIDÊNCIAS. O pagamento de bolsas concedidas será condicionado ao cadastro dos residentes no sistema, que deverá ser atualizado mensalmente com a frequência dos residentes pelo Coordenador do Programa de Residência em Área Profissional da Saúde ou da COREMU, e observadas às normas contidas na Portaria Conjunta SGTES/SE/MS nº 11 de 28 de dezembro de 2010.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3478">Informações e documentações dos bolsistas.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3698" tipo="web">
                        <descricao>http://sigresidencias.saude.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2805">
            <titulo>Receber fiscalização e participar de eventos oficiais</titulo>
            <descricao>As instituições participantes deverão receber em suas instalações, representante(s) do Departamento de Planejamento e Regulação da Provisão de Profissionais de Saúde - DEPREPS/SGTES/MS, com o objetivo de acompanhar o desenvolvimento dos Programas de Residência em Área Profissional da Saúde com bolsas financiadas, assim como Participar de quaisquer eventos oficiais, no âmbito do Programa Mais Médicos, eixo Residências, promovidos pela SGTES/MS e/ou pela SESU/MEC;</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3479">Documentação relativa ao programa e às residências, caso requisitada pelos analistas</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3699" tipo="presencial">
                        <descricao>Instalações da instituição e locais escolhidos para os eventos oficiais</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/304" dbId="37534">
        <nomeOrgao>Ministério da Saúde (MS)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="2900">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2901">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Saúde</item>
        <item>Assistência Hospitalar e Ambulatorial</item>
        <item>Educação superior</item>
        <item>Emergências e Urgências</item>
        <item>Recursos humanos</item>
        <item>Serviços Públicos</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="3142">residência médica</item>
        <item id="3143">residência multiprofissional</item>
        <item id="3144">financiamento de bolsas</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="955">Portaria Conjunta SGTES/SE/MS nº 11 de 28 de dezembro de 2010(http://bvsms.saude.gov.br/bvs/saudelegis/sgtes/2010/poc0011_28_12_2010.html)</item>
        <item id="956">[Lei nº 11.129, de 30 de junho de 2005](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2004-2006/2005/lei/l11129.htm)</item>
    </legislacoes>
</servico>
