<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-certificado-de-boas-praticas-de-fabricacao</id>
    <dbId>2620</dbId>
    <nome>Obter Certificado de Boas Práticas de Fabricação</nome>
    <sigla>CBPF</sigla>
    <descricao>O Certificado de Boas Práticas de Fabricação (CBPF) é o documento emitido pela Anvisa atestando que determinado estabelecimento cumpre com as Boas Práticas de Fabricação.
O Certificado é emitido por unidade fabril, contemplando as linhas de produção, formas farmacêuticas, classes terapêuticas especiais e/ou classes de risco de produtos para as quais a empresa foi inspecionada.
A norma que regulamenta a Certificação de Boas Práticas de Fabricação e de Distribuição e/ou Armazenagem é a RDC nº 39/2013. A inobservância ou desobediência ao disposto nesta Resolução configura infração de natureza sanitária, na forma da Lei n° 6.437/1977, sujeitando o infrator às penalidades previstas nesse diploma legal.
Para solicitar inspeção, a empresa deve especificar as linhas de produção nas quais deseja ser certificada. Para cada linha de produção deve haver uma petição, ainda que a solicitação se refira a uma mesma planta de indústria estrangeira. Assim, se houver 5 linhas de produção, a empresa deve encaminhar separadamente as 5 documentações, com pagamento de 5 taxas diferentes. 
A validade do Certificado de Boas Práticas de Fabricação será de dois anos, contados a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União (DOU).</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4057">
            <tipo>Empresas privadas</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <em-media max="0" unidade=""/>
        <descricao>Nacional diretamente dependente do envio dos relatórios de inspeção por parte do SNVS; Internacional em 7 meses (2017).</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>2</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao>Em conformidade com a RDC 39/2013, contados a partir da data de sua publicação no Diário Oficial da União (DOU).</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7675">
            <titulo>Cadastrar a empresa</titulo>
            <descricao>Cadastramento de Empresa é o primeiro passo para se ter acesso ao Sistema de Peticionamento e deve ser utilizado para cadastrar empresas privadas que fornecem produtos ou serviços regulados pela Anvisa e para cadastrar os usuários com vínculo de representação com essas empresas.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="7640">Formulário de petição;</item>
                    <item id="7641">Comprovante de pagamento de taxa; e</item>
                    <item id="7642">Documentos técnicos específicos.</item>
                </default>
                <caso id="859" descricao="Alteração do Porte">
                    <documento>
                        <id>10696</id>
                        <descricao>Em seguida, promover a alteração, se necessário, do Porte da Empresa, que irá determinar o valor das taxas a serem pagas pelo interessado.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="289">
                        <descricao>Taxa de certificado de boas práticas de fabricação</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6169" tipo="presencial">
                        <descricao>**ANVISA** - SIA - Trecho 5 - Área Especial 57 - Bloco D - CEP 71.205.050 - BRASÍLIA/DF</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="6171" tipo="postal">
                        <descricao>**ANVISA** - SIA - Trecho 5 - Área Especial 57 - Bloco D - CEP 71.205.050 - BRASÍLIA/DF</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="6170" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-de-peticionamento</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7676">
            <titulo>Identificar o código de assunto</titulo>
            <descricao>Antes de acessar o Sistema de Peticionamento é recomendável que o interessado identifique o Código de Assunto relacionado à sua petição, pois é a partir desse código que toda a transação do pedido irá se desenvolver. Durante o processo, o interessado será guiado para o tipo de peticionamento do Código de Assunto escolhido.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6172" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-consulta-de-assuntos</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="7616">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Indústria</item>
        <item>Saúde</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
        <item>Vigilância Sanitária</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="14131">ANVISA</item>
        <item id="14132">Certidão</item>
        <item id="14133">Boas práticas</item>
    </palavras-chave>
</servico>
