<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-para-importacao-excepcional-de-produtos-a-base-de-canabidiol</id>
    <dbId>2925</dbId>
    <nome>Obter autorização para importação excepcional de produtos à base de Canabidiol</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2684">Canabidiol</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Anvisa disponibiliza o procedimento de importação excepcional de produtos à base de Canabidiol, em associação com outros canabinóides, por pessoa física, para uso próprio, mediante prescrição de profissional legalmente habilitado, para tratamento de saúde conforme RDC 17/2015.
Para tal, é necessária obtenção de autorização para importação excepcional concedida pela Anvisa. Essa autorização possui validade de um ano e, durante esse período, os pacientes ou seus responsáveis legais podem importar o produto autorizado, apresentando a prescrição médica com o quantitativo previsto para o tratamento, diretamente nos postos da Anvisa localizados nos aeroportos.
A emissão de autorização excepcional para a realização da importação é necessária, pois os produtos podem conter substâncias proscritas (proibidas), entre eles o tetrahidrocanabidiol (THC) e que necessitam um controle supervisionado diretamente pela autoridade competente, em cumprimento a acordos internacionais.</descricao>
    <contato>Responsável: THIAGO BRASIL SILVÉRIO (Coordenador)
Email: ouvidoria@anvisa.gov.br 
61 3462-6792
Presencial: ANVISA - SIA Trecho 5 - Área especial 57 - Guará I, Brasília - DF, CEP: 71205-050</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>http://formsus.datasus.gov.br/site/formulario.php?id_aplicacao=19489</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4178">
            <tipo>Pacientes ou seus representantes legais.</tipo>
            <requisitos>Que possuam necessidade médica comprovada e imprescindível do produto.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao>O prazo de análise é bastante variável e depende do tipo de solicitação. Para consulta do prazo médio de análise, orientamos que consulte o sítio eletrônico http://portal.anvisa.gov.br/importacao-de-canabidiol</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>1</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="8260">
            <titulo>Cadastrar paciente</titulo>
            <descricao>Antes do cadastro do paciente na Anvisa, o usuário deverá realizar consulta médica e obter prescrição necessária. Após o cadastro e envio de documentações necessárias, haverá a análise do pedido.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="11107">Formulário para Importação e Uso de Produto a Base de Canabidiol: preencher o formulário eletrônico pelo FormSUS ou preencher o formulário para impressão e enviar por carta ou e-mail. Deve ser realizado apenas um dos procedimentos;</item>
                    <item id="11108">Laudo de profissional legalmente habilitado: contendo a descrição do caso, CID, justificativa para a utilização de produto não registrado no Brasil em comparação com as alternativas terapêuticas já existentes registradas pela Anvisa, bem como os tratamentos anteriores, nome do paciente, data, assinatura, carimbo e número do registro do profissional prescritor em seu conselho de classe;</item>
                    <item id="11109">Prescrição do produto por profissional legalmente habilitado: contendo obrigatoriamente nome do paciente e do produto, posologia, quantitativo necessário, tempo de tratamento, data, assinatura, carimbo e número do registro do profissional prescritor em seu conselho de classe;</item>
                    <item id="11110">Declaração de Responsabilidade e Esclarecimento para a utilização excepcional do produto. Este documento deve conter a assinatura e carimbo do profissional legalmente habilitado, assinatura do paciente ou responsável, local e data.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8302" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/documents/33868/3233581/Declara%C3%A7%C3%A3o+de+responsabilidade.docx/a9e04404-2c8b-45a1-bd86-fb3594df5b61</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="8303" tipo="postal">
                        <descricao>**Agência Nacional de Vigilância Sanitária – Gerência de Produtos Controlados (GPCON)** - Setor de Indústria e Abastecimento (SIA) - Trecho 5, Área Especial 57, Brasília (DF) - CEP: 71205-050</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="8304" tipo="web">
                        <descricao>http://formsus.datasus.gov.br/site/formulario.php?id_aplicacao=19489</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="8305" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/documents/33868/3233581/Formul%C3%A1rio+para+importa%C3%A7%C3%A3o+e+uso+de+produto+%C3%A0+base+de+Canabidiol.docx/ae32a641-dd1d-4b4c-b5aa-bf59acbc6745</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="8261">
            <titulo>Obter autorização</titulo>
            <descricao>Após aprovação do cadastro, a importação pode ser feita por bagagem acompanhada, por remessa expressa ou por registro do Licenciamento de Importação - LI no Sistema Integrado de Comércio Exterior – SISCOMEX IMPORTAÇÃO. essalta-se que o paciente e/ou responsável deve importar somente o quantitativo autorizado pela Anvisa, sendo permitida a importação de uma única vez ou parceladamente. http://portal.anvisa.gov.br/importacao-de-canabidiol</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="11111">Deve ser apresentado em cada importação, diretamente nos postos da Anvisa nos aeroportos, a prescrição por profissional legalmente habilitado, contendo obrigatoriamente: nome do paciente cadastrado junto à Anvisa, nome do produto, posologia, quantitativo a ser importado, data, assinatura e número do registro do profissional prescritor em seu conselho de classe. É importante que o ofício de autorização excepcional emitido esteja de posse do paciente ou responsável legal para fins de fiscalização.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8306" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/importacao-de-canabidiol</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="7811">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Saúde</item>
        <item>Segurança e Ordem Pública</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="14454">canabis</item>
        <item id="14455">maconha</item>
        <item id="14456">medicamento</item>
    </palavras-chave>
</servico>
