<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-de-funcionamento-para-o-exercicio-da-atividade-de-seguranca-privada</id>
    <dbId>2944</dbId>
    <nome>Obter Autorização de funcionamento para o exercício da atividade de segurança privada</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2850">Autorização para Empresas Especializadas de Segurança Privada e Empresas com Serviço Orgânico de Segurança Privada</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>As empresas privadas que desejam executar serviços de segurança privada (vigilância patrimonial armada ou desarmada, transporte de valores, escolta armada, segurança e vigilância pessoal privada e curso de formação, extensão e reciclagem de vigilantes) devem obter Autorizações de Funcionamento, seja como Empresas Especializadas de Segurança Privada ou Empresas com Serviço Orgânico de Segurança Privada, mediante comprovação de preenchimento dos requisitos legais e regulamentares. Se desejarem continuar na atividade devem renovar sua autorização anualmente. Maiores informações e requisitos encontram-se disponíveis no site da Polícia Federal através do link http://www.pf.gov.br/servicos-pf/seguranca-privada</descricao>
    <contato>cgcsp@dpf.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4482">
            <tipo>Empresas especializadas de Segurança Privada ou Empresas com Serviço Orgânico de Segurança Privada (corpo próprio de vigilantes)</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="8444">
            <titulo>Solicitar autorização</titulo>
            <descricao>Como obter?

O requerimento de Autorização de Funcionamento deve ser encaminhado exclusivamente pela Internet, por meio do sistema GESP, disponível no site da Polícia Federal através do link https://servicos.dpf.gov.br/gesp/

A autorização se dá por meio de Alvará publicado no D.O.U.

A empresa interessada poderá acompanhar o andamento do seu pedido por meio do sistema GESP.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="12357">cópia ou certidão dos atos constitutivos e alterações posteriores, registrados na Junta Comercial ou Cartório de Pessoa Jurídica;</item>
                    <item id="12358">comprovante de inscrição nos órgãos fazendários federal, estadual e municipal;</item>
                    <item id="12359">balancete, assinado por contador, que comprove a integralização do capital social em no mínimo 100.000 (cem mil) UFIR, juntamente com os documentos em nome da empresa que comprovem a efetiva transferência dos bens ou recursos, como notas fiscais e documentos de propriedade de bens móveis, emitidos por órgãos competentes, escrituras de imóveis e recibos de depósitos ou transferências bancárias de valores;</item>
                    <item id="12360">cópia da Carteira de Identidade, inscrição no Cadastro de Pessoas Físicas, Título de Eleitor e Certificado de Reservista dos administradores, diretores, gerentes e sócios;</item>
                    <item id="12361">certidões negativas de registros criminais expedidas pelas Justiças Federal, Estadual, Militar dos Estados e da União, onde houver, e Eleitoral, relativamente aos sócios, administradores, diretores e gerentes, das unidades da federação onde mantenham domicílio e pretendam constituir a empresa;</item>
                    <item id="12362">memorial descritivo do uniforme dos vigilantes, mencionando apito com cordão, logotipo da empresa, plaqueta de identificação, acompanhado de fotografias coloridas, de corpo inteiro de frente do vigilante devidamente fardado;</item>
                    <item id="12363">declaração das Forças Armadas e Auxiliares ou das DELESP e CV, informando que o modelo de uniforme apresentado não é semelhante aos utilizados por aquelas instituições;</item>
                    <item id="12364">fotografias das instalações físicas da empresa, em especial da fachada demonstrando o nome e a logomarca da empresa e do local de guarda de armas e munições;</item>
                    <item id="12365">cópia do documento de posse ou propriedade de, no mínimo, 01 (um) veículo comum para uso exclusivo da empresa, todos dotados de sistema de comunicação, identificados e padronizados, contendo nome e logotipo da empresa;</item>
                    <item id="12366">fotografia colorida do veículo, demonstrando o nome e logomarca da empresa, da frente, lateral, traseira e do sistema de comunicação veicular;</item>
                    <item id="12367">autorização para utilização de freqüência concedida pelo órgão competente ou contrato com prestadora de serviço;</item>
                    <item id="12368">certificado de segurança;</item>
                    <item id="12369">comprovante de recolhimento da taxa de vistoria das instalações;</item>
                    <item id="12370">comprovante de recolhimento da taxa de expedição de alvará de funcionamento da empresa de segurança.</item>
                    <item id="12371">Atenção!

Os documentos e requisitos específicos para o desempenho de outras atividades de segurança privada (transporte de valores, escolta armada, segurança pessoal, curso de formação de vigilantes e serviço orgânico de segurança) podem ser obtidos na Portaria nº 3.233/2012-DG/DPF, bem como no sistema GESP.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8954" tipo="web-consultar">
                        <descricao>http://www.pf.gov.br/servicos-pf/seguranca-privada/servicos/autorizacao-de-funcionamento-de-empresa</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="8955" tipo="web-preencher">
                        <descricao>https://servicos.dpf.gov.br/gesp/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316" dbId="37532">
        <nomeOrgao>Ministério da Justiça  (MJ)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="8136">Empresas</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="8137">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comércio e Serviços</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="15268">segurança privada</item>
        <item id="15269">vigilante</item>
        <item id="15270">guarda noturno</item>
        <item id="15271">guarda-costas</item>
    </palavras-chave>
</servico>
