<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-de-importacao-de-animais-material-genetico-e-produtos-de-origem-animal</id>
    <dbId>948</dbId>
    <nome>Obter autorização de importação de animais, material genético e produtos de origem animal.</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Para trazer para o Brasil animais vivos (exceto cães e gatos), assim como materiais para multiplicação de animais e produtos de origem animal, é necessário receber autorização prévia do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento, obtida por meio deste serviço. A autorização de importação se aplica a todas as transações (comerciais e não comerciais).


Este serviço abrange as seguintes mercadorias:
animais vivos (exceto cães e gatos;
material de multiplicação de animais (ex: sêmen, embriões, ovos férteis, ovas, entre outros);
produtos de origem animal (exceto aqueles destinados à alimentação humana ou à alimentação animal);
microrganismos e outros agentes de interesse veterinário.
 
O canal de atendimento WEB deste serviço está disponível apenas para importação das mercadorias listadas acima **com destino ao estado de São Paulo**. Em breve, este serviço será ofertado para importações com destino a outros estados.

O canal de atendimento WEB não possibilita retificação de autorização de importação emitida. Nesse caso, um novo processo (completo) deve ser aberto, já com os documentos ou informações corrigidas.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>true</servico-digital>
    <link-servico-digital>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar</link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5275">
            <tipo>Órgãos da administração direta

Estrangeiros

Cidadãos e Famílias

Empresas privadas

Empresas públicas ou de economia mista

Pessoas jurídicas de direito privado sem fins lucrativos

Fundações e autarquias de direito público</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="15" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9418">
            <titulo>Requerer autorização de importação</titulo>
            <descricao>O usuário deve solicitar a autorização de importação, preenchendo o formulário corretamente e deve fornecer toda a documentação solicitada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13515">Para todas as mercadorias e animais, se for aplicável, deverá ser inserida procuração e/ou Extrato do Licenciamento de Importação no SISCOMEX.</item>
                    <item id="13608">Para casos específicos devem ser seguidas as orientações abaixo: 

Animais silvestres:
Para animais silvestres, ou cuja importação seja regulada pelo Ibama, e que não possuam registro no SISCOMEX (Licenciamento de Importação) deverá ser anexada Licença de Importação do Ibama.</item>
                    <item id="13609">Aves ornamentais com finalidade comercial e suínos:
Deverá ser anexada a confirmação de reserva da quarentena e a aprovação da quarentena em relação às espécies e suas quantidades.</item>
                    <item id="13610">Aves e peixes de companhia:
Documentos para importação de animais aquáticos em função de mudança de domicilio
Para importação de aves de companhia e de peixes em mudança de domicilio deverão ser anexados os termos de compromisso correspondentes que podem ser acessados pelos links abaixo:
Documentos para importação de aves de companhia</item>
                    <item id="13611">Animais de interesse zootécnico (bovinos, bubalinos, caprinos, ovinos, equinos, aves de produção, suínos, asininos e chinchilas):
Deverá ser anexada a certificação zootécnica/técnica ou documentos necessários para avaliação zootécnica pelo MAPA</item>
                    <item id="13612">Animal geneticamente modificado ou mercadoria obtida desse tipo de animal:
Deverá ser anexado Parecer Técnico CTNBio/CIBio
Finalidade de experimentação/pesquisa:
Para importação de mercadorias ou animais para finalidade experimentação ou pesquisa deverá ser anexado o resumo do projeto e especificação do uso e da destinação do material importado, bem como protocolos de inativação, destruição e disposição dele e de seus resíduos.</item>
                    <item id="13613">Finalidade de diagnóstico:
Para importações com finalidade de diagnóstico deverá ser anexado Protocolo ou fluxograma laboratorial para manipulação do material importado, bem como protocolos de inativação, destruição e disposição dele e de seus resíduos.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10339" tipo="web">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=948</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="10340" tipo="presencial">
                        <descricao>Sede da Superintendência Federal da Agricultura do estado onde o cidadão reside.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9419">
            <titulo>Receber resposta</titulo>
            <descricao>Os servidores do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA) analisarão o pedido apresentado pelo usuário e apresentarão resposta.

Caso a demanda seja respondida com apontamento de pendência ou pedido de esclarecimento, o cidadão deverá prestar os esclarecimentos e/ou fazer as alterações necessárias e reencaminhar o seu pedido para análise.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13516">Documentos adicionais somente são necessários quando o analista solicitar inclusão ou substituição de documentos.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10341" tipo="web">
                        <descricao>http://solicitacao.servicos.gov.br/processos/iniciar?codServico=948</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="10342" tipo="presencial">
                        <descricao>Sede da Superintendência Federal da Agricultura do estado onde o cidadão reside.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="9133">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="9134">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="9135">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="9136">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Agropecuária, extrativismo e pesca</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="17425">material genético</item>
        <item id="17426">importação</item>
        <item id="17427">animais</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3190">Instrução Normativa Interministerial nº 32, de 16 de agosto de 2013

Decreto nº 24548, de 03 de julho de 1934

Decreto N° 5741, de 30 de março de 2006

Instrução Normativa n° 01, de 14 de janeiro de 2004

Instrução Normativa nº 39, de 27 de novembro de 2017</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>Não disponível</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Não disponível</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>Informação não disponível.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
