<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-margem-individual-de-dumping</id>
    <dbId>1015</dbId>
    <nome>Obter margem individual de dumping</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="783">Revisão de novo exportador.</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Atribuição de margem individual de dumping para produtor ou exportador estrangeiro que não tenha exportado para o Brasil durante o período da investigação que culminou com a aplicação, alteração, prorrogação ou extensão do direito antidumping vigente. Ao final da investigação, a Câmara de Comércio Exterior – CAMEX publicará Resolução determinando a cobrança do direito aplicado às importações do produto do produtor ou exportador beneficiado pela revisão no montante do direito individual definitivo determinado na revisão.
Dessa forma, cabe ressaltar que a entrega do resultado da revisão, ou seja, atribuição de margem individual de dumping, não é realizada pelo DECOM diretamente ao usuário, uma vez que a atividade do DECOM se restringe a conduzir a revisão e a recomendar a cobrança de margem individual à CAMEX.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1246">
            <tipo>Empresas privadas</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="9" unidade="meses"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2679">
            <titulo>Apresentar Petição</titulo>
            <descricao>O usuário do serviço protocola, em meio eletrônico, a petição de revisão para novos exportadores, conforme requisitos do Decreto nº 8.058, de 2013. A petição escrita é protocolada no Sistema DECOM Digital – SDD, em conformidade com o disposto na Portaria SECEX nº 28, de 29 de julho de 2013.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3290">Petição com informações detalhadas do(s) peticionário(s)</item>
                    <item id="3291">Certificado Digital</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3485" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2680">
            <titulo>Fornecer informações complementares</titulo>
            <descricao>O usuário é demandado a apresentar informações complementares à sua petição. Cabe a ele responder a perguntas encaminhadas pelo Departamento de Defesa Comercial - DECOM e apresentar dados adicionais àqueles constantes da petição. . O usuário tem o prazo de 5 dias para fornecer as informações solicitadas pelo DECOM, contados da data de ciência da comunicação.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3292">Documentação e informações requisitadas.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3486" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2681">
            <titulo>Receber comunicação de início do processo de revisão</titulo>
            <descricao>O DECOM emite seu parecer para iniciar a revisão e publica a Circular SECEX de início do procedimento no Diário Oficial da União (DOU). Após a publicação da Circular são emitidas as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo do início da revisão.O DECOM disporá de dois meses para analisar se a petição está devidamente instruída e, em caso positivo, a SECEX publicará ato tornando público o início da revisão.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3487" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3488" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3489" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço informado na petição</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2682">
            <titulo>Protocolar documentos e acrescentar informações à petição</titulo>
            <descricao>Em várias fases do processo o usuário tem a oportunidade de se manifestar, protocolando documentos com suas alegações e com as informações que julgar necessárias à sua participação na revisão. A fase probatória da revisão será encerrada no prazo de noventa dias, contado da data de início da revisão. Os prazos de cada etapa da revisão estão dispostos no Decreto nº 8.058, de 2013.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3293">Documentos e informações comprobatórias</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3490" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2683">
            <titulo>Receber resultado</titulo>
            <descricao>notificaçõesO DECOM emite seu parecer de determinação final e encaminha para análise da Câmara de Comércio Exterior - CAMEX (órgão responsável pela alteração da aplicação de direito antidumping). Quando a CAMEX publica sua Resolução de encerramento da revisão, o DECOM emite as notificações comunicando o usuário (peticionário) e as demais partes interessadas no processo da atribuição de margem de dumping individual</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3491" tipo="web">
                        <descricao>https://decomdigital.mdic.gov.br./peticao/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="3492" tipo="postal">
                        <descricao>Endereço informado na petição inicial</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/3162" dbId="37530">
        <nomeOrgao>Ministério da Indústria Comércio Exterior e Serviços (MDIC)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="2860">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comercio externo</item>
        <item>Indústria</item>
        <item>Produção Industrial</item>
        <item>Produção agropecuária</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="3002">margem individual</item>
        <item id="3003">dumping</item>
        <item id="3004">antidumping</item>
        <item id="3005">exportação</item>
        <item id="3006">importação</item>
        <item id="3007">produto nacional</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="912">[Decreto nº 8.058, de 2013](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2011-2014/2013/decreto/d8058.htm)</item>
        <item id="913">[Portaria SECEX nº 58, de 29 de julho de 2015](http://www.mdic.gov.br/arquivos/dwnl_1438697514.pdf)</item>
    </legislacoes>
</servico>
