<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-excepcional-para-uso-de-medicamentos-nao-disponiveis-no-mercado</id>
    <dbId>2259</dbId>
    <nome>Obter autorização excepcional para uso de medicamentos não disponíveis no mercado</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="1850">Autorização de uso Compassivo, Acesso Expandido e Fornecimento de Medicamento pós-estudo</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Programa de Uso Compassivo é a autorização emitida pela Anvisa para que a indústria execute determinado programa assistencial no Brasil, fornecendo medicamento novo, promissor e ainda sem registro na Agência. O programa também permite que a empresa seja autorizada a importar medicamentos não registrados no país, que tratam doenças raras e graves.      

&amp;nbsp;        
 O Acesso Expandido é um programa de disponibilização de medicamento novo, promissor, ainda sem registro na Anvisa ou não disponível comercialmente no país, que esteja em estudo clínico em fase III, em desenvolvimento ou concluído. Esta modalidade é voltada para o grupo de pacientes portadores de doenças debilitantes graves  que ameacem a vida e sem alternativa terapêutica satisfatória.      

&amp;nbsp;        
O Programa de Fornecimento de Medicamento Pós-Estudo é a disponibilização gratuita de medicamentos pela indústria aos voluntários que participaram da pesquisa e que se beneficiaram do medicamento durante o desenvolvimento clinico. A medida se aplica nos casos de encerramento do estudo ou quando finalizada a participação do voluntário no programa de uso compassivo.      

&amp;nbsp;        

As solicitações são analisadas de acordo com os critérios de gravidade e estágio da doença e da ausência de alternativa terapêutica satisfatória no país para a condição clínica e seus estágios.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="2807">
            <tipo>Empresas de pesquisa e comercialização de medicamentos</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="2" max="7" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="5508">
            <titulo>Requerer autorização</titulo>
            <descricao>Obtenha os modelos dos formulários:
¨ [Formulário Acesso Expandido](https://goo.gl/Eqw7fr);         

¨[Formulário de petição para programa de uso compassivo](https://goo.gl/MKE3zV);      
¨ [Formulário de estimativa do quantitativo de produtos a serem importados - Programa de acesso expandido, uso compassivo e fornecimento de medicamento pós-estudo](https://goo.gl/uWSUtd).</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="6153">Formulário específico</item>
                    <item id="6154">Formulário de estimativa de quantitativo de produtos a serem exportados</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5304" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-de-peticionamento</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="5438">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
        <item>Saúde</item>
        <item>Medicamentos e aparelhos</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="10466">medicamentos em teste</item>
        <item id="10467">cobaia</item>
        <item id="10468">voluntário para testes</item>
    </palavras-chave>
</servico>
