<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-para-realizar-aerolevantamentos</id>
    <dbId>1218</dbId>
    <nome>Obter autorização para realizar aerolevantamentos</nome>
    <sigla>CLATEN</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="972">Cadastro de Levantamentos Aeroespaciais do Território Nacional</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Procedimentos para a inscrição de entidades públicas e privadas no Ministério da Defesa para a execução da atividade de aerolevantamento e a concessão de autorizações para a realização da fase aeroespacial do aerolevantamento.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1545">
            <tipo>Empresas que prestam serviço de execução de vôos para aerolevantamento</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="7" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3288">
            <titulo>Solicitar anuência prévia</titulo>
            <descricao>As licenças podem ser de três categorias:
¨ categoria A, para entidades que realizam todas as fases do aerolevantamento;     
¨ categoria B, para as entidades que realizam, apenas, a fase aeroespacial; e      
¨ categoria C, para as entidades que realizam a fase decorrente do aerolevantamento.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4619">Cópia do Contrato Social da entidade, onde se constate que o objeto social é compatível com o definido no inciso I do Art. 7º do Dec. nº 2.278/1997 (autenticada)</item>
                    <item id="4620">Cópia da Certidão de Registro do CREA (pessoa jurídica e responsável técnico);</item>
                    <item id="4621">Cópia do Documento de identidade e CPF dos sócios, do Diretor Presidente e do Responsável Técnico (autenticada);</item>
                    <item id="4622">Cópia da Inscrição no Cadastro Nacional de Pessoa Jurídica (CNPJ), caso já possua;</item>
                    <item id="4623">Cópia da Inscrição no cadastro de contribuintes estadual</item>
                    <item id="4624">Cópia da Inscrição no cadastro de contribuintes municipal</item>
                    <item id="4625">Cópia do Alvará de Localização e/ou Funcionamento</item>
                </default>
                <caso id="523" descricao="Protocolo de intenções contendo:">
                    <documento>
                        <id>4614</id>
                        <descricao>Indicação da categoria</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4615</id>
                        <descricao>Atividade(s) que pretende executar</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4616</id>
                        <descricao>Indicação formal dos recursos materiais aplicáveis à(s) atividades (instalações, aeronave, sensor, laboratório, software de geoprocessamento, etc.) disponíveis ou em processo de aquisição</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4617</id>
                        <descricao>Indicação dos recursos humanos existentes ou aqueles que serão recrutados para funcionamento da entidade (responsável técnico, piloto, OEE, técnicos em processamento de imagens); e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4618</id>
                        <descricao>Declaração de que tomou conhecimento de todas as informações, condições e providências necessárias à inscrição no Ministério da Defesa (MD)</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4304" tipo="presencial">
                        <descricao>Ministério da Defesa
Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas
Chefia de Logística
Esplanada dos Ministérios – Bloco Q
CEP 70049-900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="4305" tipo="postal">
                        <descricao>Ministério da Defesa
Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas
Chefia de Logística
Esplanada dos Ministérios – Bloco Q
CEP 70049-900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3289">
            <titulo>Inscrever-se no Ministério da Defesa</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4628">Anexos A, B, C, D e E, constantes dos Anexos da Portaria Normativa nº 953/2014, de 16 de abril de 2014;</item>
                    <item id="4629">Contrato Social e Alterações Contratuais decorrentes</item>
                    <item id="4630">Cartão de Identidade e CPF dos sócios</item>
                    <item id="4631">Alvará de Licença e/ou Localização</item>
                    <item id="4632">Certidão Conjunta de Débitos Relativos a Tributos Federais e da Dívida Ativa da União dos sócios</item>
                    <item id="4633">Certidão de Distribuição junto à Justiça Federal, referente às Ações e Execuções Cíveis e Criminais dos sócios</item>
                    <item id="4634">Certidão do CREA (pessoa jurídica e dos responsáveis técnicos)</item>
                    <item id="4635">Comprovação de Inscrição e de Situação Cadastral de Pessoa Jurídica (CNPJ)</item>
                    <item id="4636">Inscrição no cadastro de contribuinte estadual</item>
                    <item id="4637">Inscrição no cadastro de contribuinte municipal</item>
                    <item id="4638">Prova de regularidade com a Fazenda Estadual (certidão de tributos estaduais)</item>
                    <item id="4639">Prova de regularidade com a Fazenda Municipal (certidão de tributos municipais)</item>
                    <item id="4640">Certidão Conjunta de Débitos Relativos a Tributos Federais e da Dívida Ativa da União da entidade</item>
                    <item id="4641">Certificado de Regularidade do FGTS (CRF)</item>
                    <item id="4642">Declaração de atendimento ao disposto no inciso XXXIII do Art. 7º da CF;</item>
                    <item id="4643">Cartão de identidade e CPF do responsável técnico</item>
                    <item id="4644">Cartão de identidade, CPF, registro de empregado, certificado de habilitação técnica e Certificado de Capacidade Física dos pilotos e operadores de equipamentos especiais</item>
                    <item id="4645">Certificado de Aeronavegabilidade (CA), Certificado de Matrícula e formulário SEGVÔO-001 referente à instalação do sistema sensor da aeronave homologada para executar Serviço Aéreo Especializado na modalidade de aerolevantamento (SAE-AL)</item>
                    <item id="4646">Declaração de Disponibilidade para Inspeção Técnica</item>
                </default>
                <caso id="524" descricao="Categorias A e B">
                    <documento>
                        <id>4626</id>
                        <descricao>Decisão da ANAC que autorize a exploração de serviço aéreo público especializado na atividade de aerolevantamento - SAE-AL</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4627</id>
                        <descricao>Nota fiscal e documentos comprobatórios da aquisição dos sensores empregados e, quando for o caso, os comprovantes de importação dos sensores</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4306" tipo="presencial">
                        <descricao>Ministério da Defesa
Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas
Chefia de Logística
Esplanada dos Ministérios – Bloco Q
CEP 70049-900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="4307" tipo="postal">
                        <descricao>Ministério da Defesa
Estado-Maior Conjunto das Forças Armadas
Chefia de Logística
Esplanada dos Ministérios – Bloco Q
CEP 70049-900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3290">
            <titulo>Receber inspeção técnica</titulo>
            <descricao>O Ministério da Defesa enviará uma equipe técnica para efetuar as seguintes verificações:     

¨Conformidade do pessoal no rol dos recursos humanos da empresa com relação ao informado;      

¨ Conformidade dos recursos materiais existentes em relação ao informado;    
¨ Existência de capacitação técnica para realizar os serviços de aerolevantamento; e
¨ Comprovação da existência de instalações seguras e adequadas para a realização das atividades.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4647">Documentações relativas aos recursos humanos e materiais da empresa</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4308" tipo="presencial">
                        <descricao>Instalações da empresa requerente</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3291">
            <titulo>Receber resultado</titulo>
            <descricao>A equipe técnica do Ministério da Defesa emitirá um Relatório de Inspeção. Caso haja parecer favorável para inscrição da entidade, a mesma será substanciada em Portaria do Ministério da Defesa (MD), publicada em Diário Oficial da União.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4648">Número do protocolo</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4309" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/41066" dbId="37527">
        <nomeOrgao>Ministério da Defesa (MD)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="3326">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Administração e Gestão Pública</item>
        <item>Defesa Nacional</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
        <item>Planejamento</item>
        <item>Transporte Aéreo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="4162">levantamento aéreo</item>
        <item id="4163">autorização</item>
        <item id="4164">espaço aéreo nacional</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="1256">[Decreto nº 2.278, de 17/7/1997](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/d2278.htm)</item>
        <item id="1257">[Decreto-Lei 1.177, de 21/06/71](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/1965-1988/Del1177.htm)</item>
    </legislacoes>
</servico>
