<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-anuencia-para-transferencia-de-linhas-de-producao</id>
    <dbId>4347</dbId>
    <nome>Obter anuência para transferência de linhas de produção</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Emissão de ofício firmado pelo Superintendente Adjunto de Projetos (SPR), autorizando a transferência de produtos entre empresas com projetos industriais aprovados desde que atendidas cumulativamente as condicionantes:                                                                                                                                               I - a empresa que transfere deverá estar em situação cadastral regular junto à SUFRAMA; e 
II - somente os produtos, não cancelados poderão ser transferidos; e 
III - para os produtos, classificados como bens de informática, além do cumprimento do estabelecido nos incisos anteriores, a empresa deverá estar regular em relação às obrigações decorrentes da Lei nº 8387, de 30 de dezembro de 1991, quanto às aplicações em atividades de P&amp;D.</descricao>
    <contato>Coordenação de Acompanhamento de Projetos Industriais e Análise de Processos Industriais - COAPI; coapi@suframa.gov.br; Tel.:(92) 3321-7208.</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5364">
            <tipo>- Procuradores de empresas com projetos aprovados junto à Autarquia;
- Sócios de empresas com projetos aprovados junto à Autarquia.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="15" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>Tempo de realização depende da empresa apresentar documentação completa.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9557">
            <titulo>Solicitar transferência de linhas de produção</titulo>
            <descricao>Apresentação de solicitação firmada pelo procurador ou sócio da empresa em conjunto com documentos necessários, que iniciará processo no Sistema Eletrônico de informações (SEI), gerando numeração única de identificação.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13629">Formulário de solicitação preenchido (disponível no endereço eletrônico http://site.suframa.gov.br/assuntos/servicos), documento de identificação do procurador ou sócio, procuração (quando aplicável), cópia da última alteração contratual a fim de comprovar que o outorgante possui poderes para conceder a referida procuração, ou em caso de representante, se este possui poderes para representar a empresa.</item>
                    <item id="13630">Certidão Positiva com Efeitos de Negativa de Débitos Relativos aos Tributos Federais e à Dívida Ativa da União (com abrangência das contribuições sociais), Certidão de Regularidade do FGTS- CRF, Licença de Operação – IPAAM ou outro órgão competente, Cadastro Nacional de Empresas Inidôneas e Suspensas (CEIS) - para empresa e sócios, Certidão Negativa de Improbidade Administrativa e Inelegibilidade (CNJ)- para empresa e sócios.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10515" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="60">
                        <descricao>Protocolo Geral - Av. Mário Andreazza n° 1424 - Distrito Industrial - Sede da Suframa - Manaus/AM.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9558">
            <titulo>Emitir Ofício de Autorização</titulo>
            <descricao>Uma vez completado o ciclo de aprovações, a Secretária da CGAPI envia à empresa solicitante por meio eletrônico (e-mail) um Ofício de Autorização ou justificativa para a não concessão do mesmo.  Em seguida o processo SEI é encerrado.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10516" tipo="e-mail">
                        <descricao>cgapi@suframa.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/166" dbId="55699">
        <nomeOrgao>Superintendência da Zona Franca de Manaus (SUFRAMA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="9275">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Indústria</item>
        <item>Tributação</item>
        <item>Produção Industrial</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="17775">Transferência</item>
        <item id="17776">Produtos</item>
        <item id="17777">Projeto</item>
        <item id="17778">Suframa</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3196">Art. 49 da Resolução CAS n° 203, de 10 de dezembro de 2012, disponível em http://www.suframa.gov.br/download/legislacao/outros inst legais/legi reso cas 203 10dez12 .pdf</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>Acesso para automóvel até a rampa de cadeirante, placas de identificação das unidades, ambiente limpo e arejado, recepcionistas que auxiliam nas informações.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Os idosos a partir dos 60 anos, as grávidas, as lactentes, as pessoas com deficiência, os acompanhantes de criança de colo com idade igual ou inferior a 2 anos, os obesos.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>Por ordem de chegada, com urbanidade, impessoalidade e eficiência.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
