<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-de-residencia-e-carteira-de-registro-migratorio</id>
    <dbId>3537</dbId>
    <nome>Obter autorização de residência  e  Carteira de Registro Migratório</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2683">Permanência; Residência; Carteira Nacional de Registro Migratório; Carteira de Identidade  Estrangeiro</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A autorização de residência é concedida ao imigrante que pretenda trabalhar ou residir e se estabelecer temporária ou definitivamente no Brasil, desde que satisfaça as exigências de caráter especial, previstas na Lei de Migração e seu regulamento.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4169">
            <tipo>O imigrante, o residente fronteiriço e o visitante, independentemente da situação migratória, desde que cumpridos os requisitos da modalidade pretendida, inclusive aquele que tenha vínculo familiar com brasileiro ou com imigrante beneficiário de autorização de residência.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="130" max="180" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>O tempo pode variar de acordo com o tipo e a complexidade do pedido.
Para mais informações ou dúvidas sobre este serviço, entre em contato:  processos.migracoes@mj.gov.br
Este é um serviço do Ministério da Justiça (MJ) e atende ao Decreto n° 9.094, de 17 de julho de 2017.
http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_Ato2015-2018/2017/Decreto/D9094.htm</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7919">
            <titulo>Solicitar a autorização de residência.</titulo>
            <descricao>O solicitante deve se dirigir à Polícia Federal com requerimento de autorização de residência e registro e emissão da Carteira de Registro Nacional Migratório, acompanhados da documentação correspondente ao procedimento solicitado e, quando aplicáveis, com as taxas recolhidas . * imigrantes dos países de língua portuguesa integrantes da CPLP estão isentos da Taxa de Solicitação de Autorização de Residência. https://servicos.dpf.gov.br/sincreWeb/</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="11066">DOCUMENTAÇÃO COMUM A TODOS OS CASOS :</item>
                    <item id="11657">requerimento próprio, por meio de formulário devidamente preenchido e assinado;</item>
                    <item id="11658">duas fotos 3x4, recente, colorida e fundo branco;</item>
                    <item id="11659">declaração de endereço eletrônico e demais meios de contato;</item>
                    <item id="11660">requerimento de que conste a identificação, a filiação, a data e o local de nascimento e a indicação de endereço e demais meios de contato;</item>
                    <item id="11661">documento de viagem válido ou outro documento que comprove a sua identidade e a sua nacionalidade, nos termos dos
tratados de que o País seja parte;</item>
                    <item id="11662">documento que comprove a sua filiação, devidamente legalizado e traduzido por tradutor público juramentado;</item>
                    <item id="11663">comprovante de recolhimento das taxas migratórias, quando aplicável;</item>
                    <item id="11664">certidões de antecedentes criminais ou documento equivalente emitido pela autoridade judicial competente de onde tenha
residido nos últimos cinco anos; e</item>
                    <item id="11665">declaração, sob as penas da lei, de ausência de antecedentes criminais em qualquer país, nos cinco anos anteriores à data
da solicitação de autorização de residência.</item>
                </default>
                <caso id="1031" descricao="Autorização de residência para tratamento de saúde:">
                    <documento>
                        <id>11671</id>
                        <descricao>4 - estimativa de custos do tratamento médico.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11674</id>
                        <descricao>III - Situações provocadas por agravos de saúde ou traumas ocorridos após a entrada do imigrante em território nacional que impossibilitem sua remoção para o país de origem, se implicarem em risco à vida e à integridade física do paciente, ou em ameaça à saúde pública, os documentos previstos nos itens 1 a 4 serão substituídos por relatório médico para  avaliação da condição de sua saúde ou do impedimento de retorno ao país de origem, incluindo prova de que está sob responsabilidade médica.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11673</id>
                        <descricao>II - As exigências mencionadas nos itens nº 1 a 4 poderão ser dispensadas no caso de tratamento ser feito no SUS.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11672</id>
                        <descricao>I - A solicitação de autorização de residência poderá ser formalizada por cônjuge, filho maior, representante legal ou procurador do imigrante.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11670</id>
                        <descricao>3 - indicação médica ou laudo médico para o tratamento;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11669</id>
                        <descricao>2 - comprovação de meios suficientes para custear o tratamento, por: a) recurso próprio; b) seguro de saúde válido no território nacional, que ofereça cobertura para o atendimento específico; ou c) certificado de prestação de serviço de saúde previsto em acordo internacional;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11668</id>
                        <descricao>1 - comprovação de meios de subsistência para manutenção do interessado durante o período em que permanecer em território nacional;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1032" descricao="Renovação do prazo de residência do imigrante em tratamento de saúde:">
                    <documento>
                        <id>11680</id>
                        <descricao>I - A solicitação de renovação do prazo de residência poderá ser formalizada por cônjuge, filho maior, representante legal ou
procurador do imigrante.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11679</id>
                        <descricao>5 - indicação médica ou laudo médico para continuidade do tratamento.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11678</id>
                        <descricao>4 - declaração, sob as penas da lei, de que persistem os meios de subsistência para manutenção do interessado durante o período em
que permanecer em território nacional e que perduram os meios de custeio do tratamento; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11677</id>
                        <descricao>3 - declaração, sob as penas da lei, de ausência de antecedentes criminais no último ano;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11676</id>
                        <descricao>2 - duas fotos 3x4, desde que imigrante seja menor de quatro anos de idade;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11675</id>
                        <descricao>1 - Carteira de Registro Nacional Migratório;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1036" descricao="Autorização de residência para fins de estudo:">
                    <documento>
                        <id>11687</id>
                        <descricao>1 - indicação do responsável pela criança ou adolescente no Brasil, se for o caso;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11690</id>
                        <descricao>4 - documentação que comprove que o interessado frequenta curso de graduação em universidade estrangeira, em caso de
autorização de residência para estágio ou para intercâmbio de estudo ou de pesquisa; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11691</id>
                        <descricao>5 - termo de compromisso entre o estagiário, a parte concedente do estágio e instituição de ensino onde o imigrante esteja matriculado,
que ateste a compatibilidade entre sua área de conhecimento e as atividades desenvolvidas no estágio, em caso de autorização de
residência para estágio.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11689</id>
                        <descricao>3 - documentação que comprove a matrícula no curso pretendido, em caso de autorização de residência para frequência em curso
regular;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11688</id>
                        <descricao>2 - documentação que comprove capacidade financeira própria ou dos responsáveis pela manutenção do interessado no Brasil durante
o período que pretenda permanecer no país, ou comprovação de que foi contemplado com bolsa de estudos, quando cabível;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1038" descricao="Renovação do prazo de residência do imigrante estudante:">
                    <documento>
                        <id>11714</id>
                        <descricao>6 - documentação que comprove que o interessado frequenta curso de graduação em universidade estrangeira, em caso de
autorização de residência para estágio ou para intercâmbio de estudo ou de pesquisa; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11715</id>
                        <descricao>7 - termo de compromisso entre o estagiário, a parte concedente do estágio e instituição de ensino onde o imigrante esteja matriculado,
que ateste a compatibilidade entre sua área de conhecimento e as atividades desenvolvidas no estágio, em caso de autorização de
residência para estágio.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11713</id>
                        <descricao>5 - documentação que comprove a matrícula no curso pretendido, em caso de autorização de residência para frequência em curso
regular;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11712</id>
                        <descricao>4 - indicação do responsável pela criança ou adolescente no Brasil, se for o caso;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11711</id>
                        <descricao>3 - declaração, sob as penas da lei, de ausência de antecedentes criminais no último ano;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11710</id>
                        <descricao>2 - duas fotos 3x4, desde que imigrante seja menor de quatro anos de idade;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11709</id>
                        <descricao>1 - Carteira de Registro Nacional Migratório;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1089" descricao="Autorização de residência na hipótese de férias-trabalho:">
                    <documento>
                        <id>11945</id>
                        <descricao>- documentos previstos em Acordo do qual o Brasil seja signatário.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1090" descricao="Autorização de residência com base em reunião familiar:">
                    <documento>
                        <id>11949</id>
                        <descricao>4 - comprovante de dependência econômica, em se tratando de irmão maior de dezoito anos de brasileiro ou de imigrante beneficiário
de autorização de residência.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11948</id>
                        <descricao>3 - declaração, sob as penas da lei, de que o familiar chamante reside no Brasil; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11947</id>
                        <descricao>2 - documento de identidade do brasileiro ou imigrante beneficiário de autorização de residência, com o qual o requerente deseja a
reunião;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11946</id>
                        <descricao>1 - certidão de nascimento ou casamento para comprovação do parentesco entre o requerente e o brasileiro ou imigrante beneficiário
de autorização de residência, ou documento hábil que comprove o vínculo;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1091" descricao="Renovação do prazo de residência do imigrante em reunião familiar:">
                    <documento>
                        <id>11955</id>
                        <descricao>6 - declaração, sob as penas da lei, de que subsiste a dependência econômica em relação ao familiar chamante, em se tratando de
irmão maior de dezoito anos de brasileiro ou de imigrante beneficiário de autorização de residência.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11954</id>
                        <descricao>5 - declaração, sob as penas da lei, de que o familiar chamante continua residindo no Brasil; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11953</id>
                        <descricao>4 - comprovação de que o imigrante familiar chamante teve seu prazo de residência renovado;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11952</id>
                        <descricao>3 - declaração, sob as penas da lei, de ausência de antecedentes criminais no último ano;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11951</id>
                        <descricao>2 - duas fotos 3x4, desde que imigrante seja menor de quatro anos de idade;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11950</id>
                        <descricao>1 - Carteira de Registro Nacional Migratório;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1092" descricao="Alteração do prazo de residência por reunião familiar, de temporário para indeterminado:">
                    <documento>
                        <id>11959</id>
                        <descricao>4 - declaração, sob as penas da lei, de que subsiste a dependência econômica em relação ao familiar chamante, em se tratando de
irmão maior de dezoito anos de brasileiro ou de imigrante beneficiário de autorização de residência.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11958</id>
                        <descricao>3 - comprovação de que o familiar chamante teve o status de seu prazo de residência alterado de determinado para indeterminado; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11957</id>
                        <descricao>2 - declaração, sob as penas da lei, de ausência de antecedentes criminais no último ano;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11956</id>
                        <descricao>1 - Carteira de Registro Nacional Migratório;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1093" descricao="Autorização de residência com base em Acordo ou Tratado de residência:">
                    <documento>
                        <id>11961</id>
                        <descricao>2 - outros documentos exigidos por força do texto do Acordo ou Tratado.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11960</id>
                        <descricao>1 - certidões de antecedentes criminais nos termos do Acordo ou Tratado; e</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1094" descricao="Renovação do prazo de residência do imigrante registrado com base em Acordo ou Tratado:">
                    <documento>
                        <id>11964</id>
                        <descricao>3 - outros documentos exigidos por força do texto do acordo ou tratado.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11963</id>
                        <descricao>2 - duas fotos 3x4, desde que imigrante seja menor de quatro anos de idade;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11962</id>
                        <descricao>1 - Carteira de Registro Nacional Migratório;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1095" descricao="Alteração do prazo de residência com base em Acordo ou Tratado:">
                    <documento>
                        <id>11967</id>
                        <descricao>3 - outros documentos exigidos por força do texto do acordo ou tratado.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11966</id>
                        <descricao>2 - duas fotos 3x4, desde que imigrante seja menor de quatro anos de idade;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11965</id>
                        <descricao>1 - Carteira de Registro Nacional Migratório;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1096" descricao="Autorização de residência do imigrante reconhecido como refugiado pelo CONARE:">
                    <documento>
                        <id>11973</id>
                        <descricao>I - Na ausência dos documentos mencionados nos itens 1 e 3, o refugiado deverá declarar, sob as penas da lei, sua qualificação,
mediante preenchimento de termo de responsabilidade.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11972</id>
                        <descricao>5 - comprovante da decisão do CONARE que reconheceu sua condição de refugiado ou, na sua ausência, declaração sobre a mesma,
hipótese em que a unidade da Polícia Federal buscará sua confirmação.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11971</id>
                        <descricao>4 - formulário de solicitação preenchido; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11970</id>
                        <descricao>3 - comprovante de pagamento da taxa de emissão da Carteira de Registro Nacional Migratório, quando aplicável;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11969</id>
                        <descricao>2 - certidão de nascimento ou casamento ou certidão consular, se dispuser e desde que os documentos mencionados no item 1 não
tragam dados sobre filiação;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11968</id>
                        <descricao>1 - documento de viagem ou documento oficial de identidade, se dispuser;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1097" descricao="Autorização de residência do imigrante ao qual foi concedido asilo político:">
                    <documento>
                        <id>11979</id>
                        <descricao>I - Na ausência dos documentos mencionados nos itens 1 e 3 , o asilado deverá declarar, sob as penas da lei, sua qualificação,
mediante preenchimento de termo de responsabilidade.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11978</id>
                        <descricao>5 - comprovante da decisão da Presidência da República que concedeu asilo político ao interessado ou, na sua ausência, declaração
sobre a mesma, hipótese em que a unidade da Polícia Federal buscará sua confirmação.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11977</id>
                        <descricao>4 - formulário de solicitação preenchido; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11976</id>
                        <descricao>3 - comprovante de pagamento da taxa de emissão da Carteira de Registro Nacional Migratório, quando aplicável;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11975</id>
                        <descricao>2 - certidão de nascimento ou casamento ou certidão consular, se e desde que os documentos mencionados no item 1 não tragam
dados sobre filiação;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11974</id>
                        <descricao>1 - documento de viagem ou documento oficial de identidade, se dispuser;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1098" descricao="Autorização de residência do imigrante reconhecido como apátrida:">
                    <documento>
                        <id>11985</id>
                        <descricao>I - Na ausência dos documentos mencionados nos itens 1 e 3, o apátrida deverá declarar, sob as penas da lei, sua qualificação,
mediante preenchimento de termo de responsabilidade</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11984</id>
                        <descricao>5 - comprovante da decisão do Ministério da Justiça que reconheceu a condição de apátrida do interessado ou, na sua ausência,
declaração sobre a mesma, hipótese em que a unidade da Polícia Federal buscará sua confirmação.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11983</id>
                        <descricao>4 - formulário de solicitação preenchido; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11982</id>
                        <descricao>3 - comprovante de pagamento da taxa de emissão da Carteira de Registro Nacional Migratório, quando aplicável;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11981</id>
                        <descricao>2 - certidão de nascimento ou casamento ou certidão consular, se dispuser e desde que os documentos mencionados no item 1 não
tragam dados sobre filiação;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11980</id>
                        <descricao>1 - documento de viagem ou documento oficial de identidade, se dispuser;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1099" descricao="Autorização de residência ao imigrante que se encontra em liberdade provisória ou em cumprimento de pena:">
                    <documento>
                        <id>11987</id>
                        <descricao>I - Na ausência da apresentação do documento a que se refere o item 1, o procedimento poderá ser instruído com informações do juízo
responsável a respeito da qualificação completa do imigrante.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11986</id>
                        <descricao>1 - decisão judicial da concessão da liberdade provisória ou certidão emitida pelo juízo responsável pela execução criminal do qual
conste o período de pena a ser cumprida, conforme o caso.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1100" descricao="Renovação do prazo de residência do imigrante que se encontra em liberdade provisória ou em cumprimento de pena:">
                    <documento>
                        <id>11990</id>
                        <descricao>3 - certidão emitida pelo juízo responsável pela execução criminal do qual conste que o período de cumprimento de pena foi revisado.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11989</id>
                        <descricao>2 - certidão emitida pelo juízo responsável pela execução penal informando que o imigrante continua em liberdade provisória; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11988</id>
                        <descricao>1 - Carteira de Registro Nacional Migratório;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1101" descricao="Autorização de residência ao imigrante anteriormente regularizado com base em reunião familiar:">
                    <documento>
                        <id>11993</id>
                        <descricao>3 - comprovação de residência no território nacional pelo prazo mínimo de quatro anos.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11992</id>
                        <descricao>2 - comprovante de meios de subsistência; e</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>11991</id>
                        <descricao>1 - Carteira de Registro Nacional Migratório;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="822">
                        <descricao>Taxa de Processamento e Avaliação de Pedidos de Autorização de Residência</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>168,13</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                    <custo id="823">
                        <descricao>Taxa de Emissão de Carteira de Identidade de Imigrante</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>204,77</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8284" tipo="presencial">
                        <descricao>O solicitante deve se dirigir à Unidade da Polícia Federal em que haja atendimento a imigrantes da circunscrição onde esteja domiciliado o requerente.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7920">
            <titulo>Solicitar registro de imigrante detentor de  ​visto temporário ou de autorização de residência deferida pelo DEMIG/MJ ou pelo Ministério do Trabalho</titulo>
            <descricao>O solicitante deve se dirigir pessoalmente a qualquer unidade da Polícia Federal em que haja atendimento a imigrantes.
Documentação em comum para todos os casos:</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="11067">- requerimento próprio, por meio de formulário devidamente preenchido e assinado;
- duas fotos 3x4, recentes, coloridas e com fundo branco;
- declaração de endereço eletrônico e demais meios de contato;
- documento de viagem válido ou outro documento que comprove a identidade e a nacionalidade, nos termos dos tratados de que o País seja parte;</item>
                    <item id="11068">- certidão de nascimento ou casamento ou certidão consular, quando o documento de viagem ou documento oficial de identidade não trouxer dados sobre filiação;
- página do Diário Oficial da União em que conste o deferimento;
- documento de identificação do chamante (para visto temporário por reunião familiar);</item>
                    <item id="11069">- declaração, sob as penas da lei, subscrita pelo chamante e chamado, que não está presente nenhuma das causas de perda de autorização de residência previstas no art. 135 do Decreto nº 9.199, de 2017;
- declaração de hipossuficiência econômica, nos termos da Portaria nº 218/2018-MJ, quando for o caso.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="824">
                        <descricao>- taxa de emissão de cédula de identidade de imigrante</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>204,77</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8285" tipo="presencial">
                        <descricao>O solicitante deve se dirigir à Unidade da Polícia Federal em que haja atendimento a imigrantes da circunscrição onde esteja domiciliado o requerente.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7921">
            <titulo>Receber a Carteira de Registro Nacional Migratório</titulo>
            <descricao>O solicitante deve se dirigir à Unidade da Polícia Federal em que haja atendimento a imigrantes da circunscrição onde esteja domiciliado o requerente, no prazo máximo de até 60 dias, contado a partir da solicitação de emissão da carteira.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="11070">- Documento comprobatório de que o imigrante a solicitou a autorização de residência ou a emissão da Carteira de Registro Nacional Migratório (protocolo);
- Documento de Identificação</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8286" tipo="presencial">
                        <descricao>O solicitante deve se dirigir à Unidade da Polícia Federal em que haja atendimento a imigrantes da circunscrição onde esteja domiciliado o requerente.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316" dbId="37532">
        <nomeOrgao>Ministério da Justiça  (MJ)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="7795">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="7796">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="7797">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="7798">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cidadania</item>
        <item>Documentação Pessoal</item>
        <item>Emigrações e Imigrações</item>
        <item>Relações Diplomáticas</item>
        <item>Serviços Públicos</item>
        <item>Direitos Humanos</item>
        <item>Assistência Social</item>
        <item>Proteção Social</item>
        <item>Relações Internacionais</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="14987">imigrante</item>
        <item id="14988">estrangeiro</item>
        <item id="14989">trabalhar no Brasil</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="2511">Lei nº 13.445/2017
● Decreto nº 9.199/2017
● Decreto nº 6.771/2009
● Portaria Interministerial nº 3, de 27 de fevereiro de 2018
● Portaria Interministerial nº 4, de 27 de fevereiro de 2018
● Portaria Interministerial nº 7, de 13 de março de 2018
● Portaria Interministerial nº 8, de 13 de março de 2018
● Portaria Interministerial nº 9, de 14 de março de 2018
● Portaria Interministerial nº 10, de 6 de abril de 2018
● Portaria nº 218, de 27 de fevereiro de 2018</item>
    </legislacoes>
</servico>
