<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-outorga-para-exercer-servicos-de-radiodifusao-comercial</id>
    <dbId>1252</dbId>
    <nome>Obter outorga  para exercer serviços de radiodifusão comercial</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="1017">Radiodifusão Comercial</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Consiste na formalização da outorga de serviços de radiodifusão comercial.</descricao>
    <contato>¨ **Email:** duvidas.comercial@mctic.gov.br</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1588">
            <tipo>Pessoas jurídicas</tipo>
            <requisitos>É vedada a participação de pessoa jurídica que já detenha outorgas, ou participe de
permissionária e de sócios e dirigentes que participem dos quadros societário e diretivo de outras permissionárias do serviço de radiodifusão, nos limites do artigo 12 do Decreto-lei n.º 236, de 1967, e ainda, que execute o mesmo tipo de serviço no Município objeto da presente licitação.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="0" max="0" unidade="meses"/>
        <descricao>O tempo de prestação deste serviço ainda não é estimado</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3381">
            <titulo>Tomar conhecimento do edital</titulo>
            <descricao>As novas outorgas para execução de serviços de radiodifusão são precedidas do PNO e do procedimento licitatório na modalidade concorrência, que se inicia com a publicação do Edital de Licitação Pública no Diário Oficial da União</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4384" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3382">
            <titulo>Inscrever-se para participar no processo seletivo</titulo>
            <descricao>Após a publicação do Edital, as entidades interessadas devem apresentar, simultaneamente, no prazo máximo de SESSENTA DIAS, a documentação de habilitação e as propostas técnicas e de preço, para o procedimento licitatório. Esta etapa deve ser realizada exclusivamente pelo Sistema de Protocolo Eletrônico do órgão, o CADSEI. Caso você ainda não seja cadastrado [clique aqui](http://sistema.mc.gov.br/CADSEIWeb/pages/externo/declaracao-cadastro.jsf;jsessionid=7C0C34D11AA1FA7FB0BE38CE09D6EC40)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4799">Ato constitutivo - estatuto ou contrato social - em vigor e suas alterações, devidamente registrados. Deverá constar também, dentre os objetivos sociais, a atividade de execução de serviços de radiodifusão.</item>
                    <item id="4800">Certidões expedidas pelas Justiças Estadual, Distrital e Federal quanto a feitos cíveis e criminais dos locais de residência e de exercício de atividade econômica direta ou indireta dos sócios e dirigentes nos últimos 5 anos.</item>
                    <item id="4801">Certidões expedidas pelos Cartórios de Protestos de Títulos  dos locais de residência e de exercício de atividade econômica direta ou indireta dos sócios e dirigentes nos últimos 5 anos.</item>
                    <item id="4802">Balanço patrimonial e contábil do último exercício social, já exigíveis e apresentados na forma da lei, admitindo-se demonstrações financeiras do exercício imediatamente anterior, caso não tenha transcorrido, ainda, o prazo legal de sua divulgação.</item>
                    <item id="4803">Proposta técnica</item>
                    <item id="4804">Proposta de preço</item>
                    <item id="4805">CPF</item>
                    <item id="4806">Senha de acesso ao CADSEI do MCTIC</item>
                </default>
                <caso id="532" descricao="Sociedades por ações">
                    <documento>
                        <id>4797</id>
                        <descricao>Ata de eleição de seus atuais gerentes e a relação de acionistas com a quantidade, o valor e o tipo de ações discriminado</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="533" descricao="Fundações">
                    <documento>
                        <id>4798</id>
                        <descricao>Ata de eleição de sua diretoria.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4385" tipo="web">
                        <descricao>http://sistema.mc.gov.br/CADSEIWeb/pages/externo/SisCADSEI.jsf</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3383">
            <titulo>Receber resultado provisório</titulo>
            <descricao>A Comissão Permanente de Licitação de Serviços de Radiodifusão (CPLR) analisará a
conformidade dos documentos de Habilitação, de Técnica e de Preço obtendo a classificação pela média ponderada, de acordo com edital, publicando então o resultado provisório no Diário Oficial da União.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4386" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3384">
            <titulo>Apresentar recurso ou requerer impugnação (se for o caso)</titulo>
            <descricao>O edital estabelecerá o período em que os recursos ou pedidos de impugnação podem ser apresentados</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4807">Documentação que corrobore os motivos apresentados no pedido de recurso ou impugnação</item>
                    <item id="4808">CPF</item>
                    <item id="4809">Senha de acesso do CADSEI</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4387" tipo="web">
                        <descricao>http://sistema.mc.gov.br/CADSEIWeb/pages/externo/SisCADSEI.jsf</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3385">
            <titulo>Receber resultado definitivo</titulo>
            <descricao>Findo o prazo para recursos e o julgamento dos mesmos, se houverem, o resultado é homologado e publicado no Diário Oficial da União</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4388" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3386">
            <titulo>Entregar projeto de aprovação de local</titulo>
            <descricao>Após a homologação, a entidade tem o prazo de **quatro meses** para apresentação do projeto de aprovação de local, no qual deverão constar os locais escolhidos para montagem da estação, bem como plantas, orçamentos e todas as especificações técnicas dos equipamentos.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4810">Projeto de Aprovação de Local</item>
                    <item id="4811">CPF</item>
                    <item id="4812">Senha do CADSEI</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4389" tipo="web">
                        <descricao>http://sistema.mc.gov.br/CADSEIWeb/pages/externo/SisCADSEI.jsf</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3387">
            <titulo>Pagar a outorga</titulo>
            <descricao>Com a publicação da aprovação de local e equipamentos, será confeccionado o boleto em até trinta dias contados da referidas publicação de aprovação de local.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4813">Boleto</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="155">
                        <descricao>Fundo de Fiscalização das Telecomunicações (FISTEL), de valor variável de acordo com as especificações da outorga e a proposta vencedora</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4390" tipo="presencial">
                        <descricao>Rede bancária</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3388">
            <titulo>Assinar o contrato</titulo>
            <descricao>Os contratos somente serão assinados após a comprovação do pagamento integral do valor da outorga e terá o prazo de sessenta dias após a notificação da entidade para sua celebração e terá o extrato publicado no Diário Oficial da União.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4824">Contrato</item>
                    <item id="4825">Portaria ou Decreto de Outorga</item>
                    <item id="4826">Ato constitutivo e suas alterações, devidamente registrados ou arquivados na repartição competente, constando dentre seus objetivos a execução de serviços de radiodifusão</item>
                    <item id="4827">Certidão emitida pela Junta Comercial (ou Órgão de registro equivalente) do Estado onde está situada a sede da Interessada, em que conste o histórico detalhado de todos os atos arquivados</item>
                    <item id="4828">Declaração firmada de que a Entidade não possui autorização para executar o mesmo tipo de serviço na localidade objeto do edital e que, caso venha a ser contemplada com a outorga, não excederá os limites fixados em lei.</item>
                    <item id="4829">Declaração firmada de que a Entidade não possui sócio que integra o quadro social de outra entidade executante do mesmo tipo de serviço de radiodifusão, na localidade ou em municípios diversos, em excesso aos limites estabelecidos em lei</item>
                    <item id="4830">Declaração firmada de que nenhum dos dirigentes e sócios da entidade se encontra condenado em decisão transitada em julgado ou proferida por órgão judicial colegiado nos ilícitos previstos na lei da ficha limpa</item>
                    <item id="4831">Balanço patrimonial e contábil do último exercício social, já exigíveis e apresentados na forma da lei, exceto para entidade que ainda não houver completado um exercício fiscal, caso em que deverá apresentar seu balanço de abertura;</item>
                    <item id="4832">Certidão negativa de falência ou concordata expedida pelo distribuidor da sede da pessoa jurídica</item>
                    <item id="4833">CNPJ</item>
                    <item id="4834">Prova de regularidade relativa à Seguridade Social e ao Fundo do Garantia do Tempo de Serviço – FGTS</item>
                    <item id="4835">. Prova de regularidade para com as Fazendas federal, estadual, distrital e municipal da sede da entidade, ou outra equivalente, na forma da lei</item>
                    <item id="4836">Prova de regularidade de recolhimento dos recursos do Fundo de Fiscalização das Telecomunicações – FISTEL</item>
                    <item id="4837">Certidão negativa de débitos trabalhistas</item>
                </default>
                <caso id="534" descricao="Sociedade por ações">
                    <documento>
                        <id>4814</id>
                        <descricao>Cópia da ata da assembleia geral que elegeu a diretoria e a relação de acionistas em que conste a quantidade, o valor e o tipo de ações de cada sócio</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="535" descricao="Para serviços localizados em área de fronteira">
                    <documento>
                        <id>4815</id>
                        <descricao>Comprovante de que obteve o assentimento prévio do órgão próprio.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="536" descricao="Relativos aos Sócios e Diretores da Entidade">
                    <documento>
                        <id>4816</id>
                        <descricao>Prova de condição de brasileiro nato ou naturalizado há mais de 10 (dez) anos.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4817</id>
                        <descricao>Se sócio Pessoa Jurídica: Se S.A - Listagem de subscrição das ações (quem são os sócios) e atas atualizadas de eleição da diretoria, Se LTDA. – Ato constitutivo e a última alteração realizada, acompanhada da Certidão do órgão de registro competente;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4818</id>
                        <descricao>Prova de cumprimento das obrigações eleitorais, mediante documento fornecido pela Justiça Eleitoral</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4819</id>
                        <descricao>Declaração de que não é sócio de outra entidade que execute o mesmo tipo de serviço de radiodifusão, na localidade  objeto da concessão ou permissão, nem de outras entidades de radiodifusão além dos limites fixados em lei</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4820</id>
                        <descricao>Declaração de que não participa da direção de outra entidade executante do mesmo tipo de serviço de radiodifusão, na localidade objeto da outorga ou em municípios diversos, em excesso aos limites estabelecidos pela lei.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4821</id>
                        <descricao>Declaração de que não está no exercício de mandato eletivo que lhes assegure imunidade parlamentar ou de cargo ou função do qual decorra foro especial.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="537" descricao="Relativos aos Sócios Pessoas Jurídicas">
                    <documento>
                        <id>4822</id>
                        <descricao>CNPJ</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>4823</id>
                        <descricao>Se S.A, listagem de subscrição das ações (quem são os sócios) e atas atualizadas de eleição da diretoria, Se LTDA. – Ato constitutivo e a última alteração realizada, acompanhada da Certidão do órgão de registro competente;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4391" tipo="presencial">
                        <descricao>No Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações. Confira os canais de atendimento [aqui](http://www.mctic.gov.br/mctic/opencms/institucional/paginas/Horarios_de_Atendimento_Telefones_e_Enderecos.html)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3389">
            <titulo>Acompanhar deliberação Congresso Nacional</titulo>
            <descricao>Após a celebração do contrato, o Ministro de estado fará publicar, em observância à lei 8.666/93, Portaria que conterá as principais informações da outorga, que será enviada ao Congresso Nacional para deliberação, condição de eficácia da portaria.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4392" tipo="presencial">
                        <descricao>Palácio do Congresso Nacional - Praça dos 3 Poderes, Brasília - DF, 70160-900</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="4393" tipo="web">
                        <descricao>http://www.congressonacional.leg.br/sessoes/agenda-do-congresso-senado-e-camara</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1988" dbId="37525">
        <nomeOrgao>Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (MCTIC)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="3399">Empresas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="3400">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comunicações</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
        <item>Telecomunicações</item>
        <item>Serviços Públicos</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="4436">televisão</item>
        <item id="4437">canal de tv</item>
        <item id="4438">rádio</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="1325">[Código Brasileiro de Telecomunicações](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L4117.htm)</item>
        <item id="1326">[Regulamento dos Serviços de Radiodifusão](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/Antigos/D52795.htm)</item>
        <item id="1327">[Decreto–Lei nº 236/1967: Que delimita o número de outorga por localidade e por sócios](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del0236.htm)</item>
        <item id="1328">[Cartilha de Radiodifusão Comercial](http://www.mctic.gov.br/mctic/export/sites/institucional/arquivos/Cartilha-CGPO.pdf)</item>
    </legislacoes>
</servico>
