<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-autorizacao-para-aquisicao-de-dados-de-exploracao-e-producao</id>
    <dbId>2231</dbId>
    <nome>Obter autorização para aquisição de dados de Exploração e Produção</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Concessionários de blocos exploratórios e campos em produção, empresas de aquisição de dados e instituições acadêmicas podem solicitar autorização para realizar aquisição de dados de poços, dados sísmicos e dados não-sísmicos.
Pessoas físicas residentes no Brasil e pessoas jurídicas constituídas sob as leis brasileiras, com sede e administração no País, podem solicitar autorização para reprocessamento e interpretação de dados técnicos já adquiridos, para fins de comercialização.
Os critérios e procedimentos para obtenção de autorização para aquisição de dados técnicos são estabelecidos pela Resolução ANP nº 11/2011.
Os critérios e procedimentos para obtenção de autorização para reprocessamento e interpretação de dados técnicos são estabelecidos pela Resolução ANP nº 01/2015.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="2775">
            <tipo>Empresas privadas</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="2776">
            <tipo>Empresas públicas ou de economia mista</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="16" max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="5468">
            <titulo>Encaminhar solicitação de  autorização.</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="6061">CNPJ;</item>
                    <item id="6062">Atos constitutivos da empresa e de todas as alterações realizadas nos últimos dois anos, registrados e arquivados na Junta Comercial;</item>
                    <item id="6063">Demonstrativo de sua composição acionária ou societária e sua relação de diretores, com os respectivos atos de nomeação, quando for o caso;</item>
                    <item id="6064">Organograma da empresa, indicando os cargos cujas atribuições terão relação com as atividades relacionadas à autorização e o nome de seus ocupantes;</item>
                    <item id="6065">Nomeação dos representantes credenciados da empresa junto à ANP;</item>
                    <item id="6066">Indicação do responsável técnico da empresa e comprovação de situação regular no respectivo órgão de classe;</item>
                    <item id="6067">Listagem dos métodos de aquisição que pretende utilizar;</item>
                    <item id="6068">Capacitação tecnológica e operacional da empresa, incluindo listagem e descrição dos equipamentos a utilizar na aquisição de dados.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5238" tipo="e-mail">
                        <descricao>dados_tecnicos@anp.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/25281" dbId="917">
        <nomeOrgao>Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="5388">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Combustíveis</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="10376">petróleo</item>
        <item id="10377">pesquisa</item>
        <item id="10378">dados</item>
    </palavras-chave>
</servico>
