<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-atendimento-de-urgencia</id>
    <dbId>1537</dbId>
    <nome>Obter atendimento de urgência</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>"A RAU faz parte de uma rede complexa, composta por serviços de atenção a saúde e que atende a diferentes condições, sejam elas clínicas, cirúrgicas, traumatológicas, em saúde mental, etc. Composta por diferentes pontos de atenção, de forma a dar conta das diversas ações necessárias ao atendimento às situações de urgência. Desse modo, é necessário que seus componentes atuem de forma integrada, articulada e sinérgica, nos quais devem estar presentes dispositivos de humanização e ferramentas de gestão da clinica como: acolhimento, classificação de risco, diretrizes e meios para a qualificação profissional, gestão de risco, gestão do acesso e regulação.

Tem por objetivo principal reordenar a atenção à saúde do usuário em situações de urgência e emergência qualificada e resolutiva, vinculada ao desenvolvimento de ações de promoção da saúde e prevenção de doenças e agravos, suporte diagnóstico, padronização do tratamento, disponibilidade da continuidade do cuidado, bem como realizar interface e articulação para o acesso a serviços como: reabilitação, cuidados paliativos, alem da atenção domiciliar."</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1892">
            <tipo>Qualquer pessoa</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="1" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3932">
            <titulo>Ir a um serviço de emergência</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4941" tipo="presencial">
                        <descricao>Um dos serviços de emergência no país</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/304" dbId="37534">
        <nomeOrgao>Ministério da Saúde (MS)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="3941">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Saúde</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="6091">saúde</item>
        <item id="6092">atendimento</item>
        <item id="6093">emergência</item>
    </palavras-chave>
</servico>
