<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-segunda-via-de-diploma-de-graduacao</id>
    <dbId>3511</dbId>
    <nome>Obter segunda via de diploma de graduação</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>O diploma de curso de graduação é o documento que comprova a conclusão de um curso de graduação. Na UFF, ele é assinado pelo Reitor, pelo Pró-Reitor de Graduação, pelo Chefe da Divisão de Controle de Certificados e Diplomas (DCCD/DAE) e pelo Diretor do Departamento de Administração Escolar (DAE/GRAD). Informa o ato legal de reconhecimento do curso, data de conclusão do curso, a data da colação de grau e tem número de registro específico.

A primeira via do diploma de curso de graduação é gratuita. Não precisa ser solicitada, é expedida pela Universidade depois de verificada a integralização curricular e após a colação de grau oficial. É entregue no ato da colação de grau oficial ou em data posterior no Setor de Apoio Administrativo do Departamento de Administração Escolar da Pró-Reitoria de Graduação (SAA/DAE/GRAD).

A segunda via do diploma de curso de graduação é paga e deve ser solicitada à PROGRAD, por meio de requerimento específico.

Para solicitar a segunda via, o interessado já deve ter retirado a primeira via. Ao emitir a segunda via, a primeira via do diploma perderá a validade.</descricao>
    <contato>[Divisão de Controle de Certificados e Diplomas (DCCD/DAE/GRAD)](http://www.uff.br/?q=setor/divisao-de-controle-de-certificados-e-diplomas)</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4141">
            <tipo>Ex-alunos de cursos de graduação da Universidade Federal Fluminense.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <em-media max="45" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao>O prazo é de 45 dias úteis, podendo este ser estendido em caso de necessidade de pesquisa avançada das informações que devem constar no diploma.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade></unidade>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7874">
            <titulo>Solicitação</titulo>
            <descricao>O interessado deve acessar a [página do serviço](http://www.uff.br/?q=processo/segunda-de-diploma-de-graduacao) , imprimir o requerimento de solicitação e se dirigir ao Protocolo Central da UFF (GPCA/AD) para emitir a Guia de Recolhimento da União (GRU) e dar entrada no processo de solicitação, munido dos seguintes documentos: requerimento escolar, GRU paga, Carteira de Identidade e CPF.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="10965">Original ou cópia do requerimento preenchido com letra legível, sem rasura e assinado pelo interessado;</item>
                    <item id="10967">Original ou cópia do documento de Identificação com foto;</item>
                    <item id="10968">Cadastro de Pessoa Física, quando não expresso no documento de identificação;</item>
                    <item id="10969">Original da GRU paga;</item>
                    <item id="10970">Cópia da Certidão de Casamento ou de Nascimento, em caso de alteração do nome;</item>
                    <item id="10971">Cópia do Diploma (opcional)</item>
                    <item id="10972">De acordo com a Lei Federal nº 7.088, de 23 de março de 1983, o documento de identificação deve conter informações referentes a nacionalidade, naturalidade e data de nascimento. Por este motivo, não será aceita para estes fins, a Carteira Nacional de Habilitação por não conter a naturalidade;</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="802">
                        <descricao>Custo da GRU</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel>R$ 176,00</valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8275" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="dias úteis" tempo-estimado-espera="1">
                        <descricao>O atendimento deve ser realizado preferencialmente, no Protocolo Central da UFF [(GPCA/AD)](http://www.uff.br/?q=setor/gerencia-plena-de-comunicacoes-administrativas-protocolo-geral).
Endereço: Rua Miguel de Frias, 9, Fundos - Icaraí - Niterói - RJ
Telefone(s): 21 2629 5252 ou 21 2629 5295</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/427" dbId="57755">
        <nomeOrgao>Universidade Federal Fluminense (UFF)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="7757">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Educação superior</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="14430">Graduação</item>
        <item id="14431">Diploma</item>
        <item id="14432">Segunda via</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="2503">Norma para expedição de documentos escolares:
Lei 7.088 de 23 de março de 1983.
http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/Leis/L7088.htm</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>A documentação deve ser entregue diretamente na universidade.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>O atendimento é realizado conforme demanda solicitada.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>O usuário será atendido no Protocolo da UFF.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
