<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-registro-de-medicamentos-genericos-similares-novos-e-inovadores</id>
    <dbId>2618</dbId>
    <nome>Obter Registro de Medicamentos Genéricos, Similares, Novos e Inovadores</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Antes de chegar ao mercado consumidor brasileiro, é necessário que um medicamento tenha sua qualidade, segurança e eficácia terapêutica avaliadas pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA), o que acontece através do processo de registro, que é enviado à Agência Reguladora por uma empresa do setor farmacêutico, com atividade devidamente autorizada. Esse instrumento administrativo é de grande importância para a vigilância sanitária, dependendo do seu desempenho a qualidade dos produtos comercializados no país.
No Brasil, a exigência do registro de medicamentos está prevista na Lei nº 6.360, de 1976. Também estão estabelecidos nessa Lei os prazos para a ANVISA emitir decisão final acerca do processo de registro, levando em consideração a complexidade técnica e os benefícios clínicos, econômicos e sociais da utilização do medicamento objeto do requerimento. Desde 29 de março de 2017, quando entrou em vigor a Lei nº 13.411, de 2016, os prazos para decisão acerca de processos de registro estão divididos de acordo com o enquadramento do medicamento em duas categorias de avaliação: prioritária e ordinária (não prioritária). 
A Gerência de Avaliação de Tecnologia de Registro de Medicamentos Sintéticos (GRMED) é responsável pela avaliação da tecnologia farmacêutica (qualidade) para a concessão do registro sanitário de medicamentos genéricos, similares, novos e inovadores.
O código de assunto, no momento do peticionamento eletrônico, deve ser escolhido no portal da Anvisa (http://portal.anvisa.gov.br/sistema-consulta-de-assuntos) de acordo com a categoria do produto que se deseja submeter (genérico, similar, novo e/ou inovador).
Para a priorização de um processo de registro, é levada em consideração a relevância pública do medicamento. Os critérios de priorização utilizados pela ANVISA estão dispostos na RDC nº 204, de 2017.

Ressalta-se que, em caso de necessidade de a Agência solicitar esclarecimentos ou retificações à empresa requerente do registro, a contagem do prazo é suspensa até que as exigências sejam atendidas.</descricao>
    <contato>Responsável: RONALDO LUCIO PONCIANO GOMES (Gerente) 
Email: medicamento.registro@anvisa.gov.br
Email: ouvidoria@anvisa.gov.br</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4041">
            <tipo>Empresas fabricantes de medicamentos</tipo>
            <requisitos>O registro de medicamentos genéricos, similares, novos e/ou inovadores somente pode ser realizado por empresas legalmente licenciadas pelo nível sanitário estadual e/ou municipal e autorizadas pelo nível federal como fabricantes de medicamentos.
No caso de medicamentos importados, a importadora deve estar legalmente licenciada e autorizada para este fim.
Adicionalmente à posse da licença sanitária e da autorização de funcionamento, a empresa deve estar corretamente cadastrada no sistema de peticionamento eletrônico da Anvisa para que possa submeter o registro.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="120" max="365" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>I) prioritária = 120 dias, contados a partir da data da priorização;
II) ordinária (não prioritária) = 365 dias, contados a partir da data do protocolo do processo de registro.
Em ambas categorias de avaliação, o prazo poderá ser prorrogado por até um terço do prazo original, uma única vez, mediante decisão fundamentada da ANVISA.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>5</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao>O registro é válido em todo território nacional. O prazo é contado a partir da data de publicação do registro no Diário Oficial da União (DOU).</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7638">
            <titulo>Realizar o peticionamento no portal da Anvisa no site</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="287">
                        <descricao>Taxa de Fiscalização e Vigilância Sanitária</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel>O valor é disciplinado em lei e varia de acordo com o tipo de registro sanitário requerido e o porte econômico da empresa</valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6161" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-de-peticionamento</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7639">
            <titulo>Submeter os documentos requeridos pelo check-list de instrução do código de assunto respectivo ao peticionamento escolhido</titulo>
            <descricao>O mesmo deve ser instruído e protocolado como processo na Gerência de Gestão Documental e Memória Corporativa – GEDOC na sede da Anvisa.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="6162" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/sistema-de-peticionamento</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="7640">
            <titulo>Acompanhar andamento do processo</titulo>
            <descricao>Acompanhar o andamento da situação de análise de processos protocolados junto à Anvisa no portal da Anvisa</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7999" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.anvisa.gov.br/consulta-a-situacao-de-documentos1</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/36687" dbId="914">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Vigilância Sanitária (ANVISA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="7589">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Saúde</item>
        <item>Medicamentos e aparelhos</item>
        <item>Vigilância Sanitária</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="14067">medicamentos genéricos</item>
        <item id="14068">registro</item>
        <item id="14069">medicamento novo</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="2471">Para a priorização de um processo de registro, é levada em consideração a relevância pública do medicamento. Os critérios de priorização utilizados pela ANVISA estão dispostos na RDC nº 204, de 2017.</item>
        <item id="2472">Ressalta-se que, em caso de necessidade de a Agência solicitar esclarecimentos ou retificações à empresa requerente do registro, a contagem do prazo é suspensa até que as exigências sejam atendidas.</item>
    </legislacoes>
</servico>
