<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>obter-delegacao-de-servico-de-transportes-semiurbano-a-consocio-publico</id>
    <dbId>3252</dbId>
    <nome>Obter delegação de serviço de transportes semiurbano a Consócio Público</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="2446">Delegação Administrativa</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT, criada pela Lei nº 10.233/2001, tem a competência de delegar os serviços de transporte rodoviário interestadual e internacional de passageiros, estando, dentre as espécies desses serviços, os serviços semiurbanos, que são aqueles que possuem característica urbana. Para delegar esse serviço, a Agência possui basicamente duas possibilidades: realizar diretamente a licitação ou delegar a competência desses serviços a um consórcio público, constituído pelos municípios nos quais há ou haverá a prestação desse serviço.
No tocante a essa segunda opção, a Constituição Federal de 1988 estabelece, no art. 241, que a União, Estados, DF e Municípios disciplinarão, por meio de lei, os consórcios públicos e os convênios de cooperação entre os entes federados, autorizando a gestão associada de serviços públicos, bem como a transferência total ou parcial de encargos, serviços, pessoal e bens essenciais à continuidade dos serviços transferidos.
Em 7 de abril de 2005, foi publicada, no Diário Oficial da União, a Lei nº 11.107, que, com fundamento no art. 241 da Carta Magna, “dispõe sobre normas gerais de contratação de consórcios públicos”. Nela ficou ratificada a possibilidade de criação de consórcio público para a gestão associada de serviços públicos.
Posteriormente, em 3 de janeiro de 2012, foi criada a Lei nº 12.587, que instituiu as diretrizes da Política Nacional de Mobilidade Urbana. Nos termos do art. 16 do referido diploma legal, a União poderá delegar aos Estados, ao Distrito Federal ou aos Municípios a organização e a prestação dos serviços de transporte público coletivo interestadual e internacional de caráter urbano, desde que constituído consórcio público ou convênio de cooperação para tal fim.
Diante desse arcabouço legal, a ANTT, como agência reguladora competente para delegar e supervisionar os serviços de transporte semiurbano interestadual de passageiros, nos termos da Lei nº 10.233/2001, tem buscado demonstrar aos municípios em que há esse tipo de transporte a importância de eles se articularem, com vistas a constituir um consórcio público, para, posteriormente, firmar convênio de delegação de competência desses serviços com a Agência.
Importante registrar que, conforme dispõe o art. 12, inciso I, da Lei de criação da ANTT, uma das diretrizes que devem ser observadas pela Agência é “descentralizar as ações, sempre que possível, promovendo sua transferência a outras entidades públicas, mediante convênios de delegação, ou a empresas públicas ou privadas, mediante outorgas de autorização, concessão ou permissão”.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="3839">
            <tipo>Estados e Municípios</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7322">
            <titulo>Requerer delegação</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="7743" tipo="presencial">
                        <descricao>**Agência Nacional de Transportes Terrestres - ANTT** - Setor de Clubes Esportivos Sul - SCES, lote 10, trecho 03, Projeto Orla Polo 8 - CEP: 70200-003 - Brasília / DF</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/54793" dbId="913">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="7246">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Transportes</item>
        <item>Administração e Gestão Pública</item>
        <item>Administração</item>
        <item>Urbanismo</item>
        <item>Mobilidade</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="13467">transporte público</item>
        <item id="13468">transporte municipal</item>
        <item id="13469">antt</item>
    </palavras-chave>
</servico>
