<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Outorga de Radiodifusão Educativa e Consignações da União]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>Consignação de Canal da União</item>
        <item>Radiodifusão Educativa</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[É o Serviço de Radiodifusão Sonora (rádio) ou de Sons e Imagens (TV) destinado à transmissão de programas educativo-culturais, que, além de atuar em conjunto com os sistemas de ensino de qualquer nível ou modalidade, visa a educação básica e superior, a educação permanente e formação para o trabalho, além de abranger as atividades de divulgação educacional, cultural, pedagógica e de orientação profissional.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[Reclamações, sugestões, elogios e solicitação de informações das áreas de atuação do ministério podem ser feitas via sistema.

Para isso, é preciso fazer um cadastro rápido e simples que o permitirá acompanhar o andamento da sua solicitação dentro do Ministério das Comunicações.

Acesse o link: http://sistema.mc.gov.br/OuvidoriaWeb/externo/loginExterno.action?paramExterno=1

Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações
Telefone: (61) 2027-6000]]></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Pessoas jurídicas de direito público interno</tipo>
            <requisitos><![CDATA[As pessoas jurídicas de direito público interno, nos termos do art. 41 da Lei nº 10.406, de 10 de janeiro de 2002]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Instituições de educação superior criadas e mantidas pela iniciativa privada</tipo>
            <requisitos><![CDATA[As instituições de educação superior criadas e mantidas pela iniciativa privada, com sede no Brasil e credenciadas pelo Ministério da Educação, na forma do art. 12 do Decreto nº 5.773, de 9 de maio de 2006]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Fundações de direito privado a que se refere o art. 44, III, da Lei nº 10.406, de 2002</tipo>
            <requisitos><![CDATA[As fundações de direito privado a que se refere o art. 44, III, da Lei nº 10.406, de 2002, cujos estatutos não contrariem o Código Brasileiro de Telecomunicações e legislação correlata.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="1" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[O protocolo da solicitação é imediato e gratuito. Entretanto, o tempo empregado para conclusão da análise do processo pode variar devido às peculiaridades de cada processo, podendo também gerar custos.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Participação de Seleção Pública</titulo>
            <descricao><![CDATA[As outorgas para a execução dos serviços de radiodifusão com finalidade exclusivamente educativa ocorrem por meio de procedimento administrativo seletivo e se iniciam com a publicação de Avisos de Habilitação, publicados periodicamente no Diário Oficial da União, abrangendo, cada um deles, certa quantidade de municípios, sedes das outorgas, convidando as entidades interessadas a apresentarem suas propostas ao Protocolo do Ministério das Comunicações.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Cumprir os requisitos previstos na Portaria MC nº 355, de 12 de julho de 2012, publicada no Diário Oficial da União em 13 de julho de 2012.</item>
                    <item>Essa Portaria dispõe, também, sobre os passos a serem seguidos pelos concorrentes, e lista os documentos necessários para a apresentação correta das propostas para habilitação neste serviço, tanto em seu texto quanto em seus anexos.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www.mc.gov.br/espaco-do-radiodifusor/radiodifusao-educativa-e-consignacoes-da-uniao]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1988"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Órgãos e entidades públicas</item>
        <item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comunicações</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Radiodifusão</item>
        <item>Radiodifusão Educativa</item>
        <item>Radiodifusão Pública</item>
        <item>Consignação de Canal da União</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Portaria nº 4.335/2015

Lei nº 4.117/1962: Institui o Código Brasileiro de Telecomunicações.

Decreto nº 52.795/1963: Aprova o Regulamento dos Serviços de Radiodifusão.

Decreto-lei nº 236/1967: Complementa e modifica a Lei número 4.117, de 27 de agosto de 1962]]></item>
        <item><![CDATA[Portaria interministerial nº 651/1999: Estabelece de critérios para outorgas para execução dos serviços de radiodifusão sonora e de sons e imagens, com finalidade exclusivamente educativa

Portaria nº 4/ 2014: Dispõe sobre os critérios e procedimentos para as Consignações da União.

Portaria nº 408/2016: Dispõe sobre os procedimentos de permissão e concessão para execução dos serviços de radiodifusão sonora em frequência modulada e de sons e imagens, com finalidade exclusivamente educativa.]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
