<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Outorga de Radiodifusão Comunitária]]></nome>
    <sigla>RADCOM</sigla>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[Radiodifusão Comunitária é o serviço de radiodifusão sonora, em frequência modulada (FM), operado em baixa potência (25 watts ERP) e que tem por finalidade atender uma comunidade, a exemplo de uma vila, um bairro ou mesmo uma municipalidade de pequeno porte.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[Caso tenha alguma dúvida sobre a legislação aplicável ou sobre qualquer tema acerca do Serviço de Radiodifusão Comunitária, envie um e-mail para duvidasradcom@comunicacoes.gov.br]]></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Pessoas jurídicas comunitárias, constituídas na forma de Associações ou Fundações, que assegurem a ampla participação da comunidade atendida.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Essas entidades não podem ter fins lucrativos e devem ser legalmente instituídas, devidamente registradas e sediadas na área da comunidade na qual pretendem prestar o serviço. Seus dirigentes devem ter atingido a maioridade e serem brasileiros natos ou naturalizados há mais de dez anos e devem residir na área da comunidade atendida.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="1" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[O protocolo da solicitação é imediato e gratuito. Entretanto, o tempo empregado para conclusão da análise do processo pode variar devido às peculiaridades de cada processo, podendo também gerar custos.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Demonstração de Interesse</titulo>
            <descricao><![CDATA[Primeiro o interessado peticiona ao Poder Público, demonstrando interesse na publicação de edital de seleção pública para localidade específica. O objetivo do – CDI - Cadastro de Demonstração de Interesse é, exclusivamente, o de identificar a demanda por outorgas e fornecer subsídios para a elaboração do Plano Nacional de Outorgas – PNO – não gerando direito à autorização ou ao funcionamento de estação de rádio comunitária.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Encaminhar toda a documentação descrita no Art. 9º, §2º, da lei nº 9.612, de 1998, no prazo de inscrição e cumprir os requisitos previstos na Portaria nº 4334 de 17 de setembro de 2015, publicada no Diário Oficial da União em 21/09/2015.</item>
                    <item>Essa Portaria dispõe, também, sobre os passos a serem seguidos pelos concorrentes, e lista os documentos necessários para a apresentação correta das propostas para habilitação neste serviço, tanto em seu texto quanto em seus anexos.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www.mc.gov.br/espaco-do-radiodifusor/radio-comunitaria]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Participação da Seleção Pública</titulo>
            <descricao><![CDATA[Analisada a viabilidade técnica do pedido e observado o disposto no PNO, o Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações publicará no Diário Oficial da União extrato de edital com a finalidade de convocar as entidades interessadas a participarem da Seleção Pública. 
Requisitos para obter o serviço: Encaminhar toda a documentação]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Encaminhar toda a documentação descrita no Art. 9º, §2º, da lei nº 9.612, de 1998, no prazo de inscrição e cumprir os requisitos previstos na Portaria nº 4334 de 17 de setembro de 2015, publicada no Diário Oficial da União em 21/09/2015.</item>
                    <item>Essa Portaria dispõe, também, sobre os passos a serem seguidos pelos concorrentes, e lista os documentos necessários para a apresentação correta das propostas para habilitação neste serviço, tanto em seu texto quanto em seus anexos.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www.mc.gov.br/espaco-do-radiodifusor/radio-comunitaria]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1988"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comunicações</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>RADCOM</item>
        <item>Rádio Comunitária</item>
        <item>Comunitária</item>
        <item>Comunitário</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Lei nº 9.612/1998: Institui o Serviço de Radiodifusão Comunitária e dá outras providências

Decreto nº 2.615/1998: Aprova o Regulamento do Serviço de Radiodifusão Comunitária

Portaria nº. 4334/2015 (Norma 1/2015): Regulamenta, no âmbito do Ministério das Comunicações, o Serviço de Radiodifusão Comunitária.]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
