<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Outorga de Retransmissora de TV]]></nome>
    <sigla>RTV</sigla>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[O Serviço de RTV é aquele que se destina a retransmitir, de forma simultânea ou não, os sinais de estação geradora de televisão, para a recepção livre e gratuita pelo público em geral, e tem por finalidade possibilitar que os sinais das estações geradoras sejam recebidos em locais por eles não atingidos diretamente ou atingidos em condições técnicas inadequadas.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[Reclamações, sugestões, elogios e solicitação de informações das áreas de atuação do ministério podem ser feitas via sistema.

Para isso, é preciso fazer um cadastro rápido e simples que o permitirá acompanhar o andamento da sua solicitação dentro do Ministério das Comunicações.

Acesse o link [http://sistema.mc.gov.br/OuvidoriaWeb/externo/loginExterno.action?paramExterno=1]!

Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações
Telefone: (61) 2027-6000]]></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Pessoas físicas, Estados e Territórios, Municípios, Universidades, Sociedades Anônimas ou de responsabilidade Limitadas e Fundações.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Os Serviços de RTV poderão ser executados diretamente pela União ou, indiretamente, mediante autorização para as pessoas jurídicas de direito público ou privado, elencadas no artigo oitavo, do Decreto nº 5.371/2005. A autorização terá prazo indeterminado e caráter precário, não cabendo ao Poder Concedente pagar indenização de qualquer espécie, quando de sua extinção a qualquer título, que se dará mediante ato justificado.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="1" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[O protocolo da solicitação é imediato e gratuito. Entretanto, o tempo empregado para conclusão da análise do processo pode variar devido às peculiaridades de cada processo, podendo também gerar custos.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Participação em Edital de Habilitação / Solicitação de Outorga</titulo>
            <descricao><![CDATA[A participação pode ser feita por meio de requisição ao Ministério das Comunicações e com a participação nos avisos de habilitação publicados.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>A entidade que possuir retransmissora regular tem o direito de requerer canal de radiofrequência, com largura de 6MHz, junto ao Ministro das Comunicações, para retransmissão da mesma programação, mantida a mesma área de cobertura.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www.mc.gov.br/espaco-do-radiodifusor/rtv]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1988"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
        <item>Empresas</item>
        <item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
        <item>Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comunicações</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>RTV</item>
        <item>Primária</item>
        <item>Secundária</item>
        <item>Retransmissoras de Televisão</item>
        <item>RTVD</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[.]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
