<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Outorga de Radiodifusão Comercial]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>TV</item>
        <item>FM</item>
        <item>AM</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[O processo de outorga de radiodifusão de sons ou de sons e imagens, em caráter comercial, ocorre por processo licitatório (Lei nº 8.666/93), na modalidade Concorrência, mediante a publicação, na Imprensa Oficial, do devido edital, e é julgada pelo critério de maior valor da média ponderada da pontuação da Proposta Técnica e da Proposta de Preço pela Outorga.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[Reclamações, sugestões, elogios e solicitação de informações das áreas de atuação do ministério podem ser feitas via sistema.

Para isso, é preciso fazer um cadastro rápido e simples que o permitirá acompanhar o andamento da sua solicitação dentro do Ministério das Comunicações.

Acesse o link [http://sistema.mc.gov.br/OuvidoriaWeb/externo/loginExterno.action?paramExterno=1]!

Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações
Telefone: (61) 2027-6000]]></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Sociedades anônimas ou de responsabilidade limitada, fundações e universidades</tipo>
            <requisitos/>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="1" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[O protocolo da solicitação é imediato e gratuito. Entretanto, o tempo empregado para conclusão da análise do processo pode variar devido às peculiaridades de cada processo, podendo também gerar custos.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Participação em Edital de Licitação</titulo>
            <descricao><![CDATA[A outorga de serviço de radiodifusão de natureza comercial é precedida de licitação, na modalidade de Concorrência, a qual tem início com a publicação de Aviso no Diário Oficial da União (DOU), contendo a indicação do local e as condições em que os interessados poderão obter o texto do edital, bem assim o local, a data e a hora para a apresentação das propostas para fins de habilitação e julgamento.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Publicado o Edital no DOU, e não havendo impugnação ao mesmo, será marcada data, após 60 dias da publicação do Edital, para apresentação dos envelopes dos documentos de habilitação e das propostas técnicas e de preço.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www.mc.gov.br/espaco-do-radiodifusor/radiodifusao-comercial]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1988"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
        <item>Empresas</item>
        <item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comunicações</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Radiodifusão</item>
        <item>Comercial</item>
        <item>Privada</item>
        <item>FM</item>
        <item>TV</item>
        <item>AM</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Legislação básica

- Lei 4.117/1962: Código Brasileiro de Telecomunicações

- Decreto n.º 52.795/1963: Regulamento de Serviços de Radiodifusão

- Lei n.º 9.472/1997: Lei Geral das Telecomunicações]]></item>
        <item><![CDATA[FM

- Resolução Anatel n° 67/1998: Regulamento Técnico para Emissoras de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada

- Resolução Anatel n° 546/2010: Altera o Regulamento Técnico para Emissoras de Radiodifusão Sonora em Frequência Modulada]]></item>
        <item><![CDATA[TV

- Resolução Anatel n° 284/2001: Regulamento Técnico para a Prestação de Serviços de Radiodifusão de Sons e Imagens e de Retransmissão de Televisão]]></item>
        <item><![CDATA[OC e OT de 60 e 90 metros

- Portaria n° 25/1983: Norma Técnica para Emissoras de Radiodifusão Sonora em Ondas Decamétrica]]></item>
        <item><![CDATA[Aumento de potência

- Portaria n° 231/2013: Estabelece regras para a autorização de alteração de características técnicas de operação das emissoras de serviços de radiodifusão e seus ancilares que resultem em alteração da classe e grupo de enquadramento

- Retificação da portaria n° 2031/2013]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
