<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Outorga de Canal da Cidadania]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[É o serviço de televisão digital, multiprogramado, prestado diretamente pela Administração Direta e Indireta Municipal e/ou Estadual, em parceria com associações comunitárias.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[Reclamações, sugestões, elogios e solicitação de informações das áreas de atuação do ministério podem ser feitas via sistema.

Para isso, é preciso fazer um cadastro rápido e simples que o permitirá acompanhar o andamento da sua solicitação dentro do Ministério das Comunicações.

Acesse o link [http://sistema.mc.gov.br/OuvidoriaWeb/externo/loginExterno.action?paramExterno=1]!

Ministério da Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações
Telefone: (61) 2027-6000]]></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Poderes Públicos do Município, do Estado, do Distrito Federal e Associações sem fins lucrativos.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[O ente federal deve juntar ao pedido de outorga os documentos indicados na Norma Regulamentar do Canal da Cidadania, aprovada pela Portaria nº 489, de 2012.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="1" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[O protocolo da solicitação é imediato e gratuito. Entretanto, o tempo empregado para conclusão da análise do processo pode variar devido às peculiaridades de cada processo, podendo também gerar custos.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Participação de Edital de Habilitação</titulo>
            <descricao><![CDATA[Os Entes Públicos ou entidades da Administração Indireta interessados devem dirigir, a qualquer momento, petição ao Poder Concedente. Depois da outorga, o canal destinado ao serviço é dividido em quatro faixas de programação, duas das quais são destinadas ao Município e ao Estado, as outras duas, a associações comunitárias. A escolha dessas associações se dá por meio de Edital de Habilitação.]]></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www.mc.gov.br/espaco-do-radiodifusor/canal-da-cidadania]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1988"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Comunicações</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Canal da Cidadania</item>
        <item>Cidadania</item>
        <item>Radiodifusão</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Portaria nº 489, de 18 de dezembro de 2012]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
