<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Pedir Naturalização]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>Naturalização Especial</item>
        <item>Transformação de Provisória em Definitiva</item>
        <item>Naturalização Provisória</item>
        <item>Transformação de Naturalização Provisória em Definitiva</item>
        <item>Naturalização Extraordinária</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[É o ato pelo qual uma pessoa solicita nacionalidade brasileira.]]></descricao>
    <contato/>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Naturalização Provisória - Estrangeiro que veio para o Brasil com até 5 (cinco) anos.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Ter vindo para o Brasil nos primeiros 5 (cinco) anos de vida e ter se estabelecido definitivamente no país. 
Permanência ?]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Naturalização Definitiva - Estrangeiro com naturalização provisória</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Ser maior de idade (18 anos);
Solicitar a naturalização definitiva em até 2(dois) anos após completar 18 (dezoito) anos.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Naturalização Especial - Estrangeiro casado(a) com diplomata brasileiro(a)/ Serviço Exterior Brasileiro</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Comprovar o casamento ou união estável.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Naturalização Especial - Estrangeiro casado(a) com pessoa a serviço do Estado brasileiro no exterior.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Comprovar o casamento ou união estável.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Naturalização Especial - Estrangeiro empregado em missão diplomática ou repartição consular do Brasil.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Comprovar o vínculo empregatício por, no mínimo, 10 (dez) anos.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Naturalização Extraordinária -Estrangeiro que mora no Brasil há, pelo menos, 15 (quinze) anos.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Comprovar que mora no Brasil há 15 (quinze) anos, continuamente.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre max="12" min="6" unidade="meses"/>
        <descricao><![CDATA[A previsão do tempo para realização do serviço depende também de que o solicitante apresente todos os documentos.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Apresentar Requerimento</titulo>
            <descricao><![CDATA[Nos casos de Naturalização Provisória, Definitiva e Extraordinária:
O estrangeiro deverá solicitar, preencher e entregar o formulário de naturalização na Delegacia de Polícia Federal mais próximo de sua residência.
Consulte a unidade mais próxima de você: http://www.pf.gov.br/institucional/unidades

Nos casos de Naturalização Especial:
xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Requerimento devidamente assinado pelo naturalizando ou por seu representante legal, conforme o caso;</item>
                    <item>Declaração de interesse em traduzir ou adaptar o nome à língua portuguesa (exceto para Naturalização Definitiva); ?</item>
                    <item>Certidão ou inscrição consular, emitida pela Embaixada ou Consulado no Brasil, comprovando a correta grafia do nome do interessado e de seus genitores (exceto para Naturalização Definitiva);?</item>
                    <item>Cópia integral do passaporte (exceto para Naturalização Definitiva); ?</item>
                    <item>Comprovante de residência (exceto para Naturalização Especial), tais como: contas de água ou energia ou telefone; cópia de contrato de locação ou escritura de compra e venda de imóvel onde reside ou residiu;</item>
                    <item>Comprovante de recolhimento da taxa (guia GRU) referente ao pedido de naturalização;</item>
                </default>
                <caso descricao="Naturalização Provisória - Estrangeiro que veio para o Brasil com até 5 (cinco) anos.">
                    <item>Cópia da cédula de identidade do naturalizando e de seu representante legal, atualizada. ?????</item>
                </caso>
                <caso descricao="Naturalização Definitiva - Estrangeiro com naturalização provisória">
                    <item>Cópia da cédula de identidade - RG; ???</item>
                    <item>Original do atestado de antecedentes criminais, expedido pela Polícia Civil dos Estados onde residiu nos últimos 5 (cindo) anos;</item>
                </caso>
                <caso descricao="Naturalização Especial - Estrangeiro casado(a) com diplomata brasileiro(a)/ Serviço Exterior Brasileiro">
                    <item>Cópia da Certidão de Casamento, devidamente autorizada pelo governo brasileiro.</item>
                </caso>
                <caso descricao="Naturalização Especial - Estrangeiro casado(a) com pessoa a serviço do Estado brasileiro no exterior.">
                    <item>Cópia da Certidão de Casamento, devidamente autorizada pelo governo brasileiro.</item>
                </caso>
                <caso descricao="Naturalização Especial - Estrangeiro empregado em missão diplomática ou repartição consular do Brasil.">
                    <item>Declaração da autoridade competente recomendando a Naturalização;</item>
                    <item>Declaração da autoridade competente que prove que o estrangeiro esteja em exercício efetivo, por mais de dez anos, ininterruptos;</item>
                </caso>
                <caso descricao="Naturalização Extraordinária -Estrangeiro que mora no Brasil há, pelo menos, 15 (quinze) anos.">
                    <item>Cópia da cédula de identidade para estrangeiro permanente atualizada;</item>
                    <item>Cópia do CPF;</item>
                    <item>Atestado de antecedentes criminais expedido pela Polícia Civil dos Estados onde residiu nos últimos 5 (cinco) anos;;</item>
                    <item>Certidão dos cartórios de distribuição de ações criminais das comarcas onde residiu nos últimos 5 (cinco) anos;</item>
                    <item>Certidão negativa de ações criminais da Justiça Federal dos Estados onde residiu nos últimos 5 (cinco) anos;</item>
                    <item>Atestado de antecedentes criminais expedido pelo país de origem, legalizado junto à repartição consular brasileira e traduzido, no Brasil, por tradutor público juramentado ou devidamente inscrito na Junta Comercial.</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo>
                        <descricao><![CDATA[Taxa do Serviço ?????]]></descricao>
                        <moeda/>
                        <valor/>
                    </custo>
                </default>
                <caso descricao="Naturalização Provisória">
                    <custo>
                        <descricao/>
                        <moeda/>
                        <valor>20,00</valor>
                    </custo>
                </caso>
                <caso descricao="Naturalização Definitiva">
                    <custo>
                        <descricao/>
                        <moeda/>
                        <valor>20,00</valor>
                    </custo>
                </caso>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default/>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id=""/>
    <segmentos-da-sociedade/>
    <areas-de-interesse/>
    <palavras-chave/>
    <legislacoes/>
</servico>
