<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>pegar-emprestado-livros-na-biblioteca-de-manguinhos</id>
    <dbId>2387</dbId>
    <nome>Pegar emprestado livros na Biblioteca de Manguinhos</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Empréstimo de livros do acervo da Biblioteca de Manguinhos. O acervo da Biblioteca de Manguinhos é composto por livros, teses e dissertações, periódicos, fitas de vídeo, CDs e DVDs na área de Biomedicina e Informação e Comunicação em Saúde. O empréstimo domiciliar pode ser feito por servidores da Fiocruz e funcionários terceirizados, assim como os alunos, bolsistas e estagiários após credenciamento das respectivas Secretarias de Ensino ou Coordenações. Obras raras e especiais, periódicos e obras de referência não poderão ser objeto de empréstimo. Os prazos de empréstimo são quatorze dias para livros, dissertações e teses e o usuário terá direito a retirar até cinco publicações; quatorze dias para outros itens como fitas de vídeo, CDs e DVDs, podendo o usuário retirar até três itens. Obras com a classificação de Empréstimo Proibido (EP) não podem ser emprestadas. No caso de classificação Overnight (ON), só podem ser emprestadas na sexta-feira e deverão ser devolvidas na segunda-feira pela manhã. Os usuários ainda podem reservar obras que já estejam emprestadas, efetuando a reserva diretamente no Balcão de Atendimento da Biblioteca, por telefone ou pela Internet através do site https://acervos.icict.fiocruz.br no link “Usuário”. A reserva só poderá ser feita para até três itens e obedecerá a ordem cronológica dos pedidos, ficando a publicação reservada à disposição do usuário por até 48 horas, a contar da data de disponibilidade do item na Biblioteca. O empréstimo pode ser renovado, desde que esteja dentro do prazo estipulado e não haja solicitação de reserva feita por outro usuário. A renovação de empréstimo pode ser feita no Balcão de Atendimento da Biblioteca, por telefone ou pela Internet, podendo ser efetuada até duas vezes consecutivas por publicação. É vedada a utilização do serviço de empréstimo ao usuário em débito com a Biblioteca. Para cada dia de atraso na devolução do item emprestado, a penalidade será de 2 dias úteis de suspensão.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="2943">
            <tipo>Servidores e funcionários terceirizados da Fiocruz.</tipo>
            <requisitos>Alunos, bolsistas e estagiários após credenciamento das respectivas Secretarias de Ensino ou Coordenações.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <atendimento-imediato/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="5760">
            <titulo>Cadastrar-se na Biblioteca</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="6778">Documento de identificação oficial com foto</item>
                    <item id="6779">Comprovante de residência</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5620" tipo="presencial">
                        <descricao>**Biblioteca de Manguinhos/Fiocruz** - Av. Brasil, 4365 - Pavilhão Haity Moussatché - Manguinhos - RJ - Brasil - CEP 21040-360</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="5761">
            <titulo>Pegar livro emprestado</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="6780">Documento de identificação oficial com foto</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5621" tipo="presencial">
                        <descricao>**Biblioteca de Manguinhos/Fiocruz** - Av. Brasil, 4365 - Pavilhão Haity Moussatché - Manguinhos - RJ - Brasil - CEP 21040-360</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="5762">
            <titulo>Devolver livro</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="5622" tipo="presencial">
                        <descricao>**Biblioteca de Manguinhos/Fiocruz** - Av. Brasil, 4365 - Pavilhão Haity Moussatché - Manguinhos - RJ - Brasil - CEP 21040-360</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/315" dbId="34312">
        <nomeOrgao>Fundação Oswaldo Cruz (FIOCRUZ)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="5689">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Pesquisa, Ciência, Inovação e Tecnologia</item>
        <item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="10877">Biblioteca</item>
        <item id="10878">Pesquisa</item>
        <item id="10879">empréstimo</item>
    </palavras-chave>
</servico>
