<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Protocolo Eletrônico de TCC]]></nome>
    <sigla>TCC</sigla>
    <nomes-populares>
        <item>Requerimento de TCC</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[Os Termos de Cessação de Prática -TCC são celebrados entre o Cade e a parte investigada por suposta infração à ordem econômica determinando o fim da conduta e de seus efeitos lesivos à concorrência. Com o formulário eletrônico de TCC,  as empresas e pessoas físicas interessadas em celebrar acordos com o Cade podem enviar suas propostas por meio do Sistema Eletrônico de Informação – SEI.
O protocolo eletrônico do Cade está em funcionamento 24 horas, todos os dias da semana.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[SEPN 515 CONJUNTO D, LOTE 4 ED. CARLOS TAURISANO CEP: 70770-504 - BRASÍLIA/DF 
Email: cade@cade.gov.br Fone: (61) 3221 8500]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Empresas e pessoas físicas.</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Qualquer representado interessado em celebrar o compromisso de cessação deverá apresentar requerimento do termo ao Cade, dirigido ao Conselheiro-Relator, se os autos do processo administrativo já tiverem sido remetidos ao Tribunal, na hipótese do art. 74 da Lei 12.529, de 2011, ou ao Superintendente-Geral, se o procedimento preparatório de inquérito administrativo, o inquérito administrativo ou o processo administrativo ainda estiverem em curso na Superintendência-Geral.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre max="20" min="10" unidade="minutos"/>
        <descricao><![CDATA[Por meio do "Guia para Peticionamento Eletrônico no Cade", disponível na página principal do site da autarquia, o usuário terá acesso a informações que podem tornar o procedimento ainda mais célere.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Site do Cade.</titulo>
            <descricao><![CDATA[A opção está disponível no site da autarquia (www.cade.gov.br) no ambiente voltado ao usuário externo. Para ter acesso, é preciso se cadastrar, por meio do botão “SEI- usuário externo”]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>CPF e RG.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[<a href="http://www.cade.gov.br" target="_blank"> Acesse o site</a></br]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/322"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Empresas</item>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Defesa do Consumidor</item>
        <item>Economia e Finanças</item>
        <item>Serviços Públicos</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>TCC</item>
        <item>Peticionamento</item>
        <item>Formulário Eletrônico</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[<a href="http://www.cade.gov.br/Default.aspx?a09362b749de35fe0b38102f02" target="_blank"> Lei nº 12.529, de 30 de novembro de 2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorrência; dispõe sobre a prevenção e repressão às infrações</a>]]></item>
        <item><![CDATA[<a href="http://www.cade.gov.br/upload/RICADE%20-%20com%20marcas_01_out_2014_Resolu%C3%A7ao%2008.pdf" target="_blank"> Regimento Interno do Cade</a>]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
