<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Publicar uma consulta pública]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[As consultas públicas (ou Trilhas de Participação) são a forma como um tema será, de fato, debatido em cada comunidade. São chamadas assim, pois elas personificam o caminho que se percorreu até a criação e/ou alteração de uma determinada política pública (toda comunidade ou tema precisa ter como fim a incidência nas políticas publicas). 

 Além de visar a transparência, o processo promove a cidadania,  ao abrir a oportunidade de participação do cidadão, cujas contribuições podem melhorar os documentos referentes a ações governamentais, enquanto estão sendo formuladas, antes da disponibilização formal para a sociedade.

Nem todos os órgãos e instituições do governo dispõem de ambiente para o processo de consulta pública. Com a criação, pela Secretária de Governo da Presidência da República, da plataforma Participa.br, os órgãos tem um ambiente virtual à disposição para hospedagem e recebimento de sugestões da sociedade aos seus documentos.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[http://www.participa.br/contact/portal/new]]></contato>
    <gratuito/>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Órgãos ou entes federativos que desejem colocar documentos para contribuições</tipo>
            <requisitos/>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo/>
            <descricao/>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://www.participa.br/ajuda/consulta/manual-do-usuario#h.gex4ang648hd]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/72582"/>
    <segmentos-da-sociedade/>
    <areas-de-interesse/>
    <palavras-chave/>
    <legislacoes/>
</servico>
