<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Realização de Editais Públicos de Projetos – Marcas da Memória]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao><![CDATA[Abertura anual de editais para a seleção de projetos da Sociedade Civil direcionados aos temas de reparação e memória.]]></descricao>
    <contato/>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Organização da Sociedade Civil sem Fins Lucrativos, Organização Social;</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Inscrição regular como Organização da Sociedade Civil sem Fins Lucrativos, Organização Social;
Resposta aos editais específicos, com a apresentação de projetos e documentação de suporte.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao><![CDATA[Caso seja do interesse da Administração Pública e existam recursos financeiros necessários para o estabelecimento da parceria, o prazo médio da Comissão de Anistia para análise das propostas é de 60 (sessenta) dias.]]></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Envio de propostas em resposta ao edital – prazo médio de 30 dias;</titulo>
            <descricao><![CDATA[Análise das propostas e dos planos de trabalho – prazo médio de 60 dias
Ajustes requeridos nos planos de trabalho – prazo médio de 30 dias;
Celebração dos convênios ou termos de parceria – prazo médio de 30 dias;
Execução dos projetos – 360/720 dias;
Prestação de contas – 30 dias;
Análise da prestação de contas – 180 dias, prorrogáveis por igual período.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Inscrição regular como Organização da Sociedade Civil sem Fins Lucrativos, Organização Social; Resposta aos editais específicos, com a apresentação de projetos e documentação de suporte.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://justica.gov.br/seus-direitos/anistia]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[https://portal.convenios.gov.br/pagina-inicial]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-acompanhar">
                        <descricao><![CDATA[https://www.facebook.com/ComissaodeAnistia]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="e-mail">
                        <descricao><![CDATA[parcerias.anistia@mj.gov.br]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="telefone">
                        <descricao><![CDATA[No caso de indisponibilidade do sistema, a consulta sobre o andamento do requerimento poderá ser feita via e-mail (parcerias. anistia@mj.gov.br) ou, em caso de dúvidas quanto ao próprio Sistema, pelos próprios telefones de suporte do SICONV (0800-978-2340).]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cidadania</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Realização de Editais Públicos de Projetos</item>
        <item>Marcas da Memória</item>
        <item>Anistia</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Lei nº 10.559/2002]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
