<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome>sacar-o-fgts</nome>
    <sigla>FGTS</sigla>
    <nomes-populares>
        <item>Sacar o FGTS</item>
        <item>Receber meus direitos</item>
        <item>Fundo de Garantia</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[O FGTS é um fundo que serve como seguro ao trabalhador regido pela Consolidação das Leis de Trabalho (CLT) no caso de demissão sem justa causa. Todo mês o empregador deposita o valor correspondente a 8% do salário do empregado, e o conjunto destes depósitos constitui o FGTS.]]></descricao>
    <contato/>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Trabalhador titular de conta no FGTS em decorrência do tempo</tipo>
            <requisitos><![CDATA[´   
O trabalhador poderá sacar o FGTS, em decorrência do tempo, nas seguintes situações:  
´   


* Término de contrato por prazo determinado;
* Aposentadoria;
* Quando o titular da conta vinculada tiver idade igual ou superior a 70 anos;]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Trabalhador titular de conta no FGTS em decorrência do empregador</tipo>
            <requisitos><![CDATA[´   
O trabalhador poderá sacar o FGTS, em decorrência do empregador, nas seguintes situações:    
´     
* Demissão sem justa causa;
* Rescisão do contrato causado por fechamento da empresa; por ela deixar de atuar em alguma área que antes atuava, fechamento de algum estabelecimento, filial ou agência;]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Trabalhador titular de conta no FGTS em decorrência de situações extraordinárias</tipo>
            <requisitos><![CDATA[´      
O trabalhador poderá sacar o FGTS, em decorrência de situações extraordinárias, nas seguintes situações:       
´       


* Necessidade pessoal, urgente e grave, decorrente de desastre natural que tenha atingido a área de residência do trabalhador, decretado por portaria do Governo Federal;
* Falecimento do trabalhador;
* Falecimento do empregador individual;]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Trabalhador titular de conta no FGTS para atender necessidades prioritárias do trabalhador</tipo>
            <requisitos><![CDATA[´    
O trabalhador poderá sacar o FGTS, para atender necessidades extraordinárias , nas seguintes situações:        
´       

* Quando o trabalhador ou seu dependente for portador do vírus HIV, acometido de neoplasia maligna (câncer) ou estiver em estágio terminal por causa de doença grave;
* Para ser usado na aquisição de moradia própria, liquidação, pagamento de parte das prestações ou para abater saldo devedor de financiamento habitacional concedido no âmbito do SFH.]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Trabalhador titular de conta no FGTS em decorrência de situações específicas</tipo>
            <requisitos><![CDATA[´     
O trabalhador poderá sacar o FGTS, em decorrência das seguintes situações específicas:     
´     

* Nulidade do contrato de trabalho - inciso II do art. 37 da Constituição Federal, quando mantido o direito ao salário;
* Rescisão do contrato por culpa recíproca ou força maior;
* Suspensão do Trabalho Avulso por prazo igual ou superior a 90 dias;
* Quando a conta permanecer sem depósito por 3 anos ininterruptos cujo afastamento tenha ocorrido até 13/07/90, inclusive;]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="15" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Consultar saldo do FGTS</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você irá acessar o Portal de Serviços Sociais da Caixa Econômica Federal para consultar o saldo e extrato da sua conta de FGTS]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Número NIS.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web-consultar">
                        <descricao><![CDATA[https://servicossociais.caixa.gov.br/internet.do?segmento=CIDADAO01&produto=FGTS]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Ir à agência da Caixa Econômica Federal com a documentação necessária</titulo>
            <descricao><![CDATA[Você irá a uma agência da CEF, com a documentação necessária, para dar entrada no pedido de retirada do dinheiro.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Documento oficial de identificação com foto;</item>
                    <item>Carteira de Trabalho e Previdência Social;</item>
                    <item>Número de inscrição no PIS/PASEP;</item>
                    <item>Cartão Cidadão, Cartão do Bolsa Família ou outro Cartão de programas sociais, se tiver;</item>
                    <item>Documentos de comprovação da condição específica que permite o saque do FGTS;</item>
                </default>
                <caso descricao="Se você está residindo no exterior">
                    <item>Cópia junto aos originais da documentação exigida;</item>
                    <item>Solicitação de Saque preenchida e assinada na presença do representante consular.</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Agência da Caixa Econômica Federal de sua escolha.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Receber o dinheiro (representantes da CEF ou agência bancária onde o beneficiado tem conta)</titulo>
            <descricao><![CDATA[Durante o pedido da etapa anterior, você poderá escolher se quer sacar o dinheiro na Caixa ou que ele seja depositado em sua conta bancária. Se sua documentação estiver toda regular e você tiver direito ao saque, você irá então à um representante da CEF para receber o dinheiro, ou o mesmo cairá direto na conta bancária informada.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>Cadastro de Pessoa Física;</item>
                    <item>Documento válido e original de identificação com foto.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Representante da CEF ou agência de banco onde você tem conta.]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2844"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Previdência Social</item>
        <item>Proteção e Benefícios ao Trabalhador</item>
        <item>Relações de Trabalho</item>
        <item>Trabalho</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>direitos</item>
        <item>demissão</item>
        <item>sem justa causa</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[[LEI Nº 8.036, DE 11 DE MAIO DE 1990.](https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8036consol.htm)]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
