<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>receber-a-bolsa-verde</id>
    <dbId>1515</dbId>
    <nome>Receber a Bolsa Verde</nome>
    <sigla>PBV</sigla>
    <descricao>"O Programa de Apoio à Conservação Ambiental - Programa Bolsa Verde (PBV), instituído pela Lei nº 12.512/2011, de 14 de outubro de 2011, é uma política pública de transferência de renda com condicionantes ambientais. Tem como foco famílias que vivem na extrema pobreza e que desenvolvem atividades de conservação ambiental nas áreas previstas no art. 3º da Lei 12.512/2011, quais sejam: Florestas Nacionais, Reservas Extrativistas e Reservas de Desenvolvimento Sustentável federais, geridas pelo Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio); projetos de assentamento, projetos de assentamento ambientalmente diferenciados (projeto de assentamento florestal, projeto de desenvolvimento sustentável ou projetos de assentamento agroextrativista), instituídos pelo Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra); e territórios ocupados por ribeirinhos, geridos pela Secretaria de Patrimônio da União do Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão (SPU/MP); além de outros territórios ocupados por  extrativistas, populações indígenas, quilombolas e outras comunidades tradicionais. 
São condições de acesso ao PBV, a família interessada deverá atender, cumulativamente, às seguintes condições: I. encontrar-se em situação de extrema pobreza; II. estar inscrita no CadÚnico; e III. desenvolver atividades de conservação nas áreas previstas no art. 3º da Lei 12.512/2011. Além disso, deve estar inscrita em cadastro a ser mantido pelo Ministério do Meio Ambiente, contendo informações sobre as atividades de conservação ambiental e deve aderir ao Programa, por meio da assinatura de termo de adesão, que especifica as atividades de conservação a serem desenvolvidas e as regras a serem respeitadas.
Para ingressar no PBV, o órgão parceiro deve indicar o beneficiário da área (INCRA, ICMBio e SPU). Em seguida cruzamos os dados encaminhados com o banco de dados do cadúnico. Esse procedimento  identifica o responsável legal (ou responsável familiar - RF) da família,  que é o titular do benefício e é o portador de NIS ativo, no CadÚnico, que passa a ser a chave de identificação da família na folha de pagamento, ou seja, o NIS do RF é a chave pela qual os dados de sua família são recuperados no Cadúnico e no banco de dados do PBV; e verifica se a família possui renda per capita compatível com o Programa (extrema pobreza). Caso a família esteja dentro do limite da extrema pobreza, o RF é convidado a assinar um termo de adesão ao Programa. Após a assinatura do referido termo, o RF é indicado para a folha de pagamento e a família passa a perceber o benefício do PBV."</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1870">
            <tipo>Cidadãos</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="6" unidade="meses"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3909">
            <titulo>Solicitar ingresso</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4918" tipo="presencial">
                        <descricao>unidades de conservação,  no caso do ICMBio, superintendências  no caso do INCRA e SPU</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3910">
            <titulo>Assinar termo de adesão</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4919" tipo="presencial">
                        <descricao>nas unidades de conservação, no caso do ICMBio, e nas superintendências, no caso do INCRA e SPU</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1927" dbId="37544">
        <nomeOrgao>Ministério do Meio Ambiente (MMA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="3918">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Meio ambiente</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="6025">auxílio financeiro</item>
        <item id="6026">bolsa verde</item>
        <item id="6027">meio ambiente</item>
    </palavras-chave>
</servico>
