<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>receber-gratuitamente-leite-produzido-por-agricultores-familiares</id>
    <dbId>1199</dbId>
    <nome>Receber gratuitamente leite produzido por agricultores familiares</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="955">PAA Leite</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Programa de Aquisição de Alimentos – PAA, modalidade Incentivo à Produção e ao Consumo de Leite, é executado em parceria com órgãos ou entidades da administração pública estadual, direta ou indireta, com recursos do MDS e contrapartida dos Estados. É um programa por meio do qual o Governo Federal compra leite de cooperativas ou associações da agricultura familiar e/ou de agricultores familiares individuais que, após beneficiamento, é doado gratuitamente às pessoas em situação de insegurança alimentar e nutricional e àquelas atendidas pela rede socioassistencial e pelos equipamentos de alimentação e nutrição, como os restaurantes populares, bancos de alimentos e cozinhas comunitárias.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1516">
            <tipo>Centros de Referência</tipo>
            <requisitos>¨ Centro de Referência de Assistência Social – CRAS;       

¨ Centro de Referência Especializado em Assistência Social - CREAS; e      

¨ Centro de Referência Especializado para População em Situação de Rua - Centros Pop.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1517">
            <tipo>Equipamentos de acolhimento</tipo>
            <requisitos>Que oferte o serviço de acolhimento a famílias e/ou indivíduos com vínculos familiares rompidos ou fragilizados, a fim de garantir proteção integral</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1518">
            <tipo>Entidades e organizações de assistência social</tipo>
            <requisitos>¨ Ser entidade sem fins lucrativos;        

¨ Preste, isolada ou cumulativamente, atendimento e assessoramento aos beneficiários da Assistência Social, bem como atue na defesa e garantia de direitos;      

¨ Esteja inscrita no conselho municipal de assistência social.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1519">
            <tipo>Equipamentos de alimentação e nutrição</tipo>
            <requisitos>Restaurantes Populares, Cozinhas Comunitárias ou Bancos de Alimentos</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1520">
            <tipo>Estruturas públicas que disponibilizem refeições nas redes públicas de educação</tipo>
            <requisitos>Conforme regulamento do Programa Nacional de Alimentação Escolar - PNAE;</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1521">
            <tipo>Estruturas públicas que disponibilizem refeições nas redes públicas de justiça e segurança</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1522">
            <tipo>Redes, serviços e estabelecimentos de saúde que produzam e disponibilizem refeições a beneficiários consumidores.</tipo>
            <requisitos>¨ Que ofertem serviços de saúde básicos, ambulatoriais e hospitalares por meio do Sistema Único de Saúde - SUS; ou          

¨ Se de direito privado, que sejam entidades sem fins lucrativos e que possuam Certificado de Entidade Beneficente da Assistência Social - CEBAS</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="15" max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3226">
            <titulo>Elaborar e submeter proposta</titulo>
            <descricao>Participar da elaboração da proposta junto à Secretaria Municipal competente. A Secretaria Municipal irá visitar a entidade e avaliar a possibilidade de inclusão na proposta.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4554">CNPJ</item>
                    <item id="4555">Cópia do RG e CPF do responsável legal</item>
                    <item id="4556">Cópia do comprovante de inscrição no Conselho Municipal de Assistência Social, no caso de entidade socioassistencial de direito privado.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4264" tipo="presencial">
                        <descricao>Endereço da Entidade</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3227">
            <titulo>Receber o produto</titulo>
            <descricao>Recebimento de leite do PAA na entidade</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="4557">Termo de Recebimento e Aceitabilidade</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4265" tipo="presencial">
                        <descricao>Endereço da Entidade</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1945" dbId="37542">
        <nomeOrgao>Ministério do Desenvolvimento Social  (MDS)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="3287">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="3288">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Alimento</item>
        <item>Assistência Social</item>
        <item>Desenvolvimento Social</item>
        <item>Direitos Humanos</item>
        <item>Proteção Social</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="4037">leite</item>
        <item id="4038">doação</item>
        <item id="4039">receber leite</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="1221">-</item>
    </legislacoes>
</servico>
