<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>receber-de-forma-gratuita-alimentos-produzidos-pela-agricultura-familiar-via-conab</id>
    <dbId>984</dbId>
    <nome>Receber de forma gratuita alimentos produzidos pela agricultura familiar via CONAB.</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>O Programa de Aquisição de Alimentos – PAA, modalidade Compra com Doação Simultânea, executada pela CONAB com recursos do MDS, é um programa por meio do qual o Governo Federal compra alimentos de cooperativas ou associações da agricultura familiar e os destina gratuitamente às pessoas em situação de insegurança alimentar e nutricional e àquelas atendidas pela rede socioassistencial e pelos equipamentos de alimentação e nutrição, como os restaurantes populares, bancos de alimentos e cozinhas comunitárias.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1176">
            <tipo>Centros de Referência de Assistência Social – CRAS</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1177">
            <tipo>Centros de Referência Especializado em Assistência Social – CREAS</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1178">
            <tipo>Centros de Referência Especializado para População em Situação de Rua - Centros POP</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1179">
            <tipo>Outras entidades de acolhimento</tipo>
            <requisitos>Equipamento que oferte o serviço de acolhimento a famílias e/ou indivíduos com vínculos familiares rompidos ou fragilizados, a fim de garantir proteção integral</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1180">
            <tipo>Entidades e organizações de assistência social</tipo>
            <requisitos>Entidades e organizações sem fins lucrativos que, isolada ou cumulativamente, prestam atendimento e assessoramento aos beneficiários da Assistência Social, bem como atuam na defesa e garantia de direitos e que, obrigatoriamente, estejam inscritas no conselho municipal de assistência social</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1181">
            <tipo>Restaurantes Populares e cozinhas comunitárias</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1182">
            <tipo>Bancos de Alimentos</tipo>
            <requisitos>estruturas públicas que produzam e disponibilizem refeições a beneficiários consumidores, no âmbito das redes públicas de educação, conforme regulamento do Programa Nacional de Alimentação Escolar - PNAE, de justiça e de segurança.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1183">
            <tipo>Redes públicas e serviços públicos de saúde</tipo>
            <requisitos>Que ofertem serviços de saúde básicos, ambulatoriais e hospitalares por meio do Sistema Único de Saúde - SUS e que produzam e disponibilizem refeições a beneficiários consumidores.</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="1184">
            <tipo>Estabelecimentos de saúde de direito privado sem fins lucrativos</tipo>
            <requisitos>Ter Certificado de Entidade Beneficente da Assistência Social - CEBAS;
Produzir e disponibilizar refeições a beneficiários consumidores.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="31" max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2586">
            <titulo>Elaborar projeto</titulo>
            <descricao>Participar da elaboração do projeto junto à Cooperativa ou Associação da Agricultura Familiar.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3074">CNPJ</item>
                    <item id="3075">Cópia de RG e CPF do responsável legal</item>
                    <item id="3076">Cópia do comprovante de inscrição no Conselho Municipal de Assistência Social, no caso de entidade socioassistencial de direito privado.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3337" tipo="presencial">
                        <descricao>Cooperativa ou Associação da agricultura familiar que esteja elaborando Proposta de Participação do PAA CONAB, modalidade Compra com Doação Simultânea.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2587">
            <titulo>Recebimento de alimentos do PAA na entidade</titulo>
            <descricao>O modelo do Termo de Recebimento e Aceitabilidade você encontrará [aqui] (http://www.conab.gov.br/conabweb/moc.php) (Número 30, documento 8)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="3077">Termo de Recebimento e Aceitabilidade</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="3338" tipo="presencial">
                        <descricao>Endereço da própria entidade.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1945" dbId="37542">
        <nomeOrgao>Ministério do Desenvolvimento Social e Agrário (MDSA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2812">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="2813">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Proteção Social</item>
        <item>Alimento</item>
        <item>Abastecimento</item>
        <item>Combate a desigualdade</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2778">doação de alimentos</item>
        <item id="2779">conab</item>
        <item id="2780">agricultura familiar</item>
        <item id="2781">segurança alimentar</item>
        <item id="2782">compra com doação simultânea</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="863">-</item>
    </legislacoes>
</servico>
