<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>receber-autorizacao-para-saida-de-obras-de-arte-do-pais</id>
    <dbId>1075</dbId>
    <nome>Receber autorização para Saída de Obras de Arte do País</nome>
    <sigla>DSBC</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="3186">Declaração de Saída de Bens Culturais</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O cidadão interessado em retirar obra de arte do país para fins de mudança domiciliar, exposição, doação ou comércio, deverá pedir autorização ao IPHAN, a fim de que se verifique se o bem integra o patrimônio cultural brasileiro, conforme Decreto-Lei nº 25/1937, Lei nº 3.924/1961 , Lei nº 4.845/1965 e Lei nº 5.471/1968.
Pelo fato de existirem dúvidas quanto a restrições legais à exportação definitiva de determinados bens que integram o Patrimônio Cultural Brasileiro, o Iphan criou o serviço da Declaração de Saída de Bens Culturais (DSBC). Por meio da Declaração, o Iphan, quando consultado, se manifesta sobre a incidência ou não de restrições legais à exportação de bens culturais de propriedade de pessoas físicas ou jurídicas que estejam em situação de movimentação ou de envio para o exterior.
Dessa forma, o exportador tem mais segurança em seu processo de desembaraço alfandegário junto à Receita Federal e aos Correios, quando for o caso. O serviço é disponibilizado pelo Iphan gratuitamente. A consulta é voluntária e solicitada pelo interessado, não tendo, portanto, caráter obrigatório. Bens culturais que não podem sair do país:
1.	Artefatos, coleções ou acervos tombados pelo Iphan: pinturas, esculturas, gravuras, peças de mobiliário, peças ou coleções de moedas e medalhas antigas e outros objetos cujo valor excepcional esteja reconhecido individualmente ou em conjunto pelo Iphan (Decreto-Lei nº 25, de 30 de novembro de 1937 – lista de bens tombados);
2.	Obras de arte e ofícios produzidos ou introduzidos no Brasil até o fim do período monárquico (1889): pinturas, desenhos, esculturas, obra de talha, gravuras, elementos de arquitetura, imaginária, ourivesaria, peças de mobiliário; (Lei nº 4.845, de 19 de novembro de 1965);
3.	Objeto de interesse arqueológico ou pré-histórico, incluindo peças ou coleções de moedas e medalhas antigas (Lei nº 3.924, de 26 de julho de 1961); e
4.	Livros e acervos documentais constituídos de obras brasileiras ou sobre o Brasil, editadas nos séculos XVI a XIX (Lei nº 5.471, de 9 de julho de 1968).</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem>0</porcentagem>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5191">
            <tipo>Cidadão</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="15" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9310">
            <titulo>Autorização para Saída de Obras de Arte do País</titulo>
            <descricao>A Declaração de Saída de Bens Culturais do Brasil (DSBC) foi criada para atender às consultas sobre situações que possam gerar dúvidas sobre existência ou não de restrições.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="13490">Consulte [Portal do Iphan](http://portal.iphan.gov.br/pagina/detalhes/881)</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10205" tipo="postal">
                        <descricao>Por ofício: Dirigido à Superintendência do IPHAN em seu estado.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="10206" tipo="web" procedimento-sistema-indisponivel="Consulte [Portal do Iphan](http://portal.iphan.gov.br/pagina/detalhes/881)">
                        <descricao>Consulte [Portal do Iphan](http://portal.iphan.gov.br/pagina/detalhes/881)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2045" dbId="37065">
        <nomeOrgao>Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (IPHAN)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="9011">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="9012">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="9013">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="9014">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cultura</item>
        <item>Difusão Cultural</item>
        <item>Patrimônio Cultural</item>
        <item>Turismo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="17167">Autorização para Saída de Obras de Arte do Pa</item>
        <item id="17168">IPHAN</item>
        <item id="17169">IPHAN</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3117">Decreto-Lei nº 25/1937 (http://www.planalto.gov.br/ccivil_
03/decreto-lei/del0025.htm), Lei nº 3.924/1961 (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/1950-
1969/L3924.htm), Lei nº 4.845/1965 (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L4845.htm) e Lei nº
5.471/1968 (http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/L5471.htm).</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>Acessibilidade disponível. Para mais informações consulte [Portal do Iphan](http://portal.iphan.gov.br/pagina/detalhes/881).</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Atendimento prioritário na forma da Lei. Para mais informações consulte [Portal do Iphan](http://portal.iphan.gov.br/pagina/detalhes/881).</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>O prazo para resposta do Iphan será de 15 dias corridos, contados a partir da data de protocolo da DSBC na Superintendência em questão. Este prazo será interrompido quando houver comunicação do Iphan sobre a necessidade de complementação de informações ou de vistoria do objeto. O proprietário terá até 15 dias corridos para providenciar a complementação ou as condições para a vistoria.  O processo será arquivado se a solicitação do Iphan não for atendida no prazo fixado.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
