<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>registrar-agrotoxico-para-uso-na-agricultura-organica</id>
    <dbId>1394</dbId>
    <nome>Registrar agrotóxico para uso na agricultura orgânica</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Avaliar a eficiência agronômica dos agrotóxicos para uso na Agricultura orgânica, nos setores de produção, armazenamento e beneficiamento de
produtos agrícolas, nas florestas plantadas e nas pastagens; e Conceder o registro, de agrotóxicos para uso na agricultura orgânica, atendidas as diretrizes e exigências dos Ministérios da Saúde e do Meio Ambiente.</descricao>
    <contato>¨ Telefone: (61) 3218-2445, das 8h às 12h e das 14h às 18h, de segunda a sexta-feira. O cidadão terá o seu telefonema atendido em até 5 minutos.     


¨ Fax: (61) 3225-5341, todos os dias da semana, ininterruptamente. O cidadão terá resposta a seu questionamento em até 24 horas, em dias úteis.     


¨ E-mail: atendimento.cgaa@agricultura.gov.br, todos os dias da semana, ininterruptamente. O cidadão terá resposta a seu questionamento em até 5 dias úteis.</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1745">
            <tipo>Empresas que lidam com produtos fitossanitários</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="30" max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3712">
            <titulo>Submeter produto para apreciação da CPOrg</titulo>
            <descricao>Se o produto ainda não possui especificação de referência, ele deve ser submetido inicialmente à apreciação da Comissão de Produção Orgânica (CPOrg) do estado ou Distrito Federal. apresentando o formulário de solicitação de inclusão Anexo II da Instrução Normativa Conjunta nº01 de 24 de maio de 2011.
Para obter o modelo do formulário, clique [aqui](https://goo.gl/7ALygE) (Anexo II)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="5354">Formulário de Solicitação de Estabelecimento de Especificação de Referência para PRODUTOS FITOSSANITÁRIOS COM USO APROVADO PARA A AGRICULTURA ORGÂNICA preenchido e assinado</item>
                    <item id="5355">Informações do produto, contendo características e processo de obtenção</item>
                    <item id="5356">Amostra do produto</item>
                    <item id="5357">Identificação do produto em relação à especificação de referência, se houver</item>
                    <item id="5358">Descrição do processo de produção do produt</item>
                    <item id="5359">Declaração do registrante, sobre a composição qualitativa e quantitativa do produto, indicando os limites máximo e mínimo da variação de cada componente e sua função específica, acompanhada de laudo laboratorial de cada formulador</item>
                    <item id="5360">Indicação de uso (culturas e alvos biológicos), modo de ação do produto, modalidade de emprego, dose recomendada, concentração e modo de preparo de calda, modo e equipamentos de aplicação, época, número e intervalo de aplicações</item>
                    <item id="5361">Restrições de uso e recomendações especiais</item>
                    <item id="5362">Intervalo de segurança</item>
                    <item id="5363">Intervalo de reentrada</item>
                    <item id="5364">Informações referentes a sua compatibilidade com outros produtos</item>
                    <item id="5365">Especificação dos equipamentos de proteção individual apropriados para a aplicação do produto, bem como medidas de proteção coletiva</item>
                    <item id="5366">Procedimentos para descontaminação de embalagens e equipamentos de aplicação</item>
                    <item id="5367">Sistema de recolhimento e destinação final de embalagens e restos de produtos</item>
                    <item id="5368">Modelo de rótulo e bula</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4656" tipo="presencial">
                        <descricao>Na [Comissão de Produção Orgânica](http://www.agricultura.gov.br/assuntos/sustentabilidade/organicos/comissoes-da-producao) do estado ou Distrito Federal</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="4657" tipo="postal">
                        <descricao>Para a [Comissão de Produção Orgânica](http://www.agricultura.gov.br/assuntos/sustentabilidade/organicos/comissoes-da-producao) do estado ou Distrito Federal</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
                <caso id="591" descricao="Se o produto já possui especificação de referência publicada">
                    <canal-de-prestacao id="4654" tipo="presencial">
                        <descricao>**Protocolo Geral - Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento** - Esplanada dos Ministérios, bloco D, Edifício Sede, Térreo - Brasília (DF) -  CEP: 70043-900.      
*Horário de atendimento presencial de segunda a sexta-feira, das 8h às 18h*</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="4655" tipo="postal">
                        <descricao>**Protocolo Geral - Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento** - Esplanada dos Ministérios, bloco D, Edifício Sede, Térreo - Brasília (DF) -  CEP: 70043-900.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </caso>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3713">
            <titulo>Receber resultado</titulo>
            <descricao>Se o produto apresentado para registro atende ao estabelecido na especificação de referência é emitido o registro e publicado no Diário Oficial da União (DOU), seção 1</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4658" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="3700">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Agropecuária, extrativismo e pesca</item>
        <item>Defesa agropecuária</item>
        <item>Vigilância Sanitária</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
        <item>Meio ambiente</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="5643">agrotóxico orgânico</item>
        <item id="5644">produto fitossanitário</item>
        <item id="5645">registro</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="1565">[DECRETO Nº 4.074, DE 4 DE JANEIRO DE 2002](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/2002/d4074.htm)</item>
    </legislacoes>
</servico>
