<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>registro-de-bens-culturais-de-natureza-imaterial</id>
    <dbId>849</dbId>
    <nome>Registro de Bens Culturais de Natureza Imaterial</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>As associações da sociedade civil, o Ministro de Estado da Cultura, as instituições vinculadas ao Ministério da Cultura, as secretarias estaduais, municipais e do Distrito Federal são competentes para requerer a instauração do processo de reconhecimento de bens de natureza imaterial, por meio do Registro, conforme disposto no Decreto nº 3.551/2000 e na Resolução nº 01/2006.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="875">
            <tipo>As associações da sociedade civil, o Ministro da Cultura, as instituições vinculadas ao MinC, as secretarias estaduais, municipais e do DF</tipo>
            <requisitos>Requerimento dirigido ao Presidente do IPHAN ou às Superintendências em cada estado da Federação. O requerimento deve ser apresentado em formato original, datado e assinado, acompanhado dos seguintes documentos e informações.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="36" unidade="meses"/>
        <descricao>Até trinta dias, para informar a abertura de processo administrativo.
Até três anos, para informar o deferimento ou indeferimento do Registro.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2261">
            <titulo>Requerimento</titulo>
            <descricao></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2479">Identificação do proponente (nome, endereço, telefone, e-mail etc.)</item>
                    <item id="2480">Justificativa do pedido</item>
                    <item id="2481">Denominação e descrição sumária do bem, com indicação da participação e/ou atuação dos grupos sociais envolvidos, de onde ocorre ou se situa, do período e da forma em que ocorre</item>
                    <item id="2482">Informações históricas básicas sobre o bem</item>
                    <item id="2483">Documentação mínima disponível, adequada à natureza do bem, como fotografias, desenhos, vídeos, gravações sonoras ou filmes</item>
                    <item id="2484">Referências documentais e bibliográficas disponíveis</item>
                    <item id="2485">Declaração formal de representante da comunidade produtora do bem ou de seus membros, expressando o interesse e a anuência à instauração do processo de Registro.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2829" tipo="presencial">
                        <descricao>Por ofício: Dirigido prioritariamente à Superintendência do IPHAN no estado onde o bem se localiza, ou à Presidência do IPHAN.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="2045"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="2476">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2477">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cultura</item>
        <item>Patrimônio Cultural</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2045">Imaterial</item>
        <item id="2163">Bens Culturais</item>
        <item id="2164">Natureza Imaterial</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="686">[Decreto nº 3.551/2000] http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/D3551.htm
 e na Resolução nº 01/2006 http://portal.iphan.gov.br/uploads/legislacao/Resolucao_n_001_de_2006.pdf.</item>
    </legislacoes>
</servico>
