<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>registrar-agrotoxicos-classificados-como-produtos-biologicos-microbiologicos-bioquimicos-e-semioquimicos-para-uso-na-agricultura</id>
    <dbId>1395</dbId>
    <nome>Registrar agrotóxicos classificados como produtos biológicos, Microbiológicos, Bioquímicos e Semioquímicos para uso na Agricultura</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>Avaliar a eficiência agronômica dos agrotóxicos classificados como produtos biológicos, Microbiológicos, Bioquímicos e Semioquímicos para uso na Agricultura , nos setores de produção, armazenamento e beneficiamento de produtos agrícolas, nas florestas plantadas e nas pastagens; e Conceder o Certificado de registro desses produtos, atendidas as diretrizes e exigências dos Ministérios da Saúde e do Meio Ambiente.</descricao>
    <contato>¨ **Telefone:** (61) 3218-2445, das 8h às 12h e das 14h às 18h, de segunda a sexta-feira. O cidadão terá o seu telefonema atendido em até 5 minutos.    


¨ **Fax:** (61) 3225-5341, todos os dias da semana, ininterruptamente. O cidadão terá resposta a seu questionamento em até 24 horas, em dias úteis.     


¨ **E-mail:** atendimento.cgaa@agricultura.gov.br, todos os dias da semana, ininterruptamente. O cidadão terá resposta a seu questionamento em até 5 dias úteis.</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="1746">
            <tipo>Empresas que produzem ou lidam com agrotóxicos</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="30" max="60" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="3714">
            <titulo>Requerer registro</titulo>
            <descricao>Para obter o modelo do formulário de requerimento, clique [aqui](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/2002/d4074.htm) (Anexo II)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="5369">Requerimento de registro da empresa solicitante  do pleito</item>
                    <item id="5370">Relatório  Técnico,  assinado  por  engenheiro  agr ônomo,  devidamente  registrado  no  CREA,  com  o  respectivo  número  de  inscrição  e  visado   pelo  representante  legal  da  requerente</item>
                    <item id="5371">Comprovante  de  que  a  empresa  requerente  está  d evidamente  registrada  nessa  modalidade em órgão competente do Estado, do Distri to Federal ou do Município</item>
                    <item id="5372">Comprovante de que os fabricantes estão devidamente registrados nessa modalidade em órgão competente do Estado, do Distrito Federal ou do Município</item>
                    <item id="5373">Comprovante de que os formuladores estão devidamente registrados nessa modalidade em órgão competente do Estado, do Distrito Federal ou do Município</item>
                    <item id="5374">Documento   comprobatório   da   condição   de   represe ntante   legal   da   empresa  requerente</item>
                    <item id="5375">Certificado de análise físico-química do produ to</item>
                    <item id="5376">Descrição detalhada do(s) método(s) de desativação do produto, acompanhada de laudo técnico que indique o poder de redução dos componentes, com a identificação dos resíduos remanescentes e a entidade instalada no País apta a realização do processo.</item>
                    <item id="5377">Quando   existentes,   informações   sobre   a   situaçã o   do   produto,   registro,   usos  autorizados, restrições e seus motivos, relativamen te ao País de origem</item>
                    <item id="5378">Informações  sobre  a  existência  de  restrições  o u  proibições  a  produtos  à  base  do  mesmo ingrediente ativo e seus motivos, em outros p aíses</item>
                    <item id="5379">Nome e endereço completo do fornecedor do agente  biológico</item>
                    <item id="5380">Classificação taxonômica completa do agente biol ógico e nome comum</item>
                    <item id="5381">Indicação completa do local e referência da cult ura depositada em coleção</item>
                    <item id="5382">Declaração e laudo laborial de cada formulador da composição qualitativa e quantitativa do produto, indicando a concentração do ingrediente ativo biológico e os limites máximos e mínimos dos demais componentes e suas funções específicas</item>
                    <item id="5383">Informações  sobre  a  possível  presença  de  toxinas   microbianas  e  outros  metabólitos,  estirpes mutantes, substância alergênica etc</item>
                    <item id="5384">Indicações de uso, modalidade de emprego, dose recomendada , concentração e modo de preparo da calda, modo e equipamentos de aplicação, estratégia de uso, época, número e intervalo de aplicação</item>
                    <item id="5385">nformações sobre o modo de ação do produto sobr e os organismos alvo</item>
                    <item id="5386">Unidade impressa de rótulo e bula do produto, q uando existente, no país de origem</item>
                    <item id="5387">Modelo de rótulo e bula</item>
                    <item id="5388">Descrição   de   testes   ou   procedimentos   para   ident ificação   do   agente   biológico (morfologia, bioquímica, sorologia, molecular)</item>
                    <item id="5389">Informações  sobre  a  ocorrência,  distribuição  ge ográfica,  local  de  isolamento,  ciclo  de  vida do organismo e demais dados que caracterizem o  agente biológico</item>
                    <item id="5390">Informações  sobre   a   relação  filogenética   do   age nte   biológico   com   patógenos   de  organismos não-alvo (humanos, plantas e animais)</item>
                    <item id="5391">Informações sobre a estabilidade genética do ag ente biológico</item>
                    <item id="5392">Descrição do processo de produção do produto, f ornecida pelo(s) formulador(es)</item>
                    <item id="5393">Intervalo de segurança e de reentrada</item>
                    <item id="5394">Especificação dos equipamentos de proteção individual (EPI) apropriados para a aplicação do produto, bem como medidas de proteção coletiva.</item>
                    <item id="5395">Procedimentos para a descontaminação de embalagens e equipamentos de aplicação</item>
                    <item id="5396">Sistema  de  recolhimento  e  destinação  final  de  e mbalagens  e  restos  de  produtos;</item>
                    <item id="5397">Cópia do Certificado de Registro Especial Tempo rário – RET (quando pertinente)</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4659" tipo="presencial">
                        <descricao>**Protocolo Geral - Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento** - Esplanada dos Ministérios, bloco D, Edifício Sede, Térreo - Brasília (DF) -  CEP: 70043-900.      
*Horário de atendimento presencial de segunda a sexta-feira, das 8h às 18h*</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="4660" tipo="postal">
                        <descricao>**Protocolo Geral - Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento** - Esplanada dos Ministérios, bloco D, Edifício Sede, Térreo - Brasília (DF) -  CEP: 70043-900.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="3715">
            <titulo>Receber resultado</titulo>
            <descricao>O registro será publicado no DOU</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="4661" tipo="web">
                        <descricao>http://portal.imprensanacional.gov.br/</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="3701">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária, extrativismo e pesca</item>
        <item>Defesa agropecuária</item>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Produção agropecuária</item>
        <item>Vigilância Sanitária</item>
        <item>Meio ambiente</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="5646">agrotóxico</item>
        <item id="5647">registrar</item>
        <item id="5648">agrotóxico biológico</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="1566">[DECRETO Nº 4.074, DE 4 DE JANEIRO DE 2002](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto/2002/d4074.htm)</item>
    </legislacoes>
</servico>
