<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>regularizar-imovel-ocupado-na-area-de-expansao-do-distrito-industrial-aedi-distrito-ii</id>
    <dbId>4031</dbId>
    <nome>Regularizar imóvel ocupado na Área de Expansão do Distrito Industrial (AEDI, Distrito II)</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="3350">Regularização de Imóvel</item>
        <item id="3351">Regularização de Lote</item>
        <item id="3352">Regularização de terras</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Termo de Reserva de Área ou Escritura de Compra e Venda são os documentos emitidos pela SUFRAMA, que concede o imóvel de sua propriedade para posseiros ou adquirentes de posseiros que se instalaram na Área de Expansão do Distrito Industrial (AEDI, Distrito II), vinculado ou não à implantação de projeto técnico-econômico apresentado pelo interessado e aprovado pelo Conselho de Administração da SUFRAMA. Os lotes a serem regularizados atenderão exclusivamente os ocupantes de áreas onde se desenvolvam atividades agropecuárias ou agroindustriais.
- Os procedimentos atualmente são regidos pelos Critérios e Procedimentos para a Regularização dos Lotes Invadidos na AEDI, aprovados pela Resolução CAS nº 132/2007, disponível no site da SUFRAMA para consulta. Estes Critérios encontram-se em fase de revisão.</descricao>
    <contato>Coordenação Geral de Análise e Acompanhamento de Projetos Agropecuários - CGPAG. Telefones: 3321-7101 / 3321-7103 / 3321-7098. E-mail: cgpag@suframa.gov.br</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5492">
            <tipo>Pessoa Física e Pessoa Jurídica</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="180" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9783">
            <titulo>Requerer a regularização do lote ao Superintendente da SUFRAMA</titulo>
            <descricao>Para início do processo de regularização do imóvel, o interessado deverá encaminhar requerimento dirigido ao Superintendente da SUFRAMA, indicando o tamanho da área ocupada, atividades a serem desenvolvidas e origem dos recursos materiais, humanos e financeiros destinados ao empreendimento, além da documentação do requerente.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14003">**COMUM PARA TODOS OS CASOS:**
Requerimento de acordo com os Critérios e Procedimentos para a Regularização dos Lotes Invadidos na AEDI, aprovados pela Resolução CAS nº 132/2007.</item>
                    <item id="14004">**DOCUMENTAÇÃO NECESSÁRIA PARA PESSOA FÍSICA:**
Cópias da Carteira de Identidade (RG); Cadastro de Pessoas Físicas (CPF), ou Carteira Nacional de Habilitação; Cópia de Declaração do Imposto de Renda da Pessoa Física e Recibo de Entrega; Curriculum Vitae e Comprovante de Residência.</item>
                    <item id="14005">**DOCUMENTAÇÃO NECESSÁRIA PARA PESSOA JURÍDICA:**
Contrato Social e a última alteração contratual; Cópias do CNPJ, IE, Municipal e JUCEA; Declaração do IRPJ; Certidões Negativas Federal: INSS e FGTS, Estadual: ICMS e Municipal:ISS, e quanto a dívida ativa da união; Alteração nos Objetivos Sociais, caso não estejam contempladas atividades agropecuárias; Cópias da Carteira de Identidade, CPF, Curriculum Vitae e Declaração de IRPF dos Sócios e/ou acionistas; Certidão de Cadastro Regular na SUFRAMA.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="934">
                        <descricao>Sem custo.</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10827" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="60">
                        <descricao>Protocolo Geral 
- Apresentação de documentos impressos e digitais.
- Av. Ministro Mário Andreazza n.º 1.424, Distrito Industrial, CEP:69075-830, Manaus/AM. Sede da Superintendência da Zona Franca de Manaus – SUFRAMA.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9784">
            <titulo>Análisar requerimento e realizar vistoria de identificação.</titulo>
            <descricao>Aprovado o requerimento inicial, a equipe técnica da CGPAG/SUFRAMA realizará vistoria no imóvel visando identificar o ocupante, tempo de ocupação, situação social, tamanho do lote, atividades, etc.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14006">Documento de Identidade e número do protocolo</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="935">
                        <descricao>Sem custo.</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10828" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="120">
                        <descricao>Coordenação Geral de Análise e Acompanhamento de Projetos Agropecuários - CGPAG
- Av. Ministro Mário Andreazza n.º 1.424, Distrito Industrial, CEP:69075-830, Manaus/AM. Sede da Superintendência da Zona Franca de Manaus – SUFRAMA.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9785">
            <titulo>Conceder Termo de Reserva de Área ou Escritura de Compra e Venda</titulo>
            <descricao>Os lotes ocupados onde já tenha sido atingida a utilização mínima prevista com atividade agropecuária ou agroindustrial, serão regularizados através da outorga da Escritura de Compra e Venda. Nos demais casos, o lote só será regularizado após apresentação de um Cronograma Físico de Aproveitamento de Área Ocupada para implantação num prazo máximo de 5 anos, o qual será analisado para posterior aprovação e autorização de regularização através de Termo de Reserva de Área.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14007">Documento de Identidade, número do protocolo, levantamento topográfico que materialize os limites e confrontações do lote.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="936">
                        <descricao>Custo do hectare</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>50,00</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10829" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="120">
                        <descricao>Coordenação Geral de Análise e Acompanhamento de Projetos Agropecuários - CGPAG
- Av. Ministro Mário Andreazza n.º 1.424, Distrito Industrial, CEP:69075-830, Manaus/AM. Sede da Superintendência da Zona Franca de Manaus – SUFRAMA.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/166" dbId="55699">
        <nomeOrgao>Superintendência da Zona Franca de Manaus (SUFRAMA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="9463">Empresas</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="9464">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Produção agropecuária</item>
        <item>Turismo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="18191">Regularização fundiária</item>
        <item id="18192">Projeto agropecuário</item>
        <item id="18193">Regularização de lote</item>
        <item id="18194">Implantação de projeto</item>
        <item id="18195">Solicitação de lote</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3273">Critérios e Procedimentos para a Regularização dos Lotes Invadidos na AEDI, aprovados pela Resolução CAS nº 132/2007.</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>Acesso para automóvel até a rampa de cadeirante, Placas de identificação das unidades, Ambiente limpo e arejado, Recepcionistas que auxiliam nas informações.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Os idosos a partir dos 60 anos, as grávidas, as lactentes, as pessoas com deficiência, os acompanhantes de criança de colo com idade igual ou inferior a 2 anos, os obesos.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>Por ordem de chegada, com urbanidade, impessoalidade e eficiência.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
