<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>regularizar-imovel-ocupado-no-distrito-agropecuario-da-suframa</id>
    <dbId>4033</dbId>
    <nome>Regularizar imóvel ocupado no Distrito Agropecuário da SUFRAMA</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="3356">Regularização de Imóvel</item>
        <item id="3357">Regularização de Lote</item>
        <item id="3358">Regularização de terras</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Termo de Reserva de Área ou Escritura de Compra e Venda são os documentos emitidos pela SUFRAMA, que concede o imóvel de sua propriedade para posseiros ou adquirentes de posseiros que se instalaram em áreas do Distrito Agropecuário da SUFRAMA, vinculado à implantação de projeto técnico-econômico apresentado pelo interessado e aprovado pelo Conselho de Administração da SUFRAMA. Admite-se projetos voltados a agropecuária, colonização, turismo ecológico, mineração e áreas institucionais para preservação e pesquisas</descricao>
    <contato>Coordenação Geral de Análise e Acompanhamento de Projetos Agropecuários - CGPAG. Avenida Ministro Mário Andreazza, 1.424, Distrito Industrial, Manaus/AM. Telefones: 3321-7101 / 3321-7103 / 3321-7098. E-mail: cgpag@suframa.gov.br</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5494">
            <tipo>Pessoa Física e Pessoa Jurídica</tipo>
            <requisitos>Os procedimentos atualmente são regidos pelas Diretrizes e Normas Técnicas para a Ocupação do Distrito Agropecuário da SUFRAMA, aprovadas pela Resolução CAS nº 070/1997, disponível no site da SUFRAMA para consulta. Estas Diretrizes encontram-se em fase de revisão.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="180" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9789">
            <titulo>Encaminhar requerimento com Projeto Agropecuário Simplificado ao Superintendente da SUFRAMA</titulo>
            <descricao>Para início do processo de regularização do imóvel, o interessado deverá encaminhar requerimento dirigido ao Superintendente da SUFRAMA, indicando o tamanho da área pretendida, atividades a serem desenvolvidas e origem dos recursos materiais, humanos e financeiros destinados ao empreendimento, além da documentação do requerente, e de Projeto Agropecuário Simplificado.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14013">**DOCUMENTOS COMUNS:**
Requerimento de acordo com as Diretrizes e Normas Técnicas para a Ocupação do Distrito Agropecuário da SUFRAMA, aprovadas pela Resolução CAS nº 070/1997; Projeto Agropecuário Simplificado; Anotação de Responsabilidade Técnica (ART) referente ao projeto.</item>
                    <item id="14014">**DOCUMENTOS PARA PESSOA FÍSICA:**
Cópias da Carteira de Identidade (RG); Cadastro de Pessoas Físicas (CPF), ou Carteira Nacional de Habilitação; Cópia de Declaração do Imposto de Renda da Pessoa Física e Recibo de Entrega; Curriculum Vitae e Comprovante de Residência</item>
                    <item id="14015">**DOCUMENTOS PARA PESSOA JURÍDICA:**
Contrato Social; Cópias do CNPJ, IE, Municipal e JUCEA; Cópia da Declaração do IRPJ; Certidões Negativas Federal: INSS e FGTS, Estadual: ICMS, e Municipal: ISS, e quanto a dívida ativa da união; Alteração nos Objetivos Sociais, caso não estejam contempladas atividades agropecuárias; Cópias da Carteira de Identidade, CPF, Curriculum Vitae e Declaração de Imposto de Renda Pessoa FÍsica dos Sócios e/ou acionistas; Certidão de Cadastro Regular na SUFRAMA.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="940">
                        <descricao>Sem custo.</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10833" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="60">
                        <descricao>Protocolo Geral 
- Apresentação de documentos impressos e digitais.
- Av. Ministro Mário Andreazza n.º 1.424, Distrito Industrial, CEP:69075-830, Manaus/AM. Sede da Superintendência da Zona Franca de Manaus – SUFRAMA.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9790">
            <titulo>Aprovar Projeto técnico-econômico</titulo>
            <descricao>Aprovado o requerimento inicial, o projeto será analisado, podendo ser solicitado informações complementares, correções, etc. O projeto que apresentar toda a documentação legal exigida, de acordo com a atividade eleita, e tiver parecer favorável na análise, será submetido ao Conselho de Administração da SUFRAMA - CAS para efeito de aprovação e autorização de alienação do lote de terras onde será implantado o empreendimento, conforme critérios definidos  na normativa que rege a matéria.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14016">Documento de Identidade e número do protocolo.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="941">
                        <descricao>Sem custo.</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10834" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="120">
                        <descricao>Sede da Superintendência da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA / Coordenação Geral de Análise e Acompanhamento de Projetos Agropecuários - CGPAG. Avenida Ministro Mário Andreazza, 1.424, Distrito Industrial, Manaus/AM.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9791">
            <titulo>Conceder Termo de Reserva de Área ou Escritura de Compra e Venda</titulo>
            <descricao>Aprovado o projeto pelo CAS, deverá se proceder a assinatura do Termo de Reserva de Área, podendo ser solicitados documentos adicionais. Após, é expedida Ordem de Serviço devendo o interessado iniciar a implantação do projeto no prazo máximo de 90 dias. Durante a implantação do projeto, a SUFRAMA acompanhará todo o processo com visitas ao empreendimento. Mediante as condições descritas na normativa que rege a matéria, a SUFRAMA poderá outorgar Escritura de Compra e Venda ao interessado</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14017">Documento de Identidade e número do protocolo.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="942">
                        <descricao>Valor de acordo com aspectos do imóvel, calculado com base no Capítulo IV da normativa que rege a matéria</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>1</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10835" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="minutos" tempo-estimado-espera="120">
                        <descricao>Sede da Superintendência da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA / Coordenação Geral de Análise e Acompanhamento de Projetos Agropecuários - CGPAG. Avenida Ministro Mário Andreazza, 1.424, Distrito Industrial, Manaus/AM</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/166" dbId="55699">
        <nomeOrgao>Superintendência da Zona Franca de Manaus (SUFRAMA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="9467">Empresas</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="9468">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Produção agropecuária</item>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Turismo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="18201">Regularização fundiária</item>
        <item id="18202">Projeto agropecuário</item>
        <item id="18203">Regularização de lote</item>
        <item id="18204">Implantação de projeto</item>
        <item id="18205">Solicitação de lote</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3275">Diretrizes e Normas Técnicas para a Ocupação do Distrito Agropecuário da SUFRAMA. (Resolução CAS nº 070/1997)</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>Acesso para automóvel até a rampa de cadeirante, Placas de identificação das unidades, Ambiente limpo e arejado, Recepcionistas que auxiliam nas informações.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Os idosos a partir dos 60 anos, as grávidas, as lactentes, as pessoas com deficiência, os acompanhantes de criança de colo com idade igual ou inferior a 2 anos, os obesos.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>Por ordem de chegada, com urbanidade, impessoalidade e eficiência.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
