<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Requerer Utilização ou regularização de imóvel da União]]></nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares>
        <item>CUEM, CDRU</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[Este serviço permite solicitar a utilização de imóvel vago ou a regularização de um imóvel que já está sendo utilizado. O atendimento da demanda observará a legislação vigente e o instrumento de destinação a ser aplicado dependerá de cada caso (exemplos: inscrição de ocupação, aforamento, concessão especial de uso para fins de moradia (CUEM), concessão de direito real de uso (CDRU), cessão, autorização de uso etc)]]></descricao>
    <contato/>
    <gratuito>false</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Pessoa física</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Que tenha capacidade para fins de processo administrativo nos termos do art. 10 da Lei nº 9.784, de 1999 (maiores de 18 anos) e qualidade de interessado (art. 9º da Lei nº 9.784, de 1999), bem como outros requisitos a depender do instrumento de destinação ou regularização]]></requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante>
            <tipo>Pessoa jurídica</tipo>
            <requisitos><![CDATA[Empresas, entidades com fins lucrativos e pessoa jurídica integrante de comunidade tradicional: que tenha qualidade de interessado nos termos do art. 9º da Lei nº 9.784, de 1999, bem como outros requisitos a depender do instrumento de destinação ou regularização]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="6" unidade="meses"/>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Solicitar utilização ou regularização</titulo>
            <descricao><![CDATA[O interessado deve acessar o site da SPU e preencher as informações solicitadas]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>CPF/CPNJ</item>
                    <item>RIP do imóvel</item>
                    <item>Contratos e títulos de aquisição e/ou transferência do imóvel</item>
                    <item>Memorial descritivo do imóvel</item>
                    <item>Planta do imóvel</item>
                    <item>Documentação mais antiga que comprove a posse ou ocupação do imóvel (carnê de IPTU, alvará de construção, declaração de órgãos públicos e contas de concessionários de serviços públicos etc)</item>
                    <item>Certidão de inteiro teor da matrícula do imóvel, retroagindo a 5 de setembro de 1946</item>
                </default>
                <caso descricao="Pessoa física">
                    <item>Documento de Identificação com foto (RG, CNH, Carteira de Trabalho, Carteira de Identidade de Estrangeiro, Cartão de Cidadão etc.)</item>
                    <item>CPF do cônjuge</item>
                    <item>Certidão de casamento ou de união estável</item>
                    <item>Documento de representação legal (procuração, termo de compromisso de inventariante etc)</item>
                    <item>Documento de identificação com foto do representante legal (RG, CNH, Carteira de Trabalho, Carteira de Identidade de Estrangeiro, Cartão de Cidadão etc)</item>
                </caso>
                <caso descricao="Pessoa jurídica">
                    <item>Ato Constitutivo, estatuto social ou contrato social registrado na Junta Comercial ou no Cartório de pessoas jurídicas</item>
                    <item>Documento de identificação com foto do representante legal (RG, CNH, Carteira de Trabalho, Carteira de Identidade de Estrangeiro, Cartão de Cidadão etc)</item>
                    <item>Documento de designação do representante legal (ato constitutivo, contrato social, estatuto social, ata, termo de posse etc)</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://e-spu.planejamento.gov.br/#/requerimentoRegularizacaoUso?servico=19#dados-documentos]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa>
            <titulo>Receber resposta da SPU</titulo>
            <descricao><![CDATA[A SPU responderá com a aceitação ou não do requerimento.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>CPF/CNPJ</item>
                    <item>RIP do imóvel</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://e-spu.planejamento.gov.br/#/requerimentoRegularizacaoUso?servico=19#dados-documentos]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/1986"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
        <item>Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Patrimônio</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Uso de imóvel público</item>
        <item>Uso de terra pública</item>
        <item>imóvel do governo</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[Lei nº 9.784, de 1999]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
