<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Solicitar qualificação como Organização da Sociedade Civil de Interesse Público - OSCIP]]></nome>
    <sigla>OSCIP</sigla>
    <nomes-populares>
        <item>Certificado de qualificação como OSCIP, Lei nº 9.790/99</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[Qualificar entidade, sem finalidade lucrativa e de natureza privada, como OSCIP - Organização da Sociedade Civil de Interesse Público, com a finalidade, única e exclusiva, de celebrar Termo de Parceria com o Poder Público, desde que constituída no Brasil e se encontre em funcionamento regular há, no mínimo, 3 anos, conforme objetivos sociais e normas estatutárias que atendam aos requisitos instituídos pela Lei nº 9.790/99 e Decreto nº 3.100/99.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[sac.dejus@mj.gov.br

http://www.justica.gov.br/central-de-atendimento/entidades/oscip]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Entidades Sociais</tipo>
            <requisitos><![CDATA[- Entidade, sem finalidade lucrativa e de natureza privada;
- Constituída no Brasil e que se encontre em funcionamento regular há, no mínimo, 3 anos, desde que os respectivos objetivos sociais e normas estatutárias atendam aos requisitos instituídos pela Lei nº 9.790/99 e Decreto nº 3.100/99.

NÃO é necessária a certificação como OSCIP para os fins dispostos na Lei nº 13.019/2014 (celebração de termo de fomento e colaboração, obtenção de benefícios - pois independem de qualquer certificação).]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="45" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Requerimento</titulo>
            <descricao><![CDATA[A entidade deve apresentar requerimento, assinado pelo representante legal, endereçado ao Ministério da Justiça e Cidadania, solicitando a qualificação como OSCIP e apresentando toda a documentação necessária, conforme explicitado abaixo.

Não é necessária a intermediação por advogados, contadores, etc.

ATENÇÃO: Não se esqueça de informar um endereço de e-mail válido no requerimento, pois ele será utilizado para contatá-lo(a) no curso do processo, se for o caso.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>I - estatuto autenticado e registrado em cartório, que deverá obedecer ao disposto nos arts. 1º, 2º, 3º e 4º da [Lei nº 9.790/99](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:lei:1999-03-23;9790);</item>
                    <item>II- ata de eleição da atual diretoria autenticada e registrada em cartório;</item>
                    <item>III - declaração de estar em regular funcionamento há, no mínimo, 3 anos, de acordo com as respectivas finalidades estatutárias;</item>
                    <item>IV - balanço patrimonial e demonstração do resultado do exercício, assinado pelo contador e pelo representante legal, referente ao ano anterior ao pedido de qualificação e em conformidade com as normas brasileiras de contabilidade;</item>
                    <item>V - declaração afirmando que possui isenção do imposto de renda, assinada por seu representante legal;</item>
                    <item>VI - inscrição atualizada no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica.</item>
                </default>
                <caso descricao="Promoção da educação ou da saúde">
                    <item>Obs:  A entidade que tiver como finalidade a promoção da educação ou da saúde, na forma complementar, prevista em Lei, deverá fazer, no estatuto social, menção expressa de que os serviços prestados serão gratuitos.</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[Protocolo eletrônico, por meio do link: http://protocoloeletronico.mj.gov.br/protocolo_eletronico/pages/externo/login_externo.jsf]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="postal">
                        <descricao><![CDATA[A entidade pode optar por encaminhar o pedido via postal para a Divisão de Credenciamento, no seguinte endereço:

Secretaria Nacional de Justiça e Cidadania

Departamento de Políticas de  Justiça

Divisão de Credenciamento

Ministério da Justiça e Cidadania, Bloco T, Anexo II

Esplanada dos Ministérios, Brasília – DF

CEP: 70.064-900]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[A entidade pode optar por entregar o pedido diretamente no Protocolo-Geral do Ministério da Justiça e Cidadania, no seguinte endereço:

Secretaria Nacional de Justiça e Cidadania

Departamento de Políticas de  Justiça

Divisão de Credenciamento

Ministério da Justiça e Cidadania, Bloco T, Anexo II

Esplanada dos Ministérios, Brasília – DF

CEP: 70.064-900]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Proteção social</item>
        <item>Assistência ao Idoso</item>
        <item>Cidadania</item>
        <item>Combate a desigualdade</item>
        <item>Difusão Cultural</item>
        <item>Educação</item>
        <item>Preservação e Conservação Ambiental</item>
        <item>Pesquisa e Desenvolvimento</item>
        <item>Saúde</item>
        <item>Proteção Social</item>
        <item>Patrimônio Cultural</item>
        <item>Meio ambiente</item>
        <item>Cultura</item>
        <item>Assistência à Criança e ao Adolescente</item>
        <item>Assistência ao Portador de Deficiência</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>Certificado de OSCIP</item>
        <item>Qualificação como OSCIP</item>
        <item>Termo de Parceria</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[[Lei nº 9.790/99](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:lei:1999-03-23;9790), [Decreto nº 3.100/99](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:decreto:1999-06-30;3100) e Portaria MJ nº 362, de 1º de março de 2016.]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
