<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-prorrogacao-do-prazo-de-estada-no-brasil</id>
    <dbId>816</dbId>
    <nome>Solicitar Prorrogação do Prazo de Estada no Brasil</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="641">PRORROGAÇÃO DE VISTO</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>É o direito de um estrangeiro requerer a prorrogação da sua estada no país, além do prazo inicialmente concedido pelo visto, na forma da legislação.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="814">
            <tipo>Estrangeiro que possua registro temporário com base nos incisos I, IV, VI e VII do art. 13, da Lei nº 6.815/80.</tipo>
            <requisitos>Possuir capacidade civil segundo a lei brasileira (se menor de idade poderá reqeurer, no entanto, deverá estar assistido por seu representante legal)
Ser registrado como temporário previsto nos incisos I, IV, VI e VII do art. 13, da Lei nº 6.815/80.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="30" max="180" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>O tempo pode variar de acordo com o tipo, a complexidade, e a circunstâncias individuais do pedido.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Sem validade</tipo>
        <quantidade>1</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao>A validade da prorrogação vai depender do tipo de visto solicitado, podendo variar de 01 a 04 anos, conforme o caso.</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2170">
            <titulo>Requerer a prorrogação</titulo>
            <descricao>O solicitante deve se dirigir a uma Unidade da Polícia Federal com o requerimento devidamente preenchido e assinado, com as taxas recolhidas e com todos os documentos solicitados de acordo com o caso específico.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2185">Formulário:https://servicos.dpf.gov.br/sincreWeb/</item>
                    <item id="2186">Cópia autenticada do registro temporário (carteira de identidade para estrangeiro);</item>
                    <item id="2187">Cópia autenticada nítida e completa do passaporte (inclusive das folhas em branco) ou documento de viagem utilizado;</item>
                    <item id="2188">Comprovante de recolhimento de taxas (GRU)</item>
                </default>
                <caso id="335" descricao="Prorrogação da estada de estrangeiro correspondente de jornal, revista, rádio, televisão ou agência noticiosa estrangeira">
                    <documento>
                        <id>2198</id>
                        <descricao>Declaração da matriz, legalizada junto às autoridades consulares brasileiras no exterior e traduzida por tradutor publico juramentado, explicitando o prazo desejado (máximo de até 04 anos)</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="336" descricao="Prorrogação da estada de estrangeiro na condição de ministro de confissão religiosa ou membro de congregação ou ordem religiosa">
                    <documento>
                        <id>2200</id>
                        <descricao>Declaração da instituição religiosa que promoveu a vinda do estrangeiro, justificando a necessidade da prorrogação e comprometendo-se por sua manutenção e saída do território nacional;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2201</id>
                        <descricao>Prova de formação religiosa legalizada junto às autoridades consulares brasileiras no exterior e traduzida por tradutor público juramentado;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2202</id>
                        <descricao>Declaração da entidade religiosa de que não atua em área indígena ou apresentação da autorização da Funai;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="337" descricao="Prorrogação da estada de estrangeiro  em viagem cultural ou em missão de estudos (visto temporário item I)">
                    <documento>
                        <id>2204</id>
                        <descricao>Renovação do convite de entidade que justifique o pedido e especifique o prazo de estada (máximo de dois anos) e a natureza da função;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2205</id>
                        <descricao>Prova de meio de subsistência durante a sua estada no Brasil, ex: Termo de responsabilidade da entidade pela manutenção do estrangeiro durante a sua estada no Brasil, inclusive despesas médicas e hospitalares, e pelo seu regresso ao país de origem;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2206</id>
                        <descricao>Ato constitutivo ou estatuto social da entidade requerente devidamente registrado no órgão competente;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2207</id>
                        <descricao>Ato de nomeação, designação ou eleição da atual diretoria;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2208</id>
                        <descricao>Prova de que a entidade encontra-se em pleno e regular funcionamento;</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2209</id>
                        <descricao>Documento que comprove experiência profissional ou qualificação compatível com as atividades a serem exercidas (currículo)</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="338" descricao="Estrangeiro(a) na condição de estudante;">
                    <documento>
                        <id>2214</id>
                        <descricao>Garantia de matrícula, mediante declaração de ensino.</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2212</id>
                        <descricao>Prova de meio de subsistência durante a estada no Brasil - (Ex: bolsa de estudos, convênio cultural ou escritura pública de compromisso de manutenção, etc);</descricao>
                    </documento>
                    <documento>
                        <id>2211</id>
                        <descricao>Prova de aproveitamento escolar;</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="83">
                        <descricao>Pedido de Prorrogação de Prazo de Estada</descricao>
                        <moeda></moeda>
                        <valor>11,044</valor>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2711" tipo="presencial">
                        <descricao>O solicitante deve se dirigir a uma Unidade da Polícia Federal mais próxima.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2171">
            <titulo>Efetuar o registro e requerer a Cédula de Identidade para Estrangeiros(CIE)</titulo>
            <descricao>O requerente deverá comparecer pessoalmente à unidade do Departamento de Polícia Federal para efetuar o registro e requerer a Cédula de Identidade para Estrangeiros(CIE)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2215">Duas (02) fotos 3x4, recentes, coloridas, com fundo branco.</item>
                    <item id="2216">Ver documentos com o DPF</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="85">
                        <descricao>Taxa da Carteira de Identidade para Estrangeiros</descricao>
                        <moeda></moeda>
                        <valor>20,477</valor>
                    </custo>
                    <custo id="84">
                        <descricao>Registro de Estrangeiro</descricao>
                        <moeda></moeda>
                        <valor>10,645</valor>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2821" tipo="presencial">
                        <descricao></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2464">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cidadania</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2241">Estada no Brasil</item>
        <item id="2242">Prorrogação de Prazo</item>
        <item id="2243">Estrangeiro no Brasil</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="679">Lei nº 6.815/80; Decreto nº 86.715/81 e Resoluções Normativas do Conselho Nacional de Imigração</item>
    </legislacoes>
</servico>
