<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-o-desenvolvimento-de-programa-de-acreditacao</id>
    <dbId>3735</dbId>
    <nome>Solicitar o Desenvolvimento de Programa de Acreditação</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>A acreditação é definida na norma internacional ABNT NBR ISO/IEC 17011 como
“atestação de terceira parte relacionada a um organismo de avaliação da conformidade (3.4), comunicando a demonstração formal da sua competência para realizar tarefas específicas de avaliação da conformidade”.

O desenvolvimento de programa de acreditação consiste em preparar o Inmetro para oferecer um novo serviço de avaliação da conformidade, que será executado por um laboratório, por um organismo de certificação e/ou inspeção, por um provedor de ensaio de proficiência ou por um produtor de material de referência.
A primeira etapa é uma análise da viabilidade de novos programas de acreditação. Caso o serviço seja considerado viável, o Inmetro elabora as condicionantes do programa que deverão ser atendidas como, por exemplo: credenciamento de profissionais, treinamento de pessoal, atualização de sistemas, atualização de documentos e publicação do serviço no site do Inmetro.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4536">
            <tipo>Organismo de avaliação da conformidade, empresas, organizações públicas, universidades, associações, entre outros.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <em-media max="4" unidade="meses"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="9245">
            <titulo>Solicitar novo serviço de acreditação</titulo>
            <descricao>Favor entrar em contato com a Divisão de Desenvolvimento de Programas de Acreditação (Didac) através do e-mail didac@inmetro.gov.br.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10109" tipo="e-mail">
                        <descricao>didac@inmetro.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="9246">
            <titulo>Analisar a solicitação</titulo>
            <descricao>A Didac analisa a solicitação a fim de validar o entendimento da demanda.  É informado ao cidadão/cliente o Gestor de Desenvolvimento (GD) que irá tratar o processo.  Também pode ser necessário pedir ao cidadão/cliente informações adicionais para melhor entendimento da demanda.  O cidadão/cliente será informado sobre o tempo estimado para o desenvolvimento do novo serviço de acreditação.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="10111" tipo="e-mail">
                        <descricao>didac@inmetro.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/240" dbId="36793">
        <nomeOrgao>Instituto Nacional de Metrologia, Qualidade e Tecnologia (INMETRO)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="8233">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="8234">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Serviços Públicos</item>
        <item>Normalização e Qualidade</item>
        <item>Comércio e Serviços</item>
        <item>Indústria</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="16964">Acreditação</item>
        <item id="16965">Esquema de acreditação</item>
        <item id="16966">Programa de acreditação</item>
        <item id="16967">Avaliação da conformidade</item>
    </palavras-chave>
    <condicoes-acessibilidade>&lt;p style="text-align:justify"&gt;O usuário do serviço público, conforme estabelecido pela lei nº13.460/17, tem direito a atendimento presencial, quando necessário, em instalações salubres, seguras, sinalizadas, acessíveis e adequadas ao serviço e ao atendimento.&lt;/p&gt;</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>&lt;p style="text-align:justify"&gt;Tem direito a atendimento prioritário as pessoas com deficiência, os idosos com idade igual ou superior a 60 anos, as gestantes, as lactantes, as pessoas com crianças de colo e os obesos, conforme estabelecido pela lei 10.048, de 8 de novembro de 2000​&lt;/p&gt;</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>&lt;p style="text-align:justify"&gt;O usuário deverá receber, conforme os princípios expressos na lei nº 13.460/17, um atendimento pautado nas seguintes diretrizes:&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Urbanidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Respeito;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acessibilidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cortesia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presunção da boa-fé do usuário;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Igualdade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eficiência;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Segurança; e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ética.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
