<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-alteracao-estatutaria-de-entidade-sindical</id>
    <dbId>4658</dbId>
    <nome>Solicitar Alteração Estatutária de Entidade Sindical</nome>
    <sigla>SA</sigla>
    <descricao>Alteração estatutária (SA) é a mudança na categoria e/ou na base territorial de entidade com registro sindical deferido no Ministério do Trabalho - MTb.</descricao>
    <contato>Presencial: Superintendências Regionais de Emprego - Encontre o endereço da mais próxima a você [Aqui](http://trabalho.gov.br/rede-de-atendimento "Clique aqui"); 

Atendimento da Secretaria de Relações do Trabalho em Brasília: Edifício Sede do Ministério do Trabalho -  localizado na Esplanada dos Ministério, Bloco F, sala T-40;

Central de Atendimento da SRT: e-mail atendimento.srt@mte.gov.br.

Alô Trabalho 158.</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5908">
            <tipo>Entidades sindicais (Sindicatos, Federações e Confederações) com registro no MTb e  dados atualizados no Cadastro Nacional de Entidades Sindicais (CNES).</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="10622">
            <titulo>Solicitar a Alteração Estatutária (SA)</titulo>
            <descricao>Acesse o [**SISTEMA CNES**](http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais "clique AQUI para acessar o sistema CNES"). Em Cadastro Nacional de Entidades Sindicais, escolha o tipo de solicitação (SA), selecione o grau da entidade (Sindicato, Federação ou Confederação), informe o CNPJ, preencha todas as informações necessárias e clique  no botão gravar. Após efetuar a transmissão das informações imprima o requerimento.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="12091" tipo="web">
                        <descricao>http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades-sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="10641">
            <titulo>Protocolizar documentos</titulo>
            <descricao>Após a transmissão eletrônica dos dados, protocolizar na
Superintendência Regional do Trabalho - SRTb ou Gerências da Unidade da
Federação onde se localiza a sede da entidade sindical, os documentos abaixo relacionados, no prazo de 30 dias, sob pena de invalidação da solicitação. 
Superintendências Regionais do Trabalho [clique aqui: **TELEFONE E ENDEREÇO**](http://trabalho.gov.br/rede-de-atendimento "clique aqui **para ver os telefones e endereços**")</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="15627">Requerimento original, assinado pelo representante legal da entidade;</item>
                    <item id="15628">Edital de convocação dos membros das categorias e bases representadas e pretendidas para a assembleia geral de alteração estatutária, publicado no DOU e em jornal de grande circulação na base territorial, devendo constar a indicação nominal de todos os municípios, Estados e categorias pretendidas e atender ao seguinte: 
a) intervalo entre as publicações no DOU e em jornal de grande circulação não superior a 5 dias;</item>
                    <item id="15629">b) publicação com antecedência mínima de 20 dias da realização da assembleia, para as entidades com base municipal, intermunicipal ou estadual, e de 45 dias para as entidades com base interestadual ou nacional, contados a partir da última publicação; e
c) publicação em cada UF, quando se tratar de entidade com abrangência nacional, e nos respectivos Estados abrangidos, quando se tratar de entidade interestadual.</item>
                    <item id="15630">Ata da assembleia geral de alteração estatutária ou de ratificação, onde deverá
constar a base territorial, a categoria profissional ou econômica pretendida,
acompanhada de lista de presença contendo finalidade, data, horário e local de
realização e, ainda, o nome completo, número de inscrição no CPF, razão social do
empregador, se for o caso, e assinatura dos presentes;</item>
                    <item id="15663">Comprovante de pagamento da Guia de Recolhimento da União - GRU, relativo
ao custo das publicações no DOU, conforme indicado em portaria específica, devendo
nele constar a razão social e o CNPJ da entidade requerente.</item>
                    <item id="15664">Estatuto social, aprovado na assembleia geral a que se refere o inciso II deste artigo, que deverá conter, objetivamente, a categoria e a base territorial da nova representação.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="12125" tipo="presencial">
                        <descricao>Superintendências Regionais do Trabalho [clique aqui: **TELEFONE E ENDEREÇO**](http://trabalho.gov.br/rede-de-atendimento "clique aqui **para ver os telefones e endereços**").</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2844" dbId="37546">
        <nomeOrgao>Ministério do Trabalho  (MTB)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="10155">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="10156">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="10157">Empresas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="10158">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Relações de Trabalho</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="19670">Alteração Estatutária</item>
        <item id="19671">SA</item>
        <item id="19672">entidades sindicais</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3531">[CF/1988](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/constituicao/constituicaocompilado.htm);
[CLT](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del5452.htm);
[Portarias: nº 186/2008, nº 326/2013](http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades-sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais/legislacao-cnes/itemlist/category/474-portarias-cnes)</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>O usuário do serviço público, conforme estabelecido pela lei nº13.460/17, tem direito a atendimento presencial, quando necessário, em instalações salubres, seguras, sinalizadas, acessíveis e adequadas ao serviço e ao atendimento.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Tem direito a atendimento prioritário as pessoas com deficiência, os idosos com idade igual ou superior a 60 anos, as gestantes, as lactantes, as pessoas com crianças de colo e os obesos, conforme estabelecido pela lei 10.048, de 8 de novembro de 2000.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>O usuário deverá receber, conforme os princípios expressos na lei nº 13.460/17, um atendimento pautado nas seguintes diretrizes:

Urbanidade;
Respeito;
Acessibilidade;
Cortesia;
Presunção da boa-fé do usuário;
Igualdade;
Eficiência;
Segurança; e
Ética.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
