<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-residencia-temporaria-por-reuniao-familiar</id>
    <dbId>842</dbId>
    <nome>Solicitar residência temporária por reunião familiar</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>É o direito de um estrangeiro dependente (chamado) requerer sua residência temporária no Brasil, quando o chamante possuir visto temporário.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="866">
            <tipo>Estrangeiro dependente (ou com vinculo familiar) de outro estrangeiro(a) com visto temporário</tipo>
            <requisitos>Ser dependente (ou possuir vínculo familiar) de estrangeiro com visto temporário e que se enquadre em uma das situações elencadas no Art.2º da Resolução Normativa nº108 do CNIG (Resolução CNIG 108/2014)[http://acesso.mte.gov.br/data/files/8A7C816A43DF98FC014445CEE6085CD6/RESOLU%C3%87%C3%83O%20108%20-%20REUNI%C3%83O%20FAMILIAR.pdf]</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="30" max="270" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>O tempo pode variar de acordo com o tipo e a complexidade do pedido.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2252">
            <titulo>Requerer a Residência Temporária</titulo>
            <descricao>O solicitante deve se dirigir a uma Unidade da Polícia Federal com o formulário para registro devidamente preenchido e impresso, com as taxas recolhidas e com todos os documentos solicitados.
(Consulte a Unidade mais próxima de você)</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2432">Formulário:https://servicos.dpf.gov.br/sincreWeb/</item>
                    <item id="2433">Comprovante de recolhimento de taxas (GRU)</item>
                    <item id="2434">Passaporte ou documento de viagem válido (exceto refugiados)</item>
                    <item id="2435">2 fotos tamanho 3x4 recentes,coloridas e com o fundo branco</item>
                    <item id="2436">Declaração do chamado, sob as penas da lei, de que não foi processado ou condenado no Brasil e nem no exterior, com firma reconhecida;</item>
                    <item id="2437">Prova do grau de parentesco entre o chamante e o chamado, através de cópia autenticada da certidão de nascimento ou casamento, ou documento hábil que comprove ser o chamante responsável pelo chamado;</item>
                    <item id="2438">Cópia autenticada do documento de identidade do chamante (cédula de identidade de estrangeiro);</item>
                    <item id="2439">Atestado de antecedentes criminais expedido país de origem, legalizado junto à repartição consular brasileira no país em que foi expedido, e traduzido por tradutor público juramentado no Brasil;</item>
                    <item id="2440">Justificativa do chamante para a formulação do pedido;</item>
                    <item id="2441">Declaração de compromisso de manutenção, subsistência e saída do território nacional,em favor do chamado, enquanto este permanecer no Brasil, com firma reconhecida;</item>
                    <item id="2442">Prova de meio de vida e de capacidade financeira do chamante para sustentar o chamado</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2966" tipo="presencial">
                        <descricao>O solicitante deve se dirigir a uma Unidade da Polícia Federal.
(Consulte a Unidade mais próxima de você)</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2463">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cidadania</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2238">Residência temporária</item>
        <item id="2239">Reunião familiar</item>
        <item id="2240">Visto temporário</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="744">Resolução Normativa nº 108 do CNIG.</item>
    </legislacoes>
</servico>
