<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-permanencia-de-carater-provisorio-a-titulo-especial-a-estrangeiros-em-cumprimento-de-pena-no-brasil</id>
    <dbId>841</dbId>
    <nome>Solicitar permanência de caráter provisório a título especial a estrangeiros em cumprimento de pena no Brasil</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="676">Permanência Provisória para Presos</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>É o direito de um estrangeiro em cumprimento de pena no Brasil requerer sua regularização migratória provisoriamente durante  o prazo de sua pena a fim de que possa exercer os direitos civis correspondentes, conforme previsto na Resolução Normativa nº 110/2014 do Conselho Nacional de Imigração.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="867">
            <tipo>Estrangeiro condenado criminalmente no Brasil</tipo>
            <requisitos>Estrangeiro condenado criminalmente no Brasil que esteja em beneficiado com a liberdade provisória ou medidas cautelares alternativas à prisão, o livramento condicional ou a progressão de regime.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="30" max="90" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>0</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao>A validade do documento será correspondente ao prazo de duração da pena</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2253">
            <titulo>Requerer a permanência provisória</titulo>
            <descricao>O próprio estrangeiro condenado, o seu procurador mediante procuração particular, ou a Defensoria Pública da União em favor do preso, deverão requerer a permanência ao Departamento de Migrações da Secretaria Nacional de Justiça do Ministério da Justiça e Segurança Pública</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2443">Formulário:https://servicos.dpf.gov.br/sincreWeb/</item>
                    <item id="2444">Cópia da sentença condenatória ou decisão que concedeu a liberdade provisória ou medidas cautelares alternativas à prisão, o livramento condicional ou a progressão de regime</item>
                    <item id="2445">Original ou cópia autenticada de identificação do preso estrangeiro, podendo a mesma ser feita por qualquer documento que ateste sua identidade e nacionalidade</item>
                    <item id="2446">Declaração com a indicação de endereço ou localização do interessado.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2822" tipo="presencial">
                        <descricao>Departamento de Migrações da Secretaria Nacional de Justiça do Ministério da Justiça e Segurança Pública</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="2254">
            <titulo>Efetuar o registro e requerer a Cédula de Identidade para Estrangeiros</titulo>
            <descricao>O requerente deverá comparecer pessoalmente ao Departamento de Polícia Federal a fim de efetuar o respectivo registro e requerer a Cédula de Identidade para Estrangeiros</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2447">Duas (02) fotos 3x4, recentes, coloridas, com fundo branco.</item>
                    <item id="2448">Ver documentos com o DPF</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2967" tipo="presencial">
                        <descricao>O requerente deverá comparecer pessoalmente ao Departamento de Polícia Federal.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2465">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cidadania</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2244">Estrangeiros em cumprimento de pena no Brasil</item>
        <item id="2245">Cumprimento de pena no Brasil</item>
        <item id="2246">Preso no Brasil</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="680">Lei nº 6.815/80; Decreto nº 86.715/81 e Resoluções Normativas do Conselho Nacional de Imigração</item>
    </legislacoes>
</servico>
