<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-restabelecimento-de-permanencia-definitiva</id>
    <dbId>843</dbId>
    <nome>Solicitar Restabelecimento de Permanência Definitiva</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="677">Restabelecimento</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>É o direito do estrangeiro que teve o seu visto permanente cancelado, por ter se ausentado do País por um período superior a dois anos, em requerer que lhe seja devolvida a condição de permanente.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="868">
            <tipo>Todos os estrangeiros que tiveram o seu visto de Permanente cancelado, por terem se ausentado do País por um período superior a 2 anos.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="30" max="270" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao>O tempo pode variar de acordo com o tipo e a complexidade do pedido.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2255">
            <titulo>Requerer o Restabelecimento do Visto Permanente</titulo>
            <descricao>O Estrangeiro poderá requerer o restabelecimento do visto permanente nos seguintes órgãos: 
- Nos Consulados ou Embaixadas do Brasil;
- No Ministério da Justiça (quando o estrangeiro se encontrar em situação regular no País); ou
- Na Secretaria de Estado das Relações Exteriores (excepcionalmente).</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2449">Preenchimento do formulário DPF 1344 devidamente assinado pelo interessado (requerente);</item>
                    <item id="2450">Cópia autenticada, nítida e completa do passaporte (inclusive das folhas em branco) ou do documento de viagem equivalente;</item>
                    <item id="2451">Declaração, sob as penas da lei, de que não foi processado ou condenado no Brasil e nem no exterior, com firma reconhecida;</item>
                    <item id="2452">Atestado de antecedentes criminais expedido pelo país de origem, devidamente legalizado e traduzido;</item>
                    <item id="2453">Declaração de ausências do Brasil, especificando datas de ingressos e saídas do Território Nacional, com os respectivos destinos e motivos, devidamente assinada;</item>
                    <item id="2454">Justificativa comprovada de que se enquadra em uma das hipóteses previstas nos art. 2º ou 3º da Resolução Normativa nº 05/1997,;</item>
                    <item id="2455">Comprovante do pagamento da taxa referente ao respectivo pedido, por guia GRU, para cada pessoa (exceto se proveniente de país Integrante da Comunidade dos Países de Língua Portuguesa- Decreto nº 6.771/2009)</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2963" tipo="presencial">
                        <descricao>- Nos Consulados ou Embaixadas do Brasil;
- No Ministério da Justiça (quando o estrangeiro se encontrar em situação regular no País); ou
- Na Secretaria de Estado das Relações Exteriores (excepcionalmente).</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2635">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cidadania</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2235">Permanência definitiva</item>
        <item id="2236">Restabelecimento de permanência definitiva</item>
        <item id="2237">Requerer condição definitiva</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="743">Resolução Normativa nº 05/1997.</item>
    </legislacoes>
</servico>
