<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome>Solicitação de registro de empresas operadoras de serviço de microfilmagem</nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao>Receber, protocolar, analisar e emitir parecer opinativo acerca dos pedidos de registro das empresas interessadas em atuar com serviços de microfilmagem.

O Ministério da Justiça é responsável pelo registro de empresas e cartórios que realizam serviços de microfilmagem de documentos. Todas essas entidades, antes de microfilmar documentos, devem solicitar ao Departamento de Justiça, Classificação, Títulos e Qualificação do Ministério da Justiça seu requerimento de autorização. Havendo parecer favorável, a autorização será publicada por meio de Portaria, no Diário Oficial da União.

Concluído o processo, a requerente será notificada por correspondência, recebendo o comunicado oficial acompanhado de cópia da publicação. Após serem certificadas pelo Ministério da Justiça, as entidades sociais deverão apresentar anualmente seus relatórios de atividades, acompanhados das demonstrações financeiras, por meio do Cadastro Nacional de Entidades Sociais do Ministério da Justiça (CNES/MJ), a fim de obterem a certidão de regularidade.

* [Mais informações](undefined): sac.dejus@mj.gov.br

* [Serviços relacionados](http://portal.mj.gov.br/SistemaMicrofilmagem/Consulta.asp): Consultar empresas autorizadas

* [Mais informações](http://portal.mj.gov.br/main.asp?ViewID=%7B588F847E-438A-409C-A4BF-33844CEA7A3C%7D&amp;params=itemID=%7B16BFF395-3B07-418F-84EC-C712E4D1EC59%7D;&amp;UIPartUID=%7B2868BA3C-1C72-4347-BE11-A26F70F4CB26%7D): Mais informações sobre este serviço</descricao>
    <gratuito/>
    <solicitantes/>
    <tempo-total-estimado>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo/>
            <descricao/>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao>Ministério da Justiça Secretaria Nacional de Justiça Departamento de Justiça, Classificação, Títulos e Qualificação Coordenação de Entidades Sociais Esplanada dos Ministérios, Bloco T, Anexo II, sala 209/211 CEP 70064-900. Brasília/DF</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="postal">
                        <descricao>Via postal no endereço: Ministério da Justiça/SNJ/DEJUS Coordenação de Entidades Sociais Esplanada dos Ministérios, Bloco T, Anexo II, sala 209/211 CEP 70064-900. Brasília/DF.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Proteção social</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave/>
    <legislacoes/>
</servico>
