<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome><![CDATA[Solicitar autorização para funcionamento de Organização Estrangeira no Brasil]]></nome>
    <sigla>OE</sigla>
    <nomes-populares>
        <item>ONG estrangeira</item>
        <item>Autorização de organização estrangeira sem fins lucrativos</item>
        <item>Atualização cadastral de Organização Estrangeira</item>
    </nomes-populares>
    <descricao><![CDATA[Autorização de funcionamento no território brasileiro de organizações civis estrangeiras, sem fins lucrativos, que tenham sido regularmente constituídas de acordo com a legislação do seu país de origem e que pretendam funcionar no Brasil.]]></descricao>
    <contato><![CDATA[sac.dejus@mj.gov.br]]></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <solicitantes>
        <solicitante>
            <tipo>Organização Estrangeira</tipo>
            <requisitos><![CDATA[- entidade de direito privado, sem fins lucrativos;
- regularmente constituída de acordo com a legislação de seu país de origem;
- as atividades desenvolvidas pela organização devem estar voltadas ao interesse público;
- a sede da organização estrangeira deve estar localizada no exterior.]]></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="45" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo>Apresentar requerimento</titulo>
            <descricao><![CDATA[O requerimento deve ser feito pela organização estrangeira, dirigido à Secretaria Nacional de Justiça e Cidadania e deve conter:
- Razão Social da organização;
- endereço do representante legal no Brasil;
- e-mail;
- assinatura do representante legal da entidade.

Obs: a) Os documentos deverão ser autenticados em conformidade com a lei nacional da organização requerente, legalizados no consulado brasileiro da respectiva sede e acompanhados de tradução juramentada no Brasil.]]></descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item>a) Estatuto registrado em cartório, no idioma de origem devidamente legalizado pelo consulado brasileiro e tradução juramentada;</item>
                    <item>b) Certidão do serviço notarial e de registro no exterior, que comprove estar a organização constituída conforme a legislação do país de origem;</item>
                    <item>c) Ata de deliberação que autorizou o funcionamento da organização estrangeira no Brasil;</item>
                    <item>d)  Procuração que demonstre que a entidade possui representante permanente no Brasil, que este possui poderes expressos para resolver quaisquer questões,  receber citação judicial  e poderes especiais para atuar no Brasil;</item>
                    <item>e) Documentação do representante legal da organização no Brasil (brasileiro) ou documentação de regularidade do estrangeiro em território brasileiro;</item>
                    <item>f) Relatório com descrição das atividades que pretende desenvolver e o local em que atuará no território brasileiro, com especificação qualitativa das finalidades;</item>
                    <item>g) Lista com qualificação completa (nome, nacionalidade, profissão e domicílio) dos diretores, administradores e representantes legais no exterior.;</item>
                    <item>h) Relatório com indicação das fontes de recursos para a sua manutenção e dos respectivos bens a ela destinados.</item>
                </default>
                <caso descricao="Representante legal estrangeiro">
                    <item>Caso o representante da entidade seja estrangeiro, é necessária a apresentação da Cédula de Identidade de Estrangeiro, a fim de verificar o visto permanente, comprovando que está legalmente apto para o exercício das funções de representação.</item>
                </caso>
                <caso descricao="Adoção internacional">
                    <item>A organização estrangeira de interesse coletivo que pretenda atuar no país em processos de adoção internacional deverá:</item>
                    <item>I - cadastrar-se no Departamento de Polícia Federal, conforme regulamentação vigente;</item>
                    <item>II - credenciar-se a Secretaria Especial de Direitos Humanos do Ministério da Justiça e Cidadania, nos termos do disposto no art. 18 do Decreto nº 5.491/2005 e art. 1º, inciso VII, do Anexo I, do Decreto nº 8.162/2013.</item>
                    <item>Obs: Não será autorizada a funcionar no Brasil a organização estrangeira cujo país de origem não tenha ratificado a Convenção Relativa à Proteção das Crianças e à Cooperação em Matéria de Adoção Internacional.</item>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="web">
                        <descricao><![CDATA[http://protocoloeletronico.mj.gov.br/protocolo_eletronico/pages/externo/login_externo.jsf]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="postal">
                        <descricao><![CDATA[Secretaria Nacional de Justiça e Cidadania,

Departamento de Políticas de Justiça,

Divisão de Credenciamento, 

Ministério da Justiça e Cidadania, Bloco T, Anexo II,

Esplanada dos Ministérios, Brasília – DF,

CEP: 70.064-900]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao><![CDATA[Protocolo-Geral do Ministério da Justiça e Cidadania,

Ministério da Justiça e Cidadania, Bloco T, Anexo II,

Esplanada dos Ministérios, Brasília – DF,

CEP: 70.064-900]]></descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Difusão Cultural</item>
        <item>Assistência à Criança e ao Adolescente</item>
        <item>Cultura</item>
        <item>Biodiversidade</item>
        <item>Clima</item>
        <item>Meio ambiente</item>
        <item>Proteção Social</item>
        <item>Saneamento</item>
        <item>Saúde</item>
        <item>Educação</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item>ONG estrangeira</item>
        <item>Autorização de organização estrangeira</item>
        <item>Funcionamento de organização estrangeira no Brasil</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item><![CDATA[- [Decreto nº 3.441/2000](http://www.lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:decreto:2000-04-26;3441);
- Portaria MJ nº 362/2016 (http://pesquisa.in.gov.br/imprensa/jsp/visualiza/index.jsp?data=03/03/2016&jornal=1&pagina=16&totalArquivos=120).]]></item>
    </legislacoes>
</servico>
