<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-celebracao-de-convenio-de-estagio-com-a-uff</id>
    <dbId>3551</dbId>
    <nome>Solicitar celebração de convênio de estágio com a UFF</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>O estágio é ato educativo escolar supervisionado, desenvolvido no ambiente de trabalho, que visa à preparação para o trabalho produtivo de educandos que estejam matriculados e frequentando o ensino regular. O estágio faz parte do projeto pedagógico do curso, além de integrar o itinerário formativo; objetivando o aprendizado de competências próprias da atividade profissional, à contextualização curricular e o desenvolvimento e para a vida cidadã e para o trabalho.

A UFF participa da formalização do estágio, ao celebrar Convênio com Instituições públicas e privadas cedentes de campo de estágio para estudantes da Universidade. Após a formalização do Convênio será necessário firmar o Termo de Compromisso de Estágio (TCE) previsto na Lei 11.788, de 25 de setembro de 2008, com todos os requisitos ali exigidos, especialmente o de acompanhamento pedagógico dessa atividade. 

Todo estágio, obrigatório e não obrigatório, deve ser antecipadamente autorizado pelo Coordenador de Estágio do Curso de Graduação. A empresa para efetuar o recrutamento do aluno deve ser conveniada com a Universidade. Caso não seja, deve formalizar um convênio direto com a UFF ou através de um Agente de Integração conveniado com a Universidade. 

Formalizado o Convênio, a Empresa poderá proceder seleção e admissão do estagiário conforme legislação em vigor. A formalização do estágio é realizada através do Termo de Compromisso de Estágio (TCE)  firmado entre o aluno, a Empresa e a Universidade como interveniente e fiscalizadora dos termos de contrato, acompanhado de um Plano de Atividades do Estagiário estabelecido em comum acordo entre a Empresa, o Aluno e a Coordenação de Estágios do Curso.

Na assinatura do Termo de Compromisso de Estágio o Coordenador do Curso ao qual o aluno pertença representará a Universidade. O Coordenador de Curso, ou Coordenadorde Estágio do Curso, é o responsável pela aprovação ou não dos Planos de Atividades do Estagiário e assinatura dos Termos de Compromisso de Estágio apresentados pelos alunos.

O desenvolvimento do estágio deverá acontecer conforme acertado entre as partes, de acordo com o TCE e o Plano de Atividades apresentado. O pagamento mensal do seguro de acidentes pessoais para o estagiário é obrigatório e a Empresa deverá cumprir este dispositivo legal, mencionando no TCE o nome da empresa seguradora e o número da apólice. Para estágios obrigatórios, UFF pode assumir a contratação do seguro pessoal do estagiário, depois de analisada a pertinência.

Acesse a página de [convênio de estágio da UFF](http://www.uff.br/?q=convenios-modelos-de-documentos-no-grupo-estagios) para mais informações.</descricao>
    <contato>UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE
PRÓ-REITORIA DE GRADUAÇÃO - PROGRAD
DIVISÃO DE ESTÁGIOS - DES

Rua Miguel de Frias, nº 9, 2º andar
Icaraí - Niterói - RJ
CEP 24.220-900

Atendimento ao público: das 10h às 16h

Contatos:
Email: estagio.uff@gmail.com
Tel nº: (21) 2629-5069</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="4186">
            <tipo>Empresas públicas e privadas.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="10" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="7973">
            <titulo>Entrega de documentação</titulo>
            <descricao>Empresas interessadas em celebrar o convênio de estágio com a Universidade Federal Fluminense devem encaminhar à Divisão de Estágio da Pró Reitoria de Graduação a documentação solicitada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="11155">Carta, em duas vias, manifestando interesse na celebração do Convênio, em papel timbrado, assinada pelo representante legal da empresa. Entre outros, solicitamos que sejam informados os seguintes dados: razão social da empresa; endereço completo para correspondência; nome, e-mail e telefone do setor responsável pelo Convênio.</item>
                    <item id="11156">Comprovante de Inscrição no CNPJ;</item>
                    <item id="11157">Cópia do Contrato Social ou Estatuto, juntamente com a sua última alteração;</item>
                    <item id="11158">Cópia do documento de identidade e CPF do(s) representante(s) da empresa; O representante da empresa é a pessoa que, de acordo com o Contrato Social/Estatuto, possui competência para representar/administrar a Empresa perante quaisquer repartições públicas, federais, estaduais e municipais, assinando Convênios e Termos Aditivos.</item>
                    <item id="11159">Cópia do ato de posse/nomeação do(s) representante(s). O ato de posse/nomeação só deve ser enviado se o nome do representante não constar no Contrato Social/Estatuto. Ficam dispensados da apresentação do documento de nomeação os signatários de cargos de governo que ocupam cargos de notório conhecimento público;
6) Procuração, se o Convênio for assinado por um ou mais procuradores da empresa. Nesse caso, enviar também documento de Identidade e CPF do(s)  procurador(es).</item>
                    <item id="11160">Procuração, se o Convênio for assinado por um ou mais procuradores da empresa. Nesse caso, enviar também documento de Identidade e CPF do(s) procurador(es).</item>
                    <item id="11161">Acompanhando a documentação, enviar também Termo de Convênio conforme orientação da página de estágio no site da UFF, já preenchido com os dados da Empresa, em duas vias assinadas, não datadas, com assinatura também de uma testemunha.</item>
                </default>
                <caso id="1398" descricao="Próximas etapas">
                    <documento>
                        <id>13311</id>
                        <descricao>*** 1) Após análise da documentação, e sendo celebrado o Convênio, a Divisão de Estágio encaminhará à Empresa ou Instituição conveniada, por correio, uma via assinada do Termo de Convênio, constando o número do mesmo.

* 2) Após a celebração do Convênio, para receber um estudante estagiário, a Conveniada deverá providenciar o Termo de Compromisso de Estágio - TCE (ver o link Termo de Compromisso - Modelos no menu lateral). O Número do Convênio deverá constar no TCE.**</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="8344" tipo="presencial" tempo-estimado-periodo="dias úteis" tempo-estimado-espera="1">
                        <descricao>A documentação deve ser entregue diretamente na universidade ou via correio. 
UNIVERSIDADE FEDERAL FLUMINENSE
PRÓ-REITORIA DE GRADUAÇÃO - PROGRAD
DIVISÃO DE ESTÁGIOS - DES

Rua Miguel de Frias, nº 9, 2º andar
Icaraí - Niterói - RJ
CEP 24.220-900

Atendimento ao público: das 10h às 16h

Contatos:
Email: estagio.uff@gmail.com
Tel nº: (21) 2629-5069</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/427" dbId="57755">
        <nomeOrgao>Universidade Federal Fluminense (UFF)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="8773">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="8774">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="8775">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="8776">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Educação</item>
        <item>Educação superior</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="14489">Estágio</item>
        <item id="14490">Convênio</item>
        <item id="14491">Estagiar</item>
    </palavras-chave>
    <condicoes-acessibilidade>O atendimento presencial é realizado na reitoria da Universidade e possui acessibilidade para deficientes físicos.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>O atendimento é realizado conforme demanda solicitada.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>A documentação deve ser entregue diretamente na universidade ou via correio.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
