<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-transformacao-da-residencia-temporaria-em-permanente</id>
    <dbId>817</dbId>
    <nome>Solicitar transformação da residência temporária em permanente</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="642">Transformação de visto</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>É o direito de um estrangeiro registrado com residência temporária requerer sua fixação definitiva  no Brasil de acordo com as situações previstas na legislação.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="816">
            <tipo>Estrangeiro com registro de residência temporária com base no Acordo de Residência para nacionais dos Estados Partes do Mercosul e Países Associados</tipo>
            <requisitos>Possuir registro de residência temporária com base no Acordo de Residência para nacionais dos Estados Partes do Mercosul e Países Associados e requerer a transformação antes do vencimento do prazo de validade da Carteira de Identidade para Estrangeiros (CIE)</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="817">
            <tipo>Estrangeiro com registro de residência temporária com amparo no visto temporário previsto no art. 13, V da Lei nº 6.815/80 (visto de trabalho)</tipo>
            <requisitos>Possuir registro de residência temporária com amparo no visto temporário previsto no art. 13, V da Lei nº 6.815/80 (visto de trabalho), possui contrato de trabalho por prazo indeterminado ou ser indicado para o exercício de cargo diretivo na empresa contratante e  requerer a transformação antes do vencimento do prazo de validade da Carteira de Identidade para Estrangeiros (CIE)</requisitos>
        </solicitante>
        <solicitante id="818">
            <tipo>Estrangeiro com registro de residência temporária com amparo no visto temporário previsto no art. 13, VII da Lei nº 6.815/80 (visto de religioso)</tipo>
            <requisitos>Possuir registro de residência temporária com amparo no visto temporário previsto no art. 13, VII da Lei nº 6.815/80 (visto de religioso) e requerer a transformação antes do vencimento do prazo de validade da Carteira de Identidade para Estrangeiros (CIE)</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <atendimento-imediato/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <tipo>Válido por</tipo>
        <quantidade>9</quantidade>
        <unidade>anos</unidade>
        <descricao>A permanência não possui prazo de validade. Entretanto, a Carteira de Identidade de Estrangeiro possui validade de 9 anos, exceto nos casos em que o estrangeiro possua mais de 60 anos quando pode obter a carteira com prazo de validade indeterminado.</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="2172">
            <titulo>Requerer a Transformação</titulo>
            <descricao>O solicitante deve se dirigir a uma Unidade da Polícia Federal com o formulário para registro devidamente preenchido e impresso, com as taxas recolhidas e com todos os documentos solicitados.
(Consulte a Unidade mais próxima de você)[http://www.pf.gov.br/institucional/unidades/superintendencias-e-delegacias]</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2217">Formulário:https://servicos.dpf.gov.br/sincreWeb/</item>
                    <item id="2218">Cópia autenticada do registro temporário (carteira de identidade para estrangeiro);</item>
                    <item id="2219">Cópia autenticada nítida e completa do passaporte (inclusive das folhas em branco) ou documento de viagem utilizado;</item>
                    <item id="2220">Comprovante de recolhimento de taxas (GRU)</item>
                    <item id="2221">Declaração de não condenação penal no Brasil ou no exterior (exceto para menores)</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2962" tipo="presencial">
                        <descricao>O solicitante deve se dirigir a uma Unidade da Polícia Federal com o formulário para registro devidamente preenchido e impresso, com as taxas recolhidas e com todos os documentos solicitados.
(Consulte a Unidade mais próxima de você)[http://www.pf.gov.br/institucional/unidades/superintendencias-e-delegacias]</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2634">Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Cidadania</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2213">Residência temporária em permanente</item>
        <item id="2214">Transformar residência temporária</item>
        <item id="2215">Permanente</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="740">(Decreto nº 6.975, de  7 de outubro de 2009)[http://lexml.gov.br/urn/urn:lex:br:federal:decreto:2009-10-07;6975]</item>
    </legislacoes>
</servico>
