<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-atualizacao-de-dados-perenes-sd-de-entidade-sindical</id>
    <dbId>4661</dbId>
    <nome>Solicitar Atualização de Dados Perenes  (SD) de Entidade Sindical</nome>
    <sigla>SD</sigla>
    <descricao>Permite a atualização no Cadastro Nacional de Entidades Sindicais (CNES) de dados referentes ao endereço, à denominação, à diretoria e à filiação a entidades de grau superior.</descricao>
    <contato>Presencial: Superintendências Regionais de Emprego - Encontre o endereço da mais próxima a você [Aqui](http://trabalho.gov.br/rede-de-atendimento "Clique aqui");

Atendimento da Secretaria de Relações do Trabalho em Brasília: Edifício Sede do Ministério do Trabalho - localizado na Esplanada dos Ministério, Bloco F, sala T-40;

Central de Atendimento da SRT: e-mail atendimento.srt@mte.gov.br .</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5910">
            <tipo>Entidades sindicais (Sindicatos, Federações e Confederações).</tipo>
            <requisitos>Uso de Certificação Digital para a transmissão das informações.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="10624">
            <titulo>Solicitar a atualização de Dados Perenes</titulo>
            <descricao>Acesse o [**SISTEMA CNES**](http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais "clique AQUI para acessar o sistema CNES"). Em Cadastro Nacional de Entidades Sindicais, escolha o tipo de solicitação (SD), selecione o grau da entidade (Sindicato, Federação ou Confederação), informe o CNPJ, preencha todas as informações necessárias e clique  no botão gravar. Após efetuar a transmissão das informações imprima o requerimento.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="12099" tipo="web">
                        <descricao>Acesse o [**SISTEMA CNES**](http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais "clique AQUI para acessar o sistema CNES")</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="10644">
            <titulo>Protocolizar documentos</titulo>
            <descricao>Após a transmissão eletrônica dos dados, protocolizar nas Superintendências Regionais do Trabalho - SRTb ou Gerências da UF onde se localiza a sede da entidade - para entidade de abrangência municipal, intermunicipal ou estadual - ou no protocolo geral da sede do MTB, em Brasília - para entidade de abrangência interestadual ou nacional - no prazo máximo de 30 (trinta) dias, sob pena de invalidação da solicitação, os documentos abaixo relacionados, conforme a modalidade a ser atualizada.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="15632">**ENDEREÇO:**
- Requerimento gerado pelo Sistema;
- Comprovante de endereço em nome da entidade;</item>
                    <item id="15633">**DIRETORIA:** 
- Requerimento gerado pelo Sistema;
- Ata de eleição e apuração de votos da diretoria, registrada em cartório, com a indicação da forma de eleição, número de sindicalizados, número de sindicalizados aptos a votar, número de votantes, chapas concorrentes com a respectiva votação, votos brancos e nulos com o resultado do processo eleitoral;</item>
                    <item id="15634">Lista de presença contendo finalidade, data, horário e local da realização e, ainda, o nome completo, número do CPF, razão social do empregador, se for o caso, e assinatura dos presentes;</item>
                    <item id="15635">Ata de posse da diretoria, registrada em cartório, com a indicação de data do início e término do mandato, devendo constar, sobre os dirigentes eleitos:ata de posse da diretoria, registrada em cartório, com a indicação de data do início e término do mandato, devendo constar, sobre os dirigentes eleitos:</item>
                    <item id="15636">a) nome completo;
b) número do CPF;
c) função dos dirigentes;
d) número de inscrição no PIS/PASEP, quando de entidades laborais;
e) número do CNPJ da empresa representada, quando de entidades patronais;
f) número de inscrição no conselho profissional, quando de entidades de profissionais liberais; e
g) número de inscrição na Prefeitura Municipal, quando de entidades de trabalhadores autônomos, ou de profissionais liberais, na inexistência do respectivo conselho profissional.</item>
                    <item id="15637">No caso de entidade laboral, cópia das páginas da Carteira de Trabalho e Previdência Social - CTPS onde conste:
a) o nome e foto do empregado;
b) a razão social e CNPJ do atual ou último empregador;
c) o contrato de trabalho vigente ou o último.</item>
                    <item id="15665">**FILIAÇÃO:**
- Requerimento gerado pelo Sistema;
- Ata da assembléia, de reunião de direção ou do Conselho de Representantes que decidiu pela filiação, quando houver indicação.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="12128" tipo="presencial">
                        <descricao>Superintendências Regionais de Emprego - Encontre o endereço da mais próxima a você [Aqui](http://trabalho.gov.br/rede-de-atendimento "Clique aqui"); ou Atendimento da Secretaria de Relações do Trabalho em Brasília: Esplanada dos Ministérios, Edifício Sede do Ministério do Trabalho, Protocolo Geral, Bloco F, sala T-40.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2844" dbId="37546">
        <nomeOrgao>Ministério do Trabalho  (MTB)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="10163">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="10164">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="10165">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="10166">Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Relações de Trabalho</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="19676">Atualização de Dados Perenes</item>
        <item id="19677">SD</item>
        <item id="19678">entidades sindicais</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3533">[Portarias: nº 186/2008 e nº 326/2013](http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades-sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais/legislacao-cnes/itemlist/category/474-portarias-cnes)</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>O usuário do serviço público, conforme estabelecido pela lei nº13.460/17, tem direito a atendimento presencial, quando necessário, em instalações salubres, seguras, sinalizadas, acessíveis e adequadas ao serviço e ao atendimento.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Tem direito a atendimento prioritário as pessoas com deficiência, os idosos com idade igual ou superior a 60 anos, as gestantes, as lactantes, as pessoas com crianças de colo e os obesos, conforme estabelecido pela lei 10.048, de 8 de novembro de 2000.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>O usuário deverá receber, conforme os princípios expressos na lei nº 13.460/17, um atendimento pautado nas seguintes diretrizes:

Urbanidade;
Respeito;
Acessibilidade;
Cortesia;
Presunção da boa-fé do usuário;
Igualdade;
Eficiência;
Segurança; e
Ética.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
