<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>solicitar-registro-de-entidade-sindical</id>
    <dbId>4656</dbId>
    <nome>Solicitar registro de entidade sindical</nome>
    <sigla>SC</sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="3618">Registro Sindical, Certidão Sindical ou Carta Sindical</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>O Registro Sindical (SC) é o ato vinculado de deferimento pelo Poder Público que dá reconhecimento às entidades sindicais que cumprem as formalidades exigidas pela lei, para exercerem plenamente os atos de representação sindical junto à categoria.</descricao>
    <contato>Presencial: Superintendências Regionais de Emprego - Encontre o endereço da mais próxima a você [Aqui](http://trabalho.gov.br/rede-de-atendimento "Clique aqui"); 

Atendimento da Secretaria de Relações do Trabalho em Brasília: Edifício Sede do Ministério do Trabalho - localizado na Esplanada dos Ministério, Bloco F, sala T-40;

Central de Atendimento da SRT: e-mail atendimento.srt@mte.gov.br.

Alô Trabalho 158.</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5906">
            <tipo>Entidades sindicais (Sindicatos, Federações e Confederações)</tipo>
            <requisitos>CNPJ válido na Receita Federal do Brasil e com natureza jurídica de Sindicato.
 
É necessário Certificação Digital para a transmissão das informações.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <nao-estimado-ainda/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="10619">
            <titulo>Solicitar o Registro Sindical (SC)</titulo>
            <descricao>Acesse o [**SISTEMA CNES**](http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais "clique AQUI para acessar o sistema CNES"). Em Cadastro Nacional de Entidades Sindicais, escolha o tipo de solicitação (SC), selecione o grau da entidade (Sindicato, Federação ou Confederação), informe o CNPJ, preencha todas as informações necessárias e clique  no botão gravar. Após efetuar a transmissão das informações imprima o requerimento.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="12079" tipo="web">
                        <descricao>http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades-sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="10620">
            <titulo>Protocolizar documentos</titulo>
            <descricao>Após a transmissão eletrônica dos dados, protocolizar na Superintendência Regional do Trabalho - SRTb ou Gerências da Unidade da Federação onde se localiza a sede da entidade sindical, os documentos abaixo relacionados, no prazo de 30 dias, sob pena de invalidação da solicitação. 
Superintendências Regionais do Trabalho [clique aqui: **TELEFONE E ENDEREÇO**](http://trabalho.gov.br/rede-de-atendimento "clique aqui **para ver os telefones e endereços**")</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="15579">Requerimento original gerado pelo Sistema, assinado pelo representante legal da entidade;</item>
                    <item id="15580">Edital de convocação dos membros da categoria para assembleia geral de fundação
ou ratificação de fundação da entidade, do qual conste o nome e o endereço do
subscritor, bem como indicação nominal de todos os municípios, Estados e categoria ou categorias pretendidas, publicado no Diário Oficial da União (DOU) e em jornal de grande circulação na base territorial, que deverá atender também ao seguinte:</item>
                    <item id="15581">a) intervalo entre as publicações no DOU e em jornal de grande circulação não superior a 5 dias;
b) publicação com antecedência mínima de 20 dias da realização da assembleia, para as entidades com base municipal, intermunicipal ou estadual, e de 45 dias para as entidades com base interestadual ou nacional, contados a partir da última publicação;
c) publicação em todas as UFs, quando se tratar de entidade nacional, e nos respectivos Estados, quando se tratar de entidade interestadual.</item>
                    <item id="15582">Ata da assembleia geral de fundação ou de ratificação de fundação da entidade,
onde deverá constar a base territorial, a categoria profissional ou econômica pretendida, acompanhada de lista de presença contendo a finalidade da assembleia, a data, o horário e o local de realização e, ainda, o nome completo, o número de registro no Cadastro de Pessoas Físicas - CPF, razão social do empregador, se for o caso, e assinatura dos presentes;</item>
                    <item id="15583">Ata de eleição e apuração de votos da diretoria, com a indicação da forma de eleição, número de votantes, chapas concorrentes com a respectiva votação, votos
brancos e nulos e o resultado do processo eleitoral, acompanhada de lista de presença dos votantes;
Ata de posse da diretoria, com a indicação da data de início e término do mandato, devendo constar, sobre o dirigente eleito:
a) nome completo;
b) número de inscrição no CPF;
c) função dos dirigentes da entidade requerente;</item>
                    <item id="15584">d) o número de inscrição no PIS/PASEP, quando se tratar de entidades laborais;
e) número do CNPJ da empresa representada, quando de entidades patronais;
f) o número de inscrição no respectivo conselho profissional, quando de entidades de profissionais liberais; e</item>
                    <item id="15585">**g) o número de inscrição na prefeitura municipal, quando de entidades de trabalhadores autônomos ou de profissionais liberais, na hipótese de inexistência do respectivo conselho profissional.**</item>
                    <item id="15586">No caso de dirigente de entidade laboral, cópia das páginas da Carteira de Trabalho e Previdência Social - CTPS onde conste:
a) o nome e foto do empregado;
b) a razão social e CNPJ do atual ou último empregador; e
c) o contrato de trabalho vigente ou, no caso dos aposentados, o último que comprove ser membro da categoria.</item>
                    <item id="15587">Estatuto social, aprovado em assembleia geral, que deverá conter objetivamente a
categoria e a base territorial pretendida, não sendo aceitos os termos como afins,
conexos e similares, entre outros;</item>
                    <item id="15588">Comprovante de pagamento da Guia de Recolhimento da União - GRU, relativo
ao custo das publicações no DOU, conforme indicado em portaria específica, devendo
nele constar a razão social e o CNPJ da entidade requerente.</item>
                    <item id="15589">Comprovante de inscrição do solicitante no CNPJ, com natureza jurídica de
Entidade Sindical; Comprovante de endereço em nome da entidade; e Qualificação do subscritor ou subscritores do edital a que se refere o inciso II,contendo:
a) nome completo;
b) número de inscrição no CPF;
c) número de inscrição no PIS/PASEP, no caso de entidade laboral;
d) número de inscrição no CNPJ, quando se tratar de entidades patronais;</item>
                    <item id="15657">**e) número de inscrição no conselho profissional, quando se tratar de entidades de profissionais liberais; e
f) número de inscrição na prefeitura municipal, quando se tratar de entidades de
trabalhadores autônomos ou de profissionais liberais, na hipótese de inexistência do respectivo conselho profissional.**</item>
                    <item id="15658">No caso de entidades rurais, os documentos listados no inciso V, alíneas "d" e "e", e inciso XI, alíneas "c" e "d", poderão ser substituídos pelo número da  DAP/PRONAF expedida pelo Ministério do Desenvolvimento Agrário - MDA, pelo número da inscrição no Cadastro de Segurados Especiais do Instituto Nacional de Seguridade Social - INSS ou de inscrição no Cadastro do Instituto Nacional de
Colonização e Reforma Agrária - INCRA.</item>
                </default>
                <caso id="1546" descricao="Entidades de Grau Superior (Federação)">
                    <documento>
                        <id>15303</id>
                        <descricao>**FEDERAÇÃO** - Estatuto Social dos Sindicatos fundadores, contendo a autorização para criação da Federação ou Edital de convocação de AGE para autorização da criação da Federação, publicado no DOU com antecedência mínima de 30 dias do evento.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
                <caso id="1547" descricao="Entidades de Grau Superior (Confederação)">
                    <documento>
                        <id>15304</id>
                        <descricao>**CONFEDERAÇÃO** - Estatuto Social das Federações fundadoras, contendo a autorização para criação da Confederação ou Edital de convocação de AGE para autorização da criação da Confederação, publicado no DOU com antecedência mínima de 30 dias do evento.</descricao>
                    </documento>
                </caso>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="12085" tipo="presencial">
                        <descricao>Superintendências Regionais do Trabalho [clique aqui: **TELEFONE E ENDEREÇO**](http://trabalho.gov.br/rede-de-atendimento "clique aqui **para ver os telefones e endereços**").</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2844" dbId="37546">
        <nomeOrgao>Ministério do Trabalho  (MTB)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="10147">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="10148">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="10149">Empresas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="10150">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Relações de Trabalho</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="19666">entidades sindicais</item>
        <item id="19663">Registro Sindical</item>
        <item id="19664">SC</item>
        <item id="19665">Certidão Sindical</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="3528">[CF/1988](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/constituicao/constituicaocompilado.htm);
[CLT](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/Del5452.htm);
[Portarias: nº 186/2008, nº 326/2013](http://trabalho.gov.br/cadastro-de-entidades-sindicais/cadastros-nacional-de-entidades-sindicais/legislacao-cnes/itemlist/category/474-portarias-cnes)</item>
    </legislacoes>
    <condicoes-acessibilidade>O usuário do serviço público, conforme estabelecido pela lei nº13.460/17, tem direito a atendimento presencial, quando necessário, em instalações salubres, seguras, sinalizadas, acessíveis e adequadas ao serviço e ao atendimento.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Tem direito a atendimento prioritário as pessoas com deficiência, os idosos com idade igual ou superior a 60 anos, as gestantes, as lactantes, as pessoas com crianças de colo e os obesos, conforme estabelecido pela lei 10.048, de 8 de novembro de 2000.</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>O usuário deverá receber, conforme os princípios expressos na lei nº 13.460/17, um atendimento pautado nas seguintes diretrizes:

Urbanidade;
Respeito;
Acessibilidade;
Cortesia;
Presunção da boa-fé do usuário;
Igualdade;
Eficiência;
Segurança; e
Ética.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
