<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>submeter-plano-de-trabalho-do-convenio-plurianual-do-sine-para-aprovacao</id>
    <dbId>3615</dbId>
    <nome>Submeter Plano de Trabalho do Convênio Plurianual do SINE para aprovação</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="3492">Convênio Plurianual do SINE</item>
    </nomes-populares>
    <descricao>A Rede SINE é composta por mais de 1.500 postos de atendimento e está presente em mais
de 1.200 municípios dos 26 estados brasileiros e no Distrito Federal. A gestão dos postos é
feita por 72 convênios firmados entre o Ministério do Trabalho e Previdência Social e todos os
estados brasileiros, o Distrito Federal e alguns municípios com mais de 200 mil habitantes.
Cabe à Coordenação Nacional do SINE, vinculada ao MTPS, realizar o acompanhamento de
execução de tais convênios.      

&amp;nbsp;        
 
Os recursos do Fundo de Amparo ao Trabalhador são redistribuídos entre esses convenentes
para a execução dos Planos de Trabalho. Estes planos contêm o detalhamento das atividades
assumidas pelo convenente para a execução de serviços que visem à inserção de trabalhadores no mercado de trabalho.      

&amp;nbsp;        
 
Entre os serviços mais executados atualmente pelos postos de atendimento do Sistema
Nacional de Emprego, destacam-se:      

&amp;nbsp;        
* O atendimento e o encaminhamento de trabalhadores para entrevistas de emprego.
* A habilitação para o recebimento do seguro-desemprego.
* A orientação profissional e o encaminhamento para a qualificação profissional.
* A emissão de Carteira de Trabalho e Previdência Social.
* Ações de fomento ao empreendedorismo e à economia solidária e apoio
ao trabalhador autônomo.</descricao>
    <contato>(61) 2031-6580</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5690">
            <tipo>Secretarias estaduais e municipais que tem convênio assinado com o Ministério do Trabalho.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="30" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="10182">
            <titulo>Apresentar Plano de Trabalho</titulo>
            <descricao>A secretaria responsável (convenente) preenche o plano de trabalho, apresentando informações de sua rede de atendimento. O Plano será encaminhado para a área responsável do Ministério do Trabalho(Coordenação de Intermediação de Mão de Obra), para análise quanto às informações preenchidas.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14767">Plano de Trabalho</item>
                    <item id="14768">Número do CNPJ</item>
                    <item id="14769">Documentos do responsável do Convênio (documentos pessoais e termos de posse como secretário ou outra autoridade).</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="11353" tipo="e-mail">
                        <descricao>gestao.convenios@mte.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                    <canal-de-prestacao id="11354" tipo="presencial">
                        <descricao>&lt;b&gt;Protocolo na Coordenação Geral do SINE&lt;/b&gt; - Esplanada dos Ministérios Bl. F Sede - 2º Andar-Sala 251 - CEP: 70059-900 - Brasília - DF</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="10183">
            <titulo>Receber nota técnica</titulo>
            <descricao>Após análise será elaborada nota técnica, contendo as informações exaradas pela Coordenação de Intermediação de Mão de Obra, que será comunicada via sistema à Secretaria (convenente)</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="11355" tipo="e-mail">
                        <descricao>gestao.convenios@mte.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
        <etapa id="10184">
            <titulo>Receber arquivo do Plano de Trabalho</titulo>
            <descricao>Após aprovadas as informações será gerado arquivo do plano de trabalho, que comporá o Sistema de Convenio do Governo Federal (SICONV), encarregado de liberação do recurso previamente estipulado.</descricao>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="11356" tipo="e-mail">
                        <descricao>gestao.convenios@mte.gov.br</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/2844" dbId="37546">
        <nomeOrgao>Ministério do Trabalho  (MTB)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="9762">Órgãos e entidades públicas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Administração e Gestão Pública</item>
        <item>Administração financeira</item>
        <item>Assistência Social</item>
        <item>Trabalho</item>
        <item>Proteção e Benefícios ao Trabalhador</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="18823">FAT</item>
        <item id="18824">sine</item>
        <item id="18825">convênio</item>
    </palavras-chave>
    <servicos-relacionados>
        <item>837</item>
    </servicos-relacionados>
    <condicoes-acessibilidade>O usuário do serviço público, conforme estabelecido pela lei nº13.460/17, tem direito a atendimento presencial, quando necessário, em instalações salubres, seguras, sinalizadas, acessíveis e adequadas ao serviço e ao atendimento.</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>Tem direito a atendimento prioritário as pessoas com deficiência, os idosos com idade igual ou superior a 60 anos, as gestantes, as lactantes, as pessoas com crianças de colo e os obesos, conforme estabelecido pela lei 10.048, de 8 de novembro de 2000</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>O usuário deverá receber, conforme os princípios expressos na lei nº 13.460/17, um atendimento pautado nas seguintes diretrizes:
Urbanidade;
Respeito;
Acessibilidade;
Cortesia;
Presunção da boa-fé do usuário;
Igualdade;
Eficiência;
Segurança; e
Ética.</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
