<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>tombamento-de-bens-culturais-de-natureza-material</id>
    <dbId>845</dbId>
    <nome>Tombamento de Bens Culturais de Natureza Material</nome>
    <sigla></sigla>
    <nomes-populares>
        <item id="680"></item>
    </nomes-populares>
    <descricao>Qualquer cidadão, organização da sociedade civil ou instituição é competente para requerer a instauração do processo de reconhecimento de bens de natureza material, por meio do Tombamento federal, conforme disposto no Decreto-Lei nº 25/1937 e na Constituição Federal de 1988. Podem ser reconhecidos pelo tombamento os bens materiais móveis e imóveis, tomados individualmente ou em conjunto, de interesse arqueológico, etnográfico, paisagístico,histórico ou artístico.</descricao>
    <contato></contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-digital>0</porcentagem-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="871">
            <tipo>Qualquer cidadão, organização da sociedade civil ou instituição</tipo>
            <requisitos>O interessado em propor o tombamento de um bem deve enviar requerimento ao IPHAN no qual estejam expressas a necessidade de proteção e a relevância do bem, contendo a documentação necessária.</requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <ate max="60" unidade="meses"/>
        <descricao>Até trinta dias, para informar a abertura de processo administrativo.
Até cinco anos, para informar o deferimento ou indeferimento do tombamento.</descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento/>
    <etapas>
        <etapa id="2257">
            <titulo>Solicitação de tombamento de bens culturais de natureza material</titulo>
            <descricao>Recebida a solicitação, o IPHAN dará início à instrução processual. Uma vez identificados os valores nacionais do bem, e após a devida análise técnica e jurídica, caberá ao Conselho Consultivo do Patrimônio Cultural decidir sobre o seu tombamento federal.</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="2469">Identificação completa do solicitante (nome, endereço, CPF ou CNPJ)</item>
                    <item id="2470">Foto atual que permita a identificação do bem</item>
                    <item id="2471">Endereço do bem</item>
                    <item id="2472">Nome e endereço do proprietário do bem, quando couber</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="2824" tipo="presencial">
                        <descricao>Por ofício: Dirigido à Superintendência do IPHAN no estado em que o bem se localiza, ou à Presidência do IPHAN, ou ainda ao Ministério da Cultura.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="2045"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="2467">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="2468">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Patrimônio Cultural</item>
        <item>Cultura</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="2041">Material</item>
        <item id="2161">Tombamento</item>
        <item id="2162">Bens Culturais</item>
    </palavras-chave>
    <legislacoes>
        <item id="682">[Decreto-Lei nº 25/1937](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/decreto-lei/del0025.htm) e [Constituição Federal de 1988](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/constituicao/constituicaocompilado.htm).</item>
    </legislacoes>
</servico>
