<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>transferir-propriedade-de-aeronave-para-pessoa-juridica</id>
    <dbId>3068</dbId>
    <nome>Transferir propriedade de aeronave para pessoa jurídica</nome>
    <sigla></sigla>
    <descricao>O pedido de transferência de propriedade para pessoa jurídica consiste de solicitação de inscrição, no livro da aeronave, de ato que dê causa à mudança do proprietário registrado, sendo o novo proprietário (adquirente) uma pessoa jurídica.

O deferimento deste pedido provocará a mudança do titular da propriedade da aeronave. O contrato de transferência de propriedade pode ser elaborado por instrumento público ou por instrumento ou particular, observada a forma necessária em cada caso.  Importante notar que os títulos de transferência de propriedade da aeronave só se efetivam, isto é, só transferem a propriedade no momento em que forem inscritos no RAB, não se efetuando a transferência da propriedade com a tradição do bem.

O interessado (pessoa jurídica) faz o requerimento de transferência de propriedade via protocolo, com apresentação de documentação física, pois, para registro de transferência de propriedade, a legislação exige a apresentação do título de transferência em sua via original. Os demais documentos poderão ser apresentados como cópias simples ou autenticadas, conforme cada caso.

A documentação é analisada para verificação do enquadramento à legislação, à completude de informações e à adequação ao instituto jurídico pleiteado.

Havendo exigências, o interessado é comunicado de forma direta, via mensagem eletrônica, e também de forma indireta, via sistema institucional (Sistema Integrado de Informações da Aviação Civil - SACI).

O retorno de cumprimento das exigências pode se dar via entrega física de documentos, em formato digital, via peticionamento eletrônico no SEI!, ou via comunicação eletrônica, respeitadas as exigências legais.

Estando as documentações de acordo, o pedido é processado e é feita a averbação da transferência de propriedade no livro da aeronave e emitida e enviada, quando solicitada, Certidão de Propriedade e Ônus Reais.

A Certidão pode ser enviada ao interessado em formato digital, com código de verificação de autenticidade, ou impressa via Correios.</descricao>
    <contato>**Fale com a ANAC**, pelo telefone **163** ou [pelo via internet](http://www.anac.gov.br/fale-com-a-anac).

Você poderá obter mais informações também pelo [site da ANAC](http://www.anac.gov.br/assuntos/setor-regulado/aeronaves/rab/servico/transferencia-de-propriedade-para-pessoa-juridica).</contato>
    <gratuito>false</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <solicitantes>
        <solicitante id="5618">
            <tipo>Pessoas jurídicas que adquiriram aeronave.</tipo>
            <requisitos></requisitos>
        </solicitante>
    </solicitantes>
    <tempo-total-estimado>
        <entre min="8" max="15" unidade="dias-corridos"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao></descricao>
    </validade-documento>
    <etapas>
        <etapa id="10012">
            <titulo>Requerer transferência e apresentar documentação.</titulo>
            <descricao>Entrega de requerimento e documentos para instrução do processo administrativo. **ATENÇÃO**: para detalhes sobre a documentação abaixo, [acesse o site da Anac, clicando aqui](http://www.anac.gov.br/assuntos/setor-regulado/aeronaves/rab/servico/transferencia-de-propriedade-para-pessoa-juridica).</descricao>
            <documentos>
                <default>
                    <item id="14447">Documentos das partes envolvidas ou de terceiros interessados.</item>
                    <item id="14448">Apólice ou certificado de seguro da aeronave em nome do operador, com comprovante de pagamento do prêmio ou declaração, emitida pela seguradora, de sua quitação.</item>
                    <item id="14449">Recibo de compra e venda ou título de aquisição, firmado pelo vendedor, comprador e 2 testemunhas; em original, com firmas reconhecidas por autenticidade. Se escritura pública, o traslado. Para aeroclube, ata de assembléia extraordinária aprovando a venda da aeronave, edital de convocação dos sócios, publicado no jornal local, ou instrumento de convocação do conselho deliberativo.</item>
                    <item id="14450">Certificado de Matrícula (CM), de Aeronavegabilidade (CA) ou CAARF originais.</item>
                    <item id="14451">Certidão Negativa de Débito com o INSS, ou em nome da pessoa jurídica vendedora ou dadora da garantia.</item>
                    <item id="14452">Proprietário falecido – o alvará judicial ou o formal de partilha ou outro documento hábil expedido pelo juízo competente.</item>
                    <item id="14453">Vistoria Técnica Especial (VTE).</item>
                    <item id="14454">Sucessão de pessoa jurídica (fusão, cisão, incorporação ou transformação) – a respectiva alteração contratual, ou estatutária, acompanhada de certidão do órgão competente para o registro.</item>
                    <item id="14455">Comprovante de pagamento da Taxa de Fiscalização da Aviação Civil - TFAC.</item>
                </default>
            </documentos>
            <custos>
                <default>
                    <custo id="981">
                        <descricao>TFAC código 5181 - inscrição e emissão de certificado de aeronavegabilidade e de matrícula</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>204,63</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                    <custo id="982">
                        <descricao>TFAC código 5182 - emissão de certificado de aeronavegabilidade</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>76,55</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                    <custo id="983">
                        <descricao>TFAC cód. 5190 - transf. p/ PJ, avião PMD &lt; ou = 5.700 kg e helicópt. c/ PMD &lt; ou = a 2.730 kg, dirigível e balão</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>204,63</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                    <custo id="984">
                        <descricao>TFAC código 5192 - transf. p/ PJ, avião PMD &gt; 5.700 kg e helicóp. c/ PMD &gt; 2.730 kg</descricao>
                        <moeda>R$</moeda>
                        <valor>409,26</valor>
                        <valorVariavel></valorVariavel>
                        <statusCustoVariavel>0</statusCustoVariavel>
                    </custo>
                </default>
            </custos>
            <tempo-total-estimado>
                <nao-estimado-ainda/>
            </tempo-total-estimado>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao id="11123" tipo="presencial">
                        <descricao>Em uma [Unidade de Protocolo da ANAC](http://www.anac.gov.br/acesso-a-informacao/carta-de-servicos-ao-cidadao/pagamentos-e-multas/servico-de-protocolo).</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/86144" dbId="908">
        <nomeOrgao>Agência Nacional de Aviação Civil (ANAC)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item idSegmento="1" idServicoSegmento="9654">Cidadãos</item>
        <item idSegmento="3" idServicoSegmento="9655">Empresas</item>
        <item idSegmento="2" idServicoSegmento="9656">Órgãos e entidades públicas</item>
        <item idSegmento="4" idServicoSegmento="9657">Demais segmentos (ONGs, organizações sociais, etc)</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Transporte Aéreo</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave>
        <item id="18569">transferência</item>
        <item id="18570">avião</item>
        <item id="18571">Aeronave</item>
        <item id="18572">Propriedade</item>
        <item id="18573">Pessoa Jurídica</item>
        <item id="18574">Helicóptero</item>
        <item id="18575">Dirigível</item>
    </palavras-chave>
    <condicoes-acessibilidade>&lt;p style="text-align:justify"&gt;O usuário do serviço público, conforme estabelecido pela lei nº13.460/17, tem direito a atendimento presencial, quando necessário, em instalações salubres, seguras, sinalizadas, acessíveis e adequadas ao serviço e ao atendimento.&lt;/p&gt;</condicoes-acessibilidade>
    <tratamento-prioritario>&lt;p style="text-align:justify"&gt;Tem direito a atendimento prioritário as pessoas com deficiência, os idosos com idade igual ou superior a 60 anos, as gestantes, as lactantes, as pessoas com crianças de colo e os obesos, conforme estabelecido pela lei 10.048, de 8 de novembro de 2000​&lt;/p&gt;</tratamento-prioritario>
    <tratamento-dispensado-atendimento>&lt;p style="text-align:justify"&gt;O usuário deverá receber, conforme os princípios expressos na lei nº 13.460/17, um atendimento pautado nas seguintes diretrizes:&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Urbanidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Respeito;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acessibilidade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cortesia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Presunção da boa-fé do usuário;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Igualdade;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eficiência;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Segurança; e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ética.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</tratamento-dispensado-atendimento>
</servico>
