<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome>Vagas de Emprego – SINE e Portal Mais Emprego</nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao>Essa atividade objetiva (re)colocar o trabalhador no mercado de trabalho, ou seja, auxiliar o trabalhador na busca por uma oportunidade (vaga) de emprego e, por outro lado, auxiliar os empregadores a encontrarem um trabalhador com perfil adequado para a vaga de emprego disponível. Essa atividade é realizada pelo Ministério do Trabalho e Emprego por meio do Sistema Nacional de Emprego – SINE, o qual disponibiliza o serviço de intermediação de mão de obra.

Por meio do Portal MTE Mais Emprego, o trabalhador pode verificar a existência de vagas e se candidatar; para concluir a ação, deverá ir ao posto SINE com os documentos necessários. Neste mesmo Portal, o empregador poderá disponibilizar vagas de emprego.

* [Mais informações](http://maisemprego.mte.gov.br/portal/pages/home.xhtml): Portal MTE Mais Emprego - Consulta Vagas</descricao>
    <gratuito/>
    <solicitantes/>
    <tempo-total-estimado>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo/>
            <descricao/>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="presencial">
                        <descricao>A busca por vagas de emprego é oferecida de forma presencial nos postos de atendimento do SINE, instalados por meio de convênios celebrados entre o Ministério do Trabalho e Estados, DF, municípios com mais de 200 mil habitantes.</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="ministerio-do-trabalho-e-emprego-mte"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
        <item>Empresas</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <eventos-da-linha-da-vida>
        <item>Profissão e trabalho</item>
    </eventos-da-linha-da-vida>
    <areas-de-interesse>
        <item>Trabalho</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave/>
    <legislacoes/>
</servico>
