<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<servico xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema.../servico.xsd" xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <id>viajar-para-outro-pais-com-seu-cao-ou-gato</id>
    <dbId>1159</dbId>
    <nome>Viajar para outro país com seu cão ou gato</nome>
    <sigla>CVI</sigla>
    <descricao>O trânsito de cães e gatos entre países exige documento emitido pela autoridade veterinária do país de origem e aceito pelos países de destino que ateste as condições e o histórico de saúde do animal de estimação bem como o atendimento às exigências sanitárias do país de destino. No Brasil, um dos documentos utilizados para essa finalidade é o CVI (Certificado Veterinário Internacional), que é expedido por Auditores Fiscais Federais Agropecuários das unidades de Vigilância Agropecuária Internacional (Vigiagro), vinculadas à Secretaria de Defesa Agropecuária (SDA) do Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento.
Cada país tem requisitos específicos para autorizar o ingresso de cães e gatos no seu território.
Com a automação desse processo o objetivo é a geração digital do Certificado Veterinário Internacional, com assinatura digital pelo Auditor Fiscal Federal responsável.
A solicitação pode ser feita por meio digital se a viagem for para os Estados Unidos, países do Mercosul e da União Europeia.</descricao>
    <contato>**Email:** vigiagro@agricultura.gov.br</contato>
    <gratuito>true</gratuito>
    <porcentagem-manual>false</porcentagem-manual>
    <servico-digital>false</servico-digital>
    <link-servico-digital></link-servico-digital>
    <tempo-total-estimado>
        <em-media max="2" unidade="dias-uteis"/>
        <descricao></descricao>
    </tempo-total-estimado>
    <validade-documento>
        <descricao>Varia de acordo com o país de destino</descricao>
    </validade-documento>
    <etapas/>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/14" dbId="37524">
        <nomeOrgao>Ministério da Agricultura, Pecuária e Abastecimento (MAPA)</nomeOrgao>
    </orgao>
    <areas-de-interesse>
        <item>Agropecuária</item>
        <item>Agropecuária, extrativismo e pesca</item>
        <item>Defesa agropecuária</item>
        <item>Emigrações e Imigrações</item>
        <item>Fiscalização do Estado</item>
        <item>Vigilância Sanitária</item>
        <item>Turismo</item>
        <item>Transporte Aéreo</item>
    </areas-de-interesse>
</servico>
