<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica >
    <conteudo>&lt;style&gt;
.button{float:center;margin:2px;width:210px;height:50px;background-color:#06acff;color:white;font-size:110%;border:none;font-family:Tahoma;padding:5px;border-radius:15px;cursor:pointer}
.button:hover{background-color:white;color:#06acff;border:2px solid #06acff}
.icon{font-size:20px;margin:10px}
div.box{width:70%;padding:10px;margin:5px;border: 1px solid #E3E19F;background-color:#FFFECE;font-family:Snell Roundhand, cursive;font-size:150%;margin-left:15%;text-align:justify}
&lt;/style&gt;
&lt;meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"&gt;
&lt;div style="height:800px;font-family:Tahoma, Geneva, sans-serif;text-align:justify;padding:20px;padding-top:0px"&gt;
&lt;div style="float:left;margin-bottom:5%;margin-top:0%"&gt;
&lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;&lt;i class="fa fa-arrow-left icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/indice-do-guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;&lt;i class="fa fa-bars icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://servicos.gov.br/"&gt;&lt;i class="fa fa-home icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div align="center" style="font-size:110%;font-family:cursive;text-align:center"&gt;
&lt;p style="color:#6D0821;font-size:105%"&gt;&lt;b&gt;5º passo:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style="color:#26357B"&gt;O &lt;i&gt;Gran Finale!&lt;/i&gt; Agora é a hora de você revelar o escritor que vive dentro de você. Abuse da deferência, faça o leitor acreditar que é o sol da sua vida! Adjetivos nunca são demais! Transforme seu texto em uma verdadeira saga épica!!!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="box"&gt;
&lt;p&gt;Excelentíssimo Presidente Sênior Augusto Cesar Majordomo,&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Com votos da mais profunda felicidade e satisfação, e esperando encontrá-lo com sua saúde no mais perfeito estado de sublimidade, humildemente me utilizo de tão básico meio de interação humana, quanto é este do qual me valho para, através dele, com todo o respeito e devoção que sabidamente dedico a vossa excelência, anunciar as novas, sejam elas boas ou más, que ocorreram no decorrer da litania de atividades diuturnas tradicionais e habituais de nossa empresa no que diz respeito a esta sucursal especificamente.  &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Tais atividades são aquelas que compõe o leque de atividades diárias desta sucursal, e provavelmente das outras sucursais, de nossa empresa, como é bem sabido por vossa excelência. &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Passo, portanto, a transmitir o relato de ocorrido na corrente jornada, no dia de hoje, durante as atividades consuetudinárias desta seccional, ocorridas no horário costumário de funcionamento de nossas atividades comerciais, no que diz respeito às atividades específicas de um de nossos funcionários, que vai pela graça de Lúcio, que é um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa, realizando este funcionário as entregas de bens requisitadas à nossa empresa, seguindo cuidadoso e minucioso planejamento estrategicamente planejado e traçado pelo setor de planejamentos desta nossa sucursal para garantir que a atividade de remessa de bens seja devidamente levada a cabo de acordo com os princípios e fundamentos que regem o espírito desta tão grandiosa corporação.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Sabemos que nosso funcionário, Lúcio, um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa, realizou, durante o horário costumeiro de funcionamento de nossas atividades comerciais, com maestria e competência e de forma devida, correta, completa e detalhada todas as missões a ele apontadas e por ele aceitas conforme previsto no plano de atividades diárias conforme construído, com afinco e dedicação a serem louvados, pelo setor de planejamento desta nossa sucursal, de forma a ter a certeza de que as convicções que nos regem estejam sempre de acordo com a essência formadora dos ideais de nossa maravilhosa empresa.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Porém, não só de flores foi composto o caminho de nosso valente funcionário Lúcio, um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa, no que diz respeito às suas atividades laborais de transporte e entrega de bens no dia de hoje. Conforme nos foi informado por fonte fidedigna participante da estrutura hierárquica de nossa empresa, algo terrível se abateu sobre nosso pobre Lúcio, um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa. Eis que, no meio de suas atividades laborais de transporte e entrega de bens no dia de hoje, Lúcio, um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa, se viu de fronte com uma terrível artimanha do destino: o componente responsável pela criação das forças de impulsão, via criação de relativamente pequenas explosões controladas em ambiente propício, de seu meio locomotivo motorizado, comumente referido como “motocicleta” entre a população em geral, apresentou, claramente e indiscutivelmente, um comportamento em desacordo com o comportamento habitualmente esperado e obtido por modelos semelhantes e mesmo, poderíamos dizer, iguais ao modelo de seu componente responsável pela criação de forças de impulsão, via criação de relativamente pequenas explosões controladas em ambiente propício, no contexto de sua atuação como componente responsável pela criação de movimentos de um veículo locomotor motorizado.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Tal comportamento irregular, e porque não dizê-lo, defeituoso, iria certamente criar incentivos negativos à correta prestação de serviços por parte do veículo locomotor motorizado do qual fazia uso o nosso funcionário Lúcio, um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa, o que só poderia terminar por causar-lhe descomunais transtornos tanto da ordem laboral, quanto, por que não, das ordens físicas, mentais e espirituais, sendo nosso funcionário Lúcio, um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa, como é, alguém com senso de dever.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Mas é em momentos de crise que o espírito se sobressai, como disse o poeta, e nosso heróico Lúcio, um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa, bravamente, tal como Davi a Golias, resolveu enfrentar aquele transtorno que, em sua magnitude, não poderia ser encarado como algo menos que um dragão a cuspir em nosso funcionário o fogo infernal dos problemas insolúveis. Munido tão somente de suas pequenas mãos e trivial intelecto, Lúcio, um funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens em nossa empresa, nosso Daniel na Cova dos Leões, fez o que poucos acreditariam ser ele capaz de fazer, e devolveu o componente responsável pela criação das forças de impulsão, via criação de relativamente pequenas explosões controladas em ambiente propício, de seu meio locomotivo motorizado, comumente referido como “motocicleta” entre a população em geral, ao seu correto, normal e esperado funcionamento, restaurando, assim, consequentemente, sua fiel máquina, sua companheira de labuta e dissabores, a plena funcionalidade e, assim, foi capaz de atingir os objetivos por ele traçados, conforme previamente informado, retornando então às premissas desta sucursal de nossa titânica empresa com seu veículo locomotor motorizado em um estado de pleno funcionamento normalizado.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;E é com esta nota alegre que encerro, portanto, o relato de nossas atividades, me despedindo com os mais honestos e verdadeiros votos de sincera adoração.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Respeitosa, humilde, reverencial e devotadamente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paulo Alvarez da Cruz,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da 3ª Sucursal de Atividades Comerciais&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div style="float:left;text-align:center;margin-left:25%"&gt;
&lt;a href="https://servicos.gov.br/pagina-tematica/o-humor-nao-e-inimigo-da-eficiencia-2"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;Anterior&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style="float:right;text-align:center;margin-right:25%"&gt;
&lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;Início do Guia&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</conteudo>
    <dbId>127</dbId>
    <nome>Continuação Easyhaters</nome>
    <orgaos>
        <orgao id="2981" dbId="37545">
            <nomeOrgao>Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão (MP)</nomeOrgao>
        </orgao>
    </orgaos>
</pagina-tematica>
