<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica >
    <conteudo>&lt;style&gt;
.button{float:center;margin:2px;width:210px;height:50px;background-color:#06acff;color:white;font-size:110%;border:none;font-family:Tahoma;padding:5px;border-radius:15px;cursor:pointer}
.button:hover{background-color:white;color:#06acff;border:2px solid #06acff}
.icon{font-size:20px;margin:10px}
div.box{width:70%;heigth:10%;color:#26357B;text-align:center;float:center;margin-left:15%;margin-right:25%;padding:5px;border:5px ridge #06acff;border-radius:15px}
div.box2{width:50%;text-align:justify;margin:25%;margin-top:0px;margin-bottom:0px;padding:5px;border:5px dashed red;border-radius:15px;font-family:Arial}
&lt;/style&gt;
&lt;meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"&gt;
&lt;div style="height:800px;font-family:Tahoma, Geneva, sans-serif;text-align:justify;padding:10px;padding-top:0px"&gt;
&lt;div style="float:left;margin-bottom:1%;margin-top:0%"&gt;
&lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;&lt;i class="fa fa-arrow-left icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/indice-do-guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;&lt;i class="fa fa-bars icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://servicos.gov.br/"&gt;&lt;i class="fa fa-home icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style="font-family:Tahoma, Geneva, sans-serif;text-align:justify;padding:20px"&gt;
&lt;div class="box"&gt;
&lt;p style="color:#26357B;line-height: 1.8"&gt;
&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Palavras Importam&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p style="line-height: 1.8"&gt; Cuidado ao escolhê-las.&lt;/p&gt;
&lt;p style="color:#6D0821;line-height: 1.8"&gt;&lt;b&gt;Seja preciso&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lembre-se sempre que seu objetivo não é impressionar, mas passar a informação da forma mais clara e completa possível ao seu público.
&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h3 style="color:#26357B;text-align:left"&gt;2. O segredo do serviço bem feito está na escolha das ferramentas certas...&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Evite&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;:  Siglas, abreviações, palavras exóticas, termos obsoletos, estrangeirismos e jargões.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div style="margin-left:10%;margin-right:10%;font-size:90%"&gt;
&lt;ul style="list-style-type:circle"&gt;
&lt;li&gt;Onde não for possível evitar o uso de siglas escreva o &lt;b&gt;significado no primeiro uso&lt;/b&gt; e, posteriormente, use somente a sigla. &lt;b&gt;Não use mais que três siglas em um texto&lt;/b&gt; (preferencialmente menos). Deixe a sigla para os &lt;b&gt;casos mais citados ou os nomes mais extensos&lt;/b&gt;, e use o extenso nos outros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Só use palavras e frases em outra língua &lt;b&gt;se estas forem insubstituíveis&lt;/b&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Substitua, sempre que possível, jargões e termos técnicos por palavras mais popularmente conhecidas.&lt;/b&gt; Só utilize este tipo de vocabulário quando ele for &lt;b&gt;imprescindível&lt;/b&gt; e, neste caso, acrescente ao texto a definição do termo. &lt;b&gt;Preste atenção especial aos jargões com os quais você convive no seu dia a dia.&lt;/b&gt; O fato de você conviver com eles não significa, necessariamente, que o seu usuário também tenha esta familiaridade.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;b&gt;Evite, especialmente, os legalismos.&lt;/b&gt; Mesmo que você saiba utilizar corretamente os termos legais (e muita gente os usa de forma errada), a maioria dos cidadãos, que é para quem a informação deve ser passada, irá ter dificuldade para compreender os termos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Seja consistente&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;. Use sempre o mesmo termo para um mesmo conceito, caso contrário você confundirá o usuário. Não se preocupe em ser repetitivo. Clareza e concisão são sua prioridade, não o estilo.
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Seja claro&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;.  Use as palavras no seu texto sempre no contexto de sua definição mais amplamente conhecida. E busque sempre o termo mais associado com a ideia que você quer transmitir. 
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Evite ter que explicar termos&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;. Procure usar, sempre que possível, termos de amplo conhecimento do seu público-alvo, para que assim você não precise acrescentar ao texto definições. Definições causam, na maioria das vezes, mais problemas do que trazem soluções para seu texto.
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Assegure-se que o cidadão saberá sobre o que você está falando&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;. Use o nome mais popular quando se referir
ao seu órgão, programa ou ação.
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Fuja dos “termos da moda”&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;. Algumas vezes, um termo usado tecnicamente em um contexto específico, por qualquer razão, cai no gosto da população em geral e passa a ser usado em outros contextos, ganhando significados diferentes (chegando mesmo a adquirir significado oposto ao original). Evite termos assim,
&lt;b&gt;mesmo que você os utilize da forma original&lt;/b&gt; pois, pela variedade de usos adquiridos, eles vão &lt;b&gt;dificultar o entendimento do texto&lt;/b&gt; por parte do usuário. 
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Não exagere na explicação dos numerais&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;. S Use o símbolo ou o nome, não há necessidade de usar os dois.
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Pronomes&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;.  Tenha certeza de que esteja sempre claro a quem o pronome se refere. Caso o uso do pronome abra brechas para duplicidade, repita o nome a que o pronome estava se referindo ou reescreva a sentença para eliminar a ambiguidade.
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Verbos&lt;/b&gt;&lt;/font&gt;.  Os verbos dizem ao seu usuário o que fazer. &lt;b&gt;Deixe claro quem faz o quê&lt;/b&gt;. Use sempre que possível o verbo no tempo presente, mesmo ao falar de atos e ocorrências do passado, e procure não usar verbos substantivados (“o correr do processo”), ocultos (“você precisará da carteira de identidade e, caso não tenha,
&lt;i&gt;[precisará]&lt;/i&gt; da certidão de nascimento”) ou compostos (”caso &lt;i&gt;tenha completado&lt;/i&gt; 18 anos...”).
&lt;/li&gt;
&lt;br&gt;
&lt;li&gt;
&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;b&gt;Use preferencialmente a conjunção “se” para indicar condições. &lt;/b&gt;&lt;/font&gt;. Use a conjunção “quando”, caso você precise usar a “se”, para introduzir outra oração, ou caso a condição expressada ocorra com frequência. 
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="box2"&gt;
&lt;p style="color:#26357B;text-align:center"&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Na dúvida:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prefira a palavra mais conhecida à mais incomum;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prefira a palavra com significado concreto àquela com significado abstrato;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prefira a palavra simples ao termo composto;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prefira a palavra pequena à longa;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prefira a palavra nativa a estrangeirismos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div style="float:left;text-align:center;margin-left:25%"&gt;
&lt;a href="https://servicos.gov.br/pagina-tematica/escrevendo-2"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;Anterior&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style="float:right;text-align:center;margin-right:25%"&gt;
&lt;a href="https://servicos.gov.br/pagina-tematica/escrevendo-4"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;Próxima&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/div&gt;</conteudo>
    <dbId>122</dbId>
    <nome>Escrevendo 3</nome>
    <orgaos>
        <orgao id="2981" dbId="37545">
            <nomeOrgao>Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão (MP)</nomeOrgao>
        </orgao>
    </orgaos>
</pagina-tematica>
