<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica >
    <conteudo>**O site Turismo Acessível é colaborativo e possibilita você cadastrar, avaliar e consultar a acessibilidade de pontos turísticos, hotéis, restaurantes e atrações diversas. A ferramenta permite ao cidadão inserir novos estabelecimentos ou atrações, ajudando as pessoas com deficiência ou mobilidade reduzida a viajarem pelo Brasil com mais autonomia.**

&lt;br/&gt;

Navegue pelo site [Guia de Turismo Acessível](http://www.turismoacessivel.gov.br). Se desejar, filtre sua pesquisa por tipos de Recursos de Acessibilidade:

&lt;br/&gt;

* Auditiva;
* Física ou motora;
* Visual;
* Mobilidade reduzida.

&lt;br/&gt;

Basta informar a Cidade desejada para a pesquisa, selecionar o tipo de Recurso de Acessibilidade e clicar no botão pesquisar.

&lt;br/&gt;

O Guia facilitará sua consulta aos mais variados pontos turísticos, hotéis, restaurantes e atrações do Brasil com mais autonomia e acessibilidade.

&lt;br/&gt;

Para consultas/pesquisas de serviços e estabelecimentos disponíveis no site do Turismo Acessível não é necessário prévio cadastro de usuário e está disponível para o público em geral.

&lt;br/&gt;

Para cadastro e/ou avaliação de estabelecimentos e/ou serviços é necessário 
o cadastro de usuário no site.  Faça seu cadastro para enviar avaliações e sugerir novos estabelecimentos. [Cadastro de Usuário](http://turismoacessivel.gov.br/ta/cadastroUsuario/cadastrarUsuario.mtur)

&lt;br/&gt;

O cadastramento do usuário, o habilita a ter acesso às informações e funcionalidades básicas do site, tais como cadastro e avaliação do empreendimento ou atrativos turísticos, busca de informações sobre condições de acessibilidade de empreendimentos ou atrativos turísticos, informações sobre o Programa Turismo Acessível, assim como sobre os direitos das pessoas com deficiência, informações sobre formas de adaptação de empreendimentos ou atrativos, como também legislações e normas de acessibilidade. Após o cadastramento, o usuário estará habilitado a utilizar os recursos do Turismo Acessível, desde que haja aceitação prévia aos termos e condições de estabelecidos.

&lt;br/&gt;

### Serviços relacionados:

&lt;br/&gt;

* [Consultar serviços/estabelecimentos disponíveis](/servico/consultar-servicos-estabelecimentos-disponiveis)
* [Cadastrar estabelecimentos/serviços acessíveis](/servico/cadastrar-estabelecimentos-servicos-acessíveis)
* [Avaliar estabelecimentos/serviços acessíveis](/servico/cadastrar-estabelecimentos-servicos-acessiveis)</conteudo>
    <dbId>3</dbId>
    <nome>Guia de Turismo Acessível</nome>
    <orgaos>
        <orgao id="72084" dbId="37547">
            <nomeOrgao>Ministério do Turismo (MTur)</nomeOrgao>
        </orgao>
    </orgaos>
</pagina-tematica>
