<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica >
    <conteudo>&lt;style&gt;
.button{float:center;margin:2px;width:210px;height:50px;background-color:#06acff;color:white;font-size:110%;border:none;font-family:Tahoma;padding:5px;border-radius:15px;cursor:pointer}
.button:hover{background-color:white;color:#06acff;border:2px solid #06acff}
.icon{font-size:20px;margin:10px}
div.box{width:70%;padding:10px;margin:5px;border: 1px solid #E3E19F;background-color:#FFFECE;font-family:Snell Roundhand, cursive;font-size:150%;margin-left:15%;text-align:justify}
&lt;/style&gt;
&lt;meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"&gt;
&lt;div style="height:800px;font-family:Tahoma, Geneva, sans-serif;text-align:justify;padding:20px;padding-top:0px"&gt;
&lt;div style="float:left;margin-bottom:5%;margin-top:0%"&gt;
&lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;&lt;i class="fa fa-arrow-left icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/indice-do-guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;&lt;i class="fa fa-bars icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://servicos.gov.br/"&gt;&lt;i class="fa fa-home icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div align="center" style="font-size:110%;font-family:cursive;text-align:center"&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 style="color:#26357B;text-align:center"&gt;Como transformar uma frase em um texto em 5 passos&lt;/h2&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p style="color:#6D0821;font-size:105%"&gt;&lt;b&gt;1º passo:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style="color:#26357B"&gt;&lt;b&gt;Pegue um texto simples, com duas frases.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="box"&gt;
&lt;p&gt;Nilson,
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Todas as entregas foram feitas. Tive um problema com o motor da moto, mas já resolvi.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Lúcio.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p style="color:#6D0821;font-size:105%"&gt;&lt;b&gt;2º Passo:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style="color:#26357B"&gt;&lt;b&gt;Deixe-o mais formal e use palavras maiores,afinal de contas o assunto é sério!&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="box"&gt;
&lt;p&gt;Sr. Gerente de Logística,&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Informo que as entregas de responsabilidade do funcionário Lúcio foram devida e corretamente realizadas.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;O funcionário relatou que no curso de suas funções, o motor de sua motocicleta apresentou mal funcionamento, o qual o funcionário prontamente solucionou.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Respeitosamente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nilson Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenador da Equipe de Entregas&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p style="color:#6D0821;font-size:105%"&gt;&lt;b&gt;3º Passo:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style="color:#26357B"&gt;&lt;b&gt;Rebusque mais a linguagem, utilize três vezes mais palavras do que o necessário para dizer alguma coisa.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="box"&gt;
&lt;p&gt;Caro Sr. Diretor Flávio Alvarenga,&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Venho por meio deste relatar o fato de que as operações de remessa de bens de responsabilidade do funcionário desta empresa de nome Lúcio foram devida e corretamente realizadas de acordo com o planejamento previamente estipulado.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Com tristeza informo também que o funcionário, no curso de suas funções, percebeu comportamento não regular no componente de combustão de seu meio de locomoção, uma motocicleta, que lhe causou grandes transtornos, mas que, ao fim de árduo trabalho e dedicação, ele conseguiu remediar, devolvendo seu veículo ao prévio estado de funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Respeitosa e humildemente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antônio Faria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerente de Logística e Atividades Afins&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p style="color:#6D0821;font-size:105%"&gt;&lt;b&gt;4º Passo:&lt;/b&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style="color:#26357B"&gt;&lt;b&gt;Para que deixar o texto direto demais? A alegria da vida está nos enfeites! Use muitos adjetivos e pronomes. E garanta que o leitor vai entender o que você está contando: repita diversas vezes a mesma informação durante o texto para isso.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="box"&gt;
&lt;p&gt;Ilmo Sr. Presidente Paulo Alvarez da Cruz,&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Esperando encontrá-lo em bom estado de saúde, me utilizo desta forma de comunicação para, através dela, transmitir respeitosamente ao senhor informação estratégica acerca das atividades diuturnas de nossa empresa. &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Relato, portanto, que no dia de hoje, durante o horário habitual de funcionamento de nossas atividades comerciais, o funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens, de nome Lúcio, realizou de forma devida, correta e completa todas as missões a ele confiadas na data atual e previstas e estipuladas no planejamento prévio realizado pelas áreas responsáveis por realizar tais planejamentos. &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;É com pesar, no entanto, que informo que, por peripécias do destino, Lúcio, o funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens, no decorrer do cumprimento de suas funções estipuladas pela área de planejamento, se viu confrontado com um terrível predicamento: o componente combustor responsável pela criação da força de impulsão de seu meio de locomoção motorizada, uma motocicleta, apresentou sinais claros e indiscutíveis de um comportamento possivelmente irregular que, por sua vez, interferiria na correta prestação de serviços por parte de seu meio de transporte, causando-lhe grande comoção e enormes transtornos.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Lúcio, o funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens, no entanto, bravamente não se deixou abalar por tamanho entrave e, demonstrando grande disposição e coragem, se dedicou ao hercúleo trabalho de reparar e devolver ao funcionamento devido sua fiel máquina de transporte motor, ou seja, sua motocicleta.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;E assim, é com grande alegria que posso lhe informar que Lúcio, o funcionário responsável por atividades logísticas de remessa de bens, se viu capaz de atingir o objetivo por ele traçado, e retornou às premissas de nossa empresa com seu veículo locomotor motorizado em seu estado de funcionamento normal.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Respeitosa, humilde e reverencialmente,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávio Alvarenga,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor de Gestão e Administração Gerencial&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p style="float:right;margin-right:20%"&gt;&lt;font color="#6D0821"&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;(Continua)&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;/font&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div style="float:left;text-align:center;margin-left:25%"&gt;
&lt;a href="https://servicos.gov.br/pagina-tematica/o-humor-nao-e-inimigo-da-eficiencia"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;Anterior&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style="float:right;text-align:center;margin-right:25%"&gt;
&lt;a href="https://servicos.gov.br/pagina-tematica/continuacao-easyhaters"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;Final&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/div&gt;</conteudo>
    <dbId>126</dbId>
    <nome>O humor não é inimigo da eficiência 2</nome>
    <orgaos>
        <orgao id="2981" dbId="37545">
            <nomeOrgao>Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão (MP)</nomeOrgao>
        </orgao>
    </orgaos>
</pagina-tematica>
