<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica >
    <conteudo>&lt;style&gt;
.button{float:center;margin:2px;width:210px;height:50px;background-color:#06acff;color:white;font-size:110%;border:none;font-family:Tahoma;padding:5px;border-radius:15px;cursor:pointer}
.button:hover{background-color:white;color:#06acff;border:2px solid #06acff}
.icon{font-size:20px;margin:10px}
div.prgsim{color:#267B46;font-family:Tahoma;text-align:left;font-size:120%}
div.prgno{color:#C92A17;font-family:Tahoma;text-align:left;font-size:120%}
div.exp{background-color:#D4F0F7;text-align:justify;padding:10px}
&lt;/style&gt;
&lt;meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"&gt;
&lt;div style="height:3200px;font-family:Tahoma;text-align:justify"&gt;
&lt;div style="float:left;margin-bottom:5%;margin-top:0%"&gt;
&lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;&lt;i class="fa fa-arrow-left icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/indice-do-guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;&lt;i class="fa fa-bars icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;  &lt;a href="https://servicos.gov.br/"&gt;&lt;i class="fa fa-home icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 style="color:#309DFC;font-family:Tahoma;text-align:center;"&gt;Identificando um&lt;/h2&gt;
&lt;h2 style="color:#26357B;font-family:Tahoma;text-align:center;"&gt;Serviço Público de Atendimento&lt;/font&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;br&gt;   
&lt;h3 style="color:#26357B;text-align:left;font-size:120%;"&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Precisa ter:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgsim"&gt;&lt;strong&gt;1. Interação&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;É um serviço que só pode ser prestado com a colaboração do usuário&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Para pegar a declaração de antecedentes criminais, é necessário entrar no site da DPF e informar os dados &lt;b&gt;(única ação do usuário)&lt;/b&gt;;&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Para fazer o RG, é necessário ir até a Secretaria de Segurança Pública com os documentos necessários e dar entrada no pedido &lt;b&gt;(1ª ação do usuário)&lt;/b&gt;, e em 15 dias voltar para pegar o documento pronto &lt;b&gt;(2ª ação do usuário)&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgsim"&gt;&lt;strong&gt;2. Personalização&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;É um serviço onde cada usuário recebe o serviço por uma instância própria, particular, e não de forma generalizada, como ocorre com o policiamento, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Todo brasileiro tem direito a ter CPF, mas para fazer o meu, eu tenho que pedir à Receita Federal;&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Todo agricultor familiar pode vender seus produtos à CONAB, mas para se inscrever é preciso que ele ou uma associação da qual ele participe se inscreva.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgsim"&gt;&lt;strong&gt;3. Suficiência&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;O processo deve englobar desde o "pedido" (inscrição, requisição, convocação, etc.) até a "entrega do produto", ou seja, o serviço termina quando o usuário receber aquilo que ele tinha por objetivo no início, ou então quando obtiver a resposta definitiva de que não tem direito/não foi selecionado ao serviço.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Eu preciso me consultar com um médico em um hospital público. Eu primeiro agendo a consulta, depois no dia agendado me identifico no balcão de atendimento, e por fim sou atendido pelo médico. O serviço só é concluído quando eu saio do hospital após ser consultado. O agendamento e o atendimento prestado no balcão são etapas ou interações do serviço, não são serviços por si só, porque eu não fui ao hospital porque precisava conversar com o atendente ou receber um recibo de agendamento, eu fui porque precisava de ser consultado por um médico.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgsim"&gt;&lt;strong&gt;4. Processo padrão&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; 
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;O serviço tem um "passo a passo" básico para sua prestação (salvo imprevistos), com definições claras de cada "passo" que o usuário deve realizar para obter o produto ou resposta do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Para tirar a CNH é necessário dar entrada na autoescola, pagar a taxa, fazer o curso teórico, fazer a prova teórica, fazer as aulas práticas, fazer a prova prática e, se aprovado, receber a CNH provisória em casa. Podem ocorrer “desvios” no caminho, como precisar voltar para levar um documento que faltou, marcar mais aulas práticas ou outros imprevistos, mas eles não fazem parte do processo para todos os usuários. Já as etapas descritas no início terão que ser cumpridas por todos os usuários para que consigam a CNH.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgsim"&gt;&lt;strong&gt;5. Utilidade direta à sociedade&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Deve ser uma atividade fim que atenda a uma parcela direta da população, e não somente à máquina pública.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;A aprovação de cargos e salários das empresas pelo Ministério do Trabalho é um serviço, pois atende à sociedade. A aprovação de um plano de carreira a uma categoria de servidores públicos é um serviço à própria máquina pública e, portanto, não é um serviço público de atendimento.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h3 style="color:#26357B;text-align:left;font-size:120%;"&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Não pode ser:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgno"&gt;&lt;strong&gt;1. Uma &lt;del&gt;Área do Órgão&lt;/del&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;O serviço é uma ação, não um substantivo&lt;/p
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;A área responsável por emitir o RG civil é o Departamento de Identificação da Secretaria de Segurança Pública. O serviço, no entanto, não é o Departamento de Identificação, e sim &lt;b&gt;Obter a Carteira de Identidade&lt;/b&gt; ou &lt;b&gt;Inscrever-se no Registro Geral Civil&lt;/b&gt;.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgno"&gt;&lt;strong&gt;2. Um &lt;del&gt;Programa&lt;/del&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt; 
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Um programa é um conjunto de ações com o objetivo de causar impacto na sociedade ou em uma parcela dela. Ele pode, e normalmente engloba, um ou mais serviços, mas ele não é o serviço em si.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;O Programa Bolsa Família é um programa que visa melhorar a distribuição de renda e a situação das famílias em situação de maior risco social. Ligados ao programa estão vários serviços, como &lt;b&gt;Inscrever-se no Cadastro Único&lt;/b&gt; ou &lt;b&gt;Receber o benefício financeiro do Bolsa Família&lt;/b&gt;, entre outros, mas o Programa é diferente, e mais, do que estes serviços.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgno"&gt;&lt;strong&gt;3. Um &lt;del&gt;Sistema ou Site&lt;/del&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Sites e sistemas são &lt;b&gt;canais&lt;/b&gt; para prestação de serviços, não são serviços em si.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;O site Cadastur, do Ministério do Turismo, é canal de diversos serviços prestados pelo órgão, tanto para turistas quanto para profissionais e empresas da área de turismo. Mas o serviço não é o Cadastur. Os serviços são &lt;b&gt;Cadastrar prestador de serviços no Cadastur&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;Cadastrar serviços no Cadastur&lt;/b&gt;, &lt;b&gt;Consultar estabelecimentos disponíveis&lt;/b&gt;, etc..&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="prgno"&gt;&lt;strong&gt;4. Um &lt;del&gt;Evento Único ou Despadronizado&lt;/del&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Mesmo que o serviço seja prestado de forma descontinuada, nos momentos em que estiver “ativo”, as mesmas ações devem resultar nos mesmos resultados/processos. &lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;Exemplos:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="exp"&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;Para &lt;b&gt;Obter uma palestra de um especialista do Banco Central&lt;/b&gt;, as interações são realizadas todas por e-mail. Mas existe um processo definido e estabelecido para isso, com dados que devem ser informados, endereços fixos, etc. Isso não significa que todas respostas dadas por e-mail pelos servidores do Banco Central, e nem mesmo pelos servidores que prestam este serviço, serão também serviços ou parte deles, apenas aquelas que fazem parte do processo para se obter uma palestra do especialista. O mesmo vale para telefonemas ou conversas presenciais com cidadãos.&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt; 
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h3 style="color:#C92A17;font-family:Tahoma;text-align:center;font-size:120%;"&gt;&lt;b&gt;Atenção!&lt;/b&gt;&lt;/h3&gt;&lt;h3 style="color:#26357B;font-family:Tahoma;text-align:center;"&gt;&lt;ins&gt;Não é obrigatório&lt;/ins&gt; que o processo seja &lt;font color="#309DFC"&gt;ininterrupto, universal, de atendimento compulsório&lt;/font&gt; ou &lt;font color="#309DFC"&gt;ser completamente executado pelo próprio órgão&lt;/font&gt; para ser um Serviço Público de Atendimento&lt;/h3&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div style="float:center;text-align:center;margin:10px;"&gt;
&lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/guia-rapido-do-portal-de-servicos"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;&lt;i class="fa fa-arrow-left icon"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</conteudo>
    <dbId>111</dbId>
    <nome>O que devo colocar no Portal?</nome>
    <orgaos>
        <orgao id="2981" dbId="37545">
            <nomeOrgao>Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão (MP)</nomeOrgao>
        </orgao>
    </orgaos>
</pagina-tematica>
