<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica >
    <conteudo>&lt;style&gt;
.padrao{text-align:justify;font-family:Tahoma;width:85%;margin-left:15%;font-size:110%}
.duvida{color:#06acff;text-align:justify;font-family:Tahoma;font-size:120%;margin-bottom:15px}
.button{margin:2px;width:210px;height:50px;background-color:#06acff;color:white;font-size:110%;border:none;font-family:Tahoma;padding:5px;border-radius:15px;cursor:pointer}
.button:hover{background-color:white;color:#06acff;border:2px solid #06acff}
&lt;/style&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;div class="padrao"&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;1. Quem é o responsável pelas informações dos serviços no Portal?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Cada órgão é responsável pela atualização das informações de seus serviços no Portal, conforme estabelecido pelo Decreto nº 9.094 de 17 de julho de 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;As informações de serviços serão incluídas diretamente no Portal de Serviços pelos representantes dos órgãos nele cadastrados, por intermédio do Editor de Serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;A efetiva publicação das informações deverá ser autorizada&lt;/b&gt;, por enquanto, pelo Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;É importante  salientar que a publicação de qualquer alteração no Portal de Serviços &lt;b&gt;deve ser informada pelos representantes dos órgãos à respectiva Ouvidoria ou unidade equivalente.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Toda comunicação dos procedimentos relativos ao Editor de Serviço deve ser feita através do e-mail &lt;b&gt;cidadaniadigital@planejamento.gov.br.&lt;/b&gt; até a implementação do processo automático.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;2. Qual é a relação do Portal com a Carta de Serviços?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;O Portal de Serviços é o canal oficial para inserção das Cartas de Serviços dos Órgãos.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;3. Eu devo então enviar o arquivo com minha Carta de Serviços para o Portal?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Não. O Portal mudou o modelo antigo de Cartas de Serviços, porque ele foi construído especialmente para a inserção e publicização das informações dos serviços dos órgãos federais. Assim, a Carta não é mais um arquivo com as informações dos Serviços, e sim os serviços de cada órgão, publicados no Portal, compõem em conjunto a sua Carta de Serviços. Para efeitos práticos, o Portal é a Carta de Serviços de toda a Administração Pública Federal.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;4. Eu terei meu trabalho dobrado então, replicando a informação?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Somente se, por considerações próprias, o seu órgão assim o desejar. O Portal está integrado à Barra Brasil, presente em todos os sites oficiais da Administração Pública Federal, e oferece na página de cada órgão no Portal a oportunidade de gerar arquivo PDF, pronto para impressão, contendo todas as informações de serviços do órgão, garantindo assim que, somente inserindo as informações de serviços no Portal, os órgãos possam cumprir com a obrigação legal de manter disponível a informação de seus serviços no Portal de Serviços, nos seus portais institucionais e nos locais de atendimento presencial.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;5. E se eu quiser colocar informações que não são específicas dos serviços na minha Carta?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;O Portal conta com a Página do Órgão, onde os mesmos podem acrescentar informações pertinentes ao usuário mas que não fazem parte especificamente do processo de prestação de um serviço em particular&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Por enquanto, a edição desta página só pode ser feita pelos administradores do Portal, mas você pode colocar a informação que deseja lá, basta que, para tanto, envie um e-mail para &lt;b&gt;cidadaniadigital@planejamento.gov.br&lt;/b&gt; com a informação que deseja acrescentar.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;6. Como faço para obter a lista de servidores do meu órgão cadastrados no Portal?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Envie um e-mail com o pedido para &lt;b&gt;cidadaniadigital@planejamento.gov.br&lt;/b&gt;, informando o nome do órgão.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;7. Como faço para excluir um perfil cadastrado do meu órgão?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Envie um e-mail com o pedido para &lt;b&gt;cidadaniadigital@planejamento.gov.br&lt;/b&gt;, informando o nome ou CPF do perfil a ser desativado.&lt;/p&gt; 
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;8. Já sou cadastrado no Editor, mas não lembro minha senha, o que faço?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Envie um e-mail requisitando a recuperação de senha  para &lt;b&gt;cidadaniadigital@planejamento.gov.br&lt;/b&gt;, informando o nome ou CPF do perfil em questão.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;9. Como faço para cadastrar novos representantes do meu órgão no Portal?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Envie um e-mail para &lt;b&gt;cidadaniadigital@planejamento.gov.br&lt;/b&gt; informando, para cada pessoa que se deseje cadastrar, os seguintes dados:&lt;/p&gt;
&lt;ul style="margin-bottom:20px;margin-left:40px;margin-top:20px;margin-right:10px"&gt;
&lt;li&gt;Nome Completo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CPF;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E-mail; e&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Matrícula SIAPE.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Nós realizaremos o pré-cadastro e em seguida cada um receberá link individual para finalização do processo (escolha de senha).&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Vale salientar que &lt;b&gt;não há limites&lt;/b&gt; para o número de servidores que podem ser cadastrados por um órgão no Portal.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;10. Como faço para incluir ou alterar informações de serviço no Portal?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;É necessário seguir o seguinte procedimento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;1º passo:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;O representante do órgão cadastrado no Portal inclui as informações de novos serviços ou altera as informações dos serviços já existentes e, em seguida, clica no botão &lt;b&gt;"Salvar"&lt;/b&gt; na parte superior da página, guardando assim as informações como "rascunho" no Editor de Serviços.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;2º passo:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Quando terminar de inserir todas as informações que deseja em uma página, o representante deverá clicar no botão &lt;b&gt;solicitar publicação&lt;/b&gt;, o que informará ao MPDG que a intenção de que o serviço ou as alterações sejam publicadas.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;&lt;ins&gt;3º passo:&lt;/ins&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Ao receber o aviso de publicação, o MPDG verificará se todos os dados essenciais estão informados e se a apresentação está dentro dos padrões exigidos pelo Portal (se nome está apresentado como a ação que o usuário pretende realizar, se o texto está claro e voltado para o usuário e se as informações estão nos campos certos). Estando tudo certo, o serviço será publicado e o sistema avisará ao editor da publicação. Caso haja necessidade de correções, as alterações serão recusadas e o representante do órgão será informado da razão por e-mail, para que possa realizar as ações necessárias.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;11. Como excluo serviços ou páginas temáticas do meu órgão no Portal?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;O interessado deverá informar, através do e-mail &lt;b&gt;cidadaniadigital@planejamento.gov.br&lt;/b&gt;, o nome ou link do serviço no Portal e a razão pela qual se deseja a exclusão do serviço/página temática. Caso seja identificado algum impedimento para que a exclusão seja realizada, o interessado será informado por e-mail.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;h2 class="duvida"&gt;12. O artigo 2º do Decreto 9.094/17 diz que eu não posso pedir mais do meu usuário documentos que constem das bases de dados oficiais da APF. Onde estão estas bases?&lt;/h2&gt;
&lt;p style="margin-bottom:10px"&gt;Reunimos algumas delas na Página de &lt;a href="https://www.servicos.gov.br/pagina-tematica/consulta-online-a-informacoes-de-usuarios-de-servicos-publicos" target="_blank"&gt;Consulta &lt;&gt;online&lt;/i&gt; a informações de usuarios de servicos publicos&lt;/a&gt;. Em breve serão acrescentadas outras. Para aquelas que exigem autenticação ou que ainda não estão disponíveis online devem ser objeto de acordo entre os órgãos, por enquanto.&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="padrao"&gt;
&lt;p  style="color:#244683;text-align:center;font-size:170%;font-family:Tahoma"&gt;&lt;b&gt;Sua dúvida foi respondida?&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style="float:left;text-align:center;margin-left:30%"&gt;
&lt;a href="https://servicos.gov.br"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;Sim&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div style="float:right;text-align:center;margin-right:20%"&gt;
&lt;a href="mailto:cidadaniadigital@planejamento.gov.br?Subject=Dúvida%20Portal"&gt;
&lt;button class="button"&gt;&lt;b&gt;Não&lt;/b&gt;
&lt;/button&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;</conteudo>
    <dbId>131</dbId>
    <nome>Outras Dúvidas Editores</nome>
    <orgaos>
        <orgao id="2981" dbId="37545">
            <nomeOrgao>Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão (MP)</nomeOrgao>
        </orgao>
    </orgaos>
</pagina-tematica>
