<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica>
    <conteudo>O Portal Emprega Brasil permite a você, trabalhador ou empregador, utilizar diversos serviços oferecidos pelo Ministério do Trabalho.


[**Portal Emprega Brasil**](https://empregabrasil.mte.gov.br)

##**Primeiro Acesso:**##

Para ter acesso a todos os serviços oferecidos a você pelo Portal, primeiramente você deve se cadastrar nele. Você pode fazer isso clicando na guia **"cadastrar"** no canto superior direito da página *(abaixo do campo de busca e dos ícones de compartilhamento nas redes sociais)*, ou então diretamente clicando [aqui](https://autenticacao.dataprev.gov.br/autenticacao/pages/segurado/dadosCadastraisKBA.xhtml).

###**Passo a passo do cadastramento**###

* Ao clicar, você será direcionado para a página onde deverá informar seus dados de cadastro, que são:

1. CPF;
2. Nome;
3. Data de Nascimento;
4. Nome da mãe (com a opção de marcar "ignorado")
5. Estado de Nascimento (com a opção de marcar "não sou brasileiro")    

Após preencher estes dados, você deverá preencher as letras e números apresentados no "captcha" como segurança, e clicar no botão "Confirmar".

* Agora você será apresentado com 5 perguntas sobre sua vida funcional e relação com a Previdência para confirmar sua identidade (as perguntas são escolhidas na hora pelo sistema cada vez que você entra). Você deve responder de forma correta a estas perguntas para poder continuar. É recomendado que você esteja com a sua carteira de trabalho ao realizar esta fase.

Após responder a estas perguntas, você deverá clicar novamente em "confirmar". O sistema então apresentará uma senha provisória para você, composta de 7 números. É recomendado que você anote e guarde esta senha até o término da próxima etapa.

* Com a senha provisória em mãos, você irá agora ligar para o telefone 135 (telefone da Previdência Social). 

1. Ao ter seu telefonema atendido pelo sistema automático, espere o sistema pedir o CPF da pessoa para quem você quer atendimento, e então digite o seu CPF. 

2. Após isso, o sistema irá falar seis opções. **Você deve esperar todas as opções serem ditas para clicar a sua**. Então, após o sistema falar as opções, **você vai discar o número "1" (opção 1).**

3. Agora você irá ser direcionado a um atendente humano. Ele irá confirmar com você alguns dados pessoais e de sua relação com a Previdência para comprovar sua identidade e, após isso, irá pedir a senha provisória que você anotou anteriormente e vai validá-la.

* Agora que sua senha provisória está validada, você irá novamente acessar o Portal Emprega Brasil, mas desta vez você irá clicar na guia "Entrar" (ao lado esquerdo da guia "Cadastrar"); 

 Você irá então ser direcionado para uma página explicando como obter a senha de acesso. Na última linha do texto desta página você tem dois links. O primeiro "aqui" irá te levar para a página de login, e o segundo te levará de volta à página inicial do Portal Emprega Brasil. 

Você deve clicar no primeiro "aqui" (ou, se preferir, poderá ir à página diretamente clicando neste [link](https://mte.api.dataprev.gov.br/auth/login?loginwith=pat)

Agora, preencha, nos campos pedidos, o seu CPF, a sua senha provisória validada e o texto de confirmação de segurança do "captcha" e clique em entrar.

* Em seguida, a primeira coisa que o sistema pedirá é que você cadastre sua senha definitiva, que deverá conter pelo menos 8 caracteres, ter entre eles pelo menos uma letra maiúscula, uma minúscula, um número e um caractere especial. (*Exemplo: PortalServiço@2305*).

E assim se encerra seu processo de cadastro no Portal Emprega Brasil, e você já estará pronto para usufruir de todas as suas funcionalidades.</conteudo>
    <dbId>20</dbId>
    <nome>Portal Emprega Brasil</nome>
    <orgaos>
        <orgao id="2844"/>
        <orgao id="1934"/>
    </orgaos>
</pagina-tematica>
