<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica >
    <conteudo>O Painel de Monitoramento fornece aos cidadãos informações sobre o desempenho dos serviços públicos. Ao obter informações como o tempo de prestação e o nível de digitalização de um determinado serviço, o cidadão pode calibrar suas expectativas em termos de atendimento e cobrar do Governo a melhoria dos serviços públicos.

As sugestões de melhoria podem ser encaminhadas ao Governo Federal por meio do canal Simplique!, criado pelo Decreto 9.094/2017, que permite ao cidadão propor mudanças e sugestões de simplificação para os serviços públicos. Um dos indicadores do Painel de Monitoramento é a quantidade de manifestações de simplificação recebidas pelo Governo.

O Painel de Monitoramento é um dos componentes da Plataforma de Cidadania Digital, criada pelo Decreto 8.936/2016, que tem como objetivo trazer maior inovação, eficiência e qualidade na entrega dos serviços públicos por meio da digitalização.

### Sobre os Indicadores

### 1 - Serviços

**Descrição:** Quantidade de serviços publicados no Portal de Serviços.

**Fórmula:** Quantidade total de serviços publicados no Portal de Serviços. 

**Frequência de atualização dos dados:** Diariamente (uma vez ao dia).

**Fonte dos dados:** Portal de Serviços.

### 2 - Manifestações Simplifique!

**Descrição:** Quantidade total de manifestações do formulário “Simplifique!” (Solicitação de simplificação, Denúncia e Reclamação), conforme o Decreto 9094/2017*.

**O Decreto 9094/2017** determina que os usuários dos serviços públicos poderão apresentar Solicitação de Simplificação, por meio de formulário próprio denominado “Simplifique!”, aos órgãos e às entidades do Poder Executivo federal, quando a prestação de serviço público não observar o disposto no referido Decreto. A Solicitação de Simplificação deverá ser apresentada, preferencialmente, por meio eletrônico, em canal único oferecido pela Ouvidoria-Geral da União (OGU), do Ministério da Transparência e Controladoria-Geral da União (formulário próprio no Sistema e-Ouv). Podem ser registrados três tipos de manifestação do “Simplifique!”: Solicitação de simplificação, Denúncia e Reclamação.

**Fórmula:** Soma das manifestações do formulário “Simplifique!” (Qtd. Solicitações de simplificação + Qtd. Denúncias + Qtd. Reclamações).

**Frequência de atualização dos dados:** Diariamente (uma vez ao dia).

**Fonte dos dados:** Sistema e-Ouv – Manifestações registradas por meio do formulário “Simplifique!”.

### 3 - Serviços digitais
**Descrição:** Percentual de serviços que possuem todas as etapas digitais.

**Fórmula:** Quantidade de serviços que possuem todas as etapas em meio digital, dividida pela quantidade total de serviços (resultado multiplicado por 100). O cálculo do percentual de digitização de cada serviço considera a quantidade de etapas digitais, dividida pelo total de etapas do serviço (resultado multiplicado por 100).

**Frequência de atualização dos dados:** Diariamente (uma vez ao dia).

**Fonte dos dados:** Portal de Serviços – “Etapas para a realização deste serviço”.

###4 - Tempo médio de espera

**Descrição:** Tempo médio estimado entre a solicitação do serviço e a entrega (dias).

**Fórmula:** Soma do tempo estimado de todos os serviços (dias), dividida pela quantidade total 
de serviços (resultado em números inteiros). O tempo estimado de cada serviço é a quantidade de dias informada no Portal de Serviços.

Exemplo 1:
- Valor informado: até 15 dias corridos.
- Valor considerado: 15 dias.

Exemplo 2:
- Valor informado: até 6 dias úteis.
- Valor considerado: 6 dias.

### 5 - Avaliações positivas

**Descrição:** Percentual de avaliações positivas das informações sobre os serviços no Portal de Serviços.

**Fórmula:** Quantidade de avaliações positivas, dividida pelo total de avaliações (resultado multiplicado por 100).

**Frequência de atualização dos dados:** Diariamente (uma vez ao dia).

**Fonte dos dados:** Portal de Serviços – “Manifeste sua opinião: 1. Esta informação foi útil para você?” – Opções: Sim / Não.</conteudo>
    <dbId>43</dbId>
    <nome>Sobre o Painel de Monitoramento de Serviços</nome>
    <orgaos>
        <orgao id="2981" dbId="37545">
            <nomeOrgao>Ministério do Planejamento, Desenvolvimento e Gestão (MP)</nomeOrgao>
        </orgao>
    </orgaos>
</pagina-tematica>
