<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<pagina-tematica >
    <conteudo>O Painel de monitoramento de serviços é um dos componentes da Plataforma de Cidadania Digital, criada pelo Decreto 8.936/2016, que tem como objetivo trazer maior inovação, eficiência e qualidade na entrega dos serviços públicos por meio da digitalização e da disponibilização em um único canal para facilitar o acesso dos cidadãos. O Painel fornece informações básicas sobre os serviços públicos por meio de indicadores como tempo médio para a entrega do serviço e avaliações positivas, além de outros números que permitem o acompanhamento da prestação dos serviços públicos federais. 
&amp;nbsp; 
 
Além de apresentar informações sobre um serviço específico e também informações consolidadas sobre o conjunto de serviços públicos ofertados pelos órgãos e entidades, o Painel permite a visualização das informações de uma forma ainda inédita quando o comparamos a outros sites de mesma natureza em outros países. No Painel do Portal de Serviços, a visualização ocorre na forma de listas contendo os dados dos indicadores agrupados por serviço e por órgão. As tabelas também estão disponíveis para download.
&amp;nbsp;
Os dados dos indicadores são extraídos do banco de dados do Portal de Serviços e atualizados diariamente. Porém, no caso do indicador de manifestações do formulário “Simplifique!”, os dados são buscados diretamente do sistema e-Ouv (CGU), canal por onde essas manifestações podem ser registradas pelos cidadãos.
&amp;nbsp;
Vale destacar que os números do Painel de monitoramento são apresentados na forma de médias simples e totais gerais, sem a aplicação de técnicas estatísticas para o refinamento desses dados. Assim, o Painel agrupa as informações gerais sobre todos os serviços disponíveis no Portal de Serviços e estes possuem naturezas muito diferentes: alguns serviços são bem simples, com entrega imediata; outros, devido a uma maior complexidade, envolvem uma análise mais cuidadosa. Portanto, trabalhos analíticos mais apurados, estudos estatísticos ou cientificamente rigorosos podem ser feitos a partir do download das planilhas e utilização dos dados de forma livre.
&amp;nbsp;
O Painel de monitoramento passará por evoluções constantes com o objetivo de permitir uma análise cada vez mais completa dos serviços. Por isso, novas versões serão lançadas após a primeira versão em desenvolvimento (Beta), principalmente para corrigir eventuais inconsistências e vincular séries históricas e outros indicadores já previstos, mas que dependem da disponibilidade futura de dados.

### Sobre os Indicadores

### Serviços

Quantidade de serviços públicos federais publicados no Portal de Serviços.

**Frequência de atualização dos dados:** Diária.

**Fonte dos dados:** Portal de Serviços.

### Manifestações

Quantidade total de manifestações do formulário “Simplifique!” (Solicitação de simplificação, Denúncia e Reclamação), conforme estabelece o [Decreto 9.094/17](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2015-2018/2017/decreto/D9094.htm).

**Frequência de atualização dos dados:** Diária.

**Fonte dos dados:** [Sistema de Ouvidorias do Poder Executivo Federal (e-Ouv)](https://sistema.ouvidorias.gov.br/publico/Manifestacao/RegistrarManifestacao.aspx).

### Serviços digitais

Percentual de serviços que possuem todas as etapas digitais.

**Fórmula:** Quantidade de serviços que possuem todas as etapas em meio digital, dividida pela quantidade total de serviços (resultado multiplicado por 100). 

**Frequência de atualização dos dados:** Diária.

**Fonte dos dados:** Portal de Serviços – “Etapas para a realização deste serviço”.

### Etapas digitais

Percentual de etapas digitais em relação ao total de etapas do serviço.

**Fórmula:** Quantidade de etapas digitais dividida pelo total de etapas do serviço (resultado multiplicado por 100).

**Frequência de atualização dos dados:** Diária.

**Fonte dos dados:** Portal de Serviços – “Etapas para a realização deste serviço”.

### Prazo previsto

Tempo médio em dias estimado entre a solicitação do serviço e a entrega do resultado ao usuário.

### Fórmula:

Para cada serviço: O tempo estimado de cada serviço é a quantidade de dias informada no Portal de Serviços.

Valor agregado: Soma do tempo estimado de todos os serviços, dividida pela quantidade total de serviços (resultado em números inteiros). 

**Exemplo 1:**
- Valor informado: até 15 dias corridos. Valor considerado: 15 dias.

**Exemplo 2:**
- Valor informado: até 6 dias úteis. Valor considerado: 6 dias.

**Frequência de atualização dos dados:** Diária.

**Fonte dos dados:** Portal de Serviços – “Quanto tempo leva?”.

### Avaliações positivas

Percentual de avaliações positivas sobre as informações dos serviços disponíveis no Portal de Serviços.

**Fórmula:** Quantidade de avaliações positivas, dividida pelo total de avaliações (resultado multiplicado por 100).

**Frequência de atualização dos dados:** Diária.

**Fonte dos dados:** Portal de Serviços – “1. Esta informação foi útil para você?”.</conteudo>
    <dbId>61</dbId>
    <nome>Sobre o Painel de Monitoramento de Serviços</nome>
    <orgaos/>
</pagina-tematica>
