<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<servico xmlns="http://servicos.gov.br/v3/schema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/v3/schema ../servico.xsd">
    <nome>Serviço Nacional de Orientações e Informações sobre a Prevenção ao Uso de Drogas – VIVAVOZ 132</nome>
    <sigla/>
    <nomes-populares/>
    <descricao>O VIVAVOZ 132 é uma central telefônica aberta a toda população. O seu atendimento é realizado por consultores altamente capacitados e supervisionados por profissionais da área da saúde. O VIVAVOZ 132 é um serviço de utilidade pública que presta esclarecimento, apoio e orientação sobre a prevenção do uso indevido de drogas àqueles que precisam de algum tipo de ajuda e não sabem o que fazer.

- O telefonema é gratuito e sigiloso;
- Os consultores indicam locais para tratamento e outros recursos da comunidade e oferecem aconselhamento personalizado por meio de intervenção breve para pessoas que usam drogas e seus familiares;
- O cidadão pode participar de intervenção breve motivacional. Neste caso, fará parte de grupo de estudo dirigido;
- Profissionais de qualquer área podem solicitar informações técnicas e receber material bibliográfico.

* [Mais informações](undefined): Para orientações ou mais informações, envie um e-mail para: vivavoz@ufcspa.edu.br

* [Mais informações](undefined): Horário de funcionamento: 24 h / 7 dias semana

* [Cartilhas e Manuais](undefined): Cartilhas informativas sobre drogas estão acessíveis no link: http://www.obid.senad.gov.br (ícone
                "Publicações" -&gt; "Cartilhas, livros e folhetos") ou pelo e-mail:
                prevencao@mj.gov.br</descricao>
    <gratuito/>
    <solicitantes/>
    <tempo-total-estimado>
        <descricao/>
    </tempo-total-estimado>
    <etapas>
        <etapa>
            <titulo/>
            <descricao/>
            <documentos>
                <default/>
            </documentos>
            <custos>
                <default/>
            </custos>
            <canais-de-prestacao>
                <default>
                    <canal-de-prestacao tipo="telefone">
                        <descricao>132</descricao>
                    </canal-de-prestacao>
                </default>
            </canais-de-prestacao>
        </etapa>
    </etapas>
    <orgao id="http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/316"/>
    <segmentos-da-sociedade>
        <item>Cidadãos</item>
    </segmentos-da-sociedade>
    <areas-de-interesse>
        <item>Proteção social</item>
    </areas-de-interesse>
    <palavras-chave/>
    <legislacoes/>
</servico>
