<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<orgao>
    <contato>* Fundação Alexandre de Gusmão
* Endereço: Esplanda dos Ministérios, Bloco "H" - Anexo II, Térreo
* CEP: 70170-900       CNPJ: 00662197/0001-24
* Telefones: (61)2030-6033/6034/6820/6847  /  Fax: (61)2030-9125
* E-mail: funag@funag.gov.br  /  funag@itamaraty.gov.br
* Horário de funcionamento: Seg a Sex das 8h às 18h</contato>
    <conteudo>A [**Fundação Alexandre de Gusmão (FUNAG)**](http://funag.gov.br/index.php/pt-br/), instituída pela lei 5.717 de 26 de outubro de 1971, é uma fundação pública vinculada ao Ministério das Relações Exteriores, que tem como objetivos básicos:
/n
1.realizar e promover atividades culturais e pedagógicas no campo das relações internacionais e da história diplomática do Brasil;

2.realizar e promover estudos e pesquisas sobre problemas atinentes às relações internacionais;

3.divulgar a política externa brasileira em seus aspectos gerais;

4.contribuir para a formação no Brasil de uma opinião pública sensível aos problemas da convivência internacional;

5.apoiar a preservação da memória diplomática do Brasil; e

6.desenvolver outras atividades compatíveis com suas finalidades e estatutos.

A FUNAG conta com duas unidades: o [**Instituto de Pesquisa de Relações Internacionais (IPRI)**](http://www.funag.gov.br/ipri/) e o [**Centro de História e Documentação Diplomática (CHDD)**](http://www.funag.gov.br/chdd/).

Como resultado dos trabalhos desenvolvidos pela FUNAG, é possível destacar:

Edição e reedição de livros sobre história diplomática do Brasil, política externa brasileira e temas de relações internacionais relevantes para a diplomacia brasileira; compilação dos textos produzidos para fomentar discussões nos seminários, conferências e cursos promovidos pela FUNAG; edição de teses do Instituto Rio Branco e dos Cursos de Altos Estudos, elaboradas por diplomatas em seus cursos de capacitação; disponibilização para download das publicações editadas pela FUNAG, por meio de sua página na internet e sem qualquer custo para o usuário; realização de Cursos para Diplomatas estrangeiros. O objetivo maior da FUNAG, em síntese, consiste na realização de debates e na difusão de conhecimento sobre a política externa brasileira, temas de relações internacionais e da história da diplomacia brasileira, com vistas, em especial, à formação de opinião pública a respeito dos grandes temas da agenda internacional contemporânea.

**Conheça mais em:**

* [Site Oficial da Fundação Alexandre de Gusmão](http://funag.gov.br/index.php/pt-br/)
* [Biblioteca Digital e Loja Virtual](http://www.funag.gov.br/loja/)
* [Boletim Editoral da FUNAG](http://funag.gov.br/index.php/pt-br/boletins-editoriais)
* [Boletim Informativo da FUNAG](http://funag.gov.br/index.php/pt-br/informativos)
* [Instituto de Pesquisa de Relações Internacionais](http://www.funag.gov.br/ipri/)
* [Centro de História e Documentação Diplomática](http://www.funag.gov.br/chdd/)
</conteudo>
    <dbId>50</dbId>
    <nome>Fundação Alexandre de Gusmão (FUNAG)</nome>
    <url>http://estruturaorganizacional.dados.gov.br/id/unidade-organizacional/299</url>
</orgao>
