<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<servico versao="2" xmlns="http://servicos.gov.br/cartas-servico/v2/schema/servico" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/cartas-servico/v2/schema/servico ../servico.xsd">
 <nome>
  Entrega voluntária de armas de fogo - Campanha Nacional do Desarmamento
 </nome>
 <nomes-populares>
 </nomes-populares>
 <descricao>Os proprietários ou possuidores de arma(s) de fogo, com ou sem registro, podem entregá-la(s) à Polícia Federal ou às instituições credenciadas para destruição. Ao entregar uma arma, o cidadão não precisará se identificar e receberá indenização que varia de R$ 150,00 a R$ 450,00, conforme o tipo da arma entregue.

A Campanha Nacional do Desarmamento busca a mobilização da sociedade brasileira para retirar de circulação o maior número possível de armas de fogo. A entrega é voluntária e pode ser feita em mais de 2 mil postos de coleta em todo o Brasil.

Para a entrega de uma arma, o cidadão deverá seguir os seguintes procedimentos:

1. Acessar o site da Campanha e emitir a guia de trânsito (Vide "Emissão da guia de trânsito");
2. Dirigir-se até um posto credenciado de entrega voluntária (Vide "Localize o posto de entrega voluntária de armas mais próximo de você") com a guia de trânsito e a arma desmuniciada (descarregada) e embalada, bem como documento de registro de arma de fogo (caso disponível);
3. Ao efetuar a entrega, o agente de segurança fará o recebimento via Sistema Desarma e solicitará ao cidadão o cadastramento de uma senha com 4 dígitos para recebimento da indenização;
4. Finalizado o cadastro via sistema, o cidadão receberá um documento de entrega da arma, que conterá um código de indenização com 16 dígitos;
5. Após 24h da entrega e no prazo máximo de 30 dias, o cidadão deverá se dirigir a um autoatendimento do Banco do Brasil para o saque da indenização. Para isso, é necessário apenas o código de indenização (16 dígitos) e a senha cadastrada (4 dígitos);

* Qualquer problema no processo deverá ser comunicado por e-mail: desarmamento@mj.gov.br
* (61) 2025-9125
* [Emissão da Guia de Trânsito](http://desarma.mj.gov.br/SisDesarmamento/formulario/portador.do)
* [Comunicação de ocorrências envolvendo Arma de Fogo](http://www.dpf.gov.br/servicos/armas/comunicacao-de-ocorrencias)
* [Sobre Armas de Fogo](http://www.dpf.gov.br/servicos/armas/)
 </descricao>
 <palavras-chave>
 </palavras-chave>
 <areas-de-interesse>
  <area-de-interesse>
   <id>
    protecao-social
   </id>
   <area>Proteção social</area>
  </area-de-interesse>
 </areas-de-interesse>
 <segmentos-da-sociedade>
  <segmento-da-sociedade>
   <id>
    cidadaos
   </id>
   <nome>
    Cidadãos
   </nome>
  </segmento-da-sociedade>
 </segmentos-da-sociedade>
 <eventos-da-linha-da-vida></eventos-da-linha-da-vida>
 <legislacao-relacionada></legislacao-relacionada>
 <solicitantes></solicitantes>
 <etapas>
  <etapa>
   <titulo>
   </titulo>
   <descricao>
   </descricao>
   <documentos></documentos>
   <custos excecoes="false">
    <custo>
     <descricao>
     </descricao>
     <valor>
     </valor>
    </custo>
   </custos>
   <canais-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="true">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
      http://www.dpf.gov.br/simba/armas/campanha-do-desarmamento/entrega-de-arma-de-fogo
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Agendamento" preferencial="false">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
   </canais-de-prestacao>
  </etapa>
 </etapas>
 <orgao>
  <id>
   ministerio-da-justica-mj
  </id>
  <nome>
   Ministério da Justiça (MJ)
  </nome>
 </orgao>
 <situacao>
 </situacao>
</servico>