<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<servico versao="2">
 <nome>
  Passaporte
 </nome>
 <nomes-populares>
  passaporte, documento de viagem
 </nomes-populares>
 <descricao>Execução de atividades relacionadas ao serviço de expedição e controle de documentos de viagem, emitidos pela Polícia Federal:

* Passaporte comum;
* Passaporte para estrangeiro;
* Laissez-Passer;
* Passaporte de emergência

Como Obter o Passaporte:

* Preencher o formulário disponível no portal da Polícia Federal. Em caso de dúvidas sobre o preenchimento, informações podem ser obtidas pelo telefone 194.
* Pagar a taxa devida para a emissão do documento através da Guia de Recolhimento da União – GRU, na rede bancária, respeitando sua data de vencimento.
* Comparecer pessoalmente nos locais de atendimento da Polícia Federal munido da documentação original exigida, da GRU paga e do protocolo da solicitação, para fornecer os dados biométricos (fotografia, impressões digitais e assinatura).
* O passaporte será entregue pessoalmente a seu titular, mediante apresentação de documento de identificação.

Observação:

A GRU será gerada automaticamente após o preenchimento do formulário, sendo imprescindível preencher o número do CPF do requerente ou do seu responsável, se for o caso.

Para Passaporte de Emergência:

* Preencher o formulário disponível no portal da Polícia Federal. Em caso de dúvidas sobre o preenchimento, informações podem ser obtidas pelo telefone 194;
* Comparecer pessoalmente nos locais de atendimento da Polícia Federal autorizados a emitir Passaporte de Emergência (verificar no portal), munido da documentação exigida;
* Aguardar o deferimento da solicitação de passaporte, uma vez que será avaliada a situação emergencial;
* Se deferido, pagar a taxa devida para a emissão do documento através da Guia de Recolhimento da União – GRU –, na rede bancária, respeitando sua data de vencimento.

Observação:

Na cidade de São Paulo/SP, o Passaporte de Emergência apenas é emitido no posto localizado no prédio da Superintendência Regional, na Lapa, e na cidade do Rio de Janeiro/RJ, apenas no posto localizado no Aeroporto Internacional Tom Jobim (Galeão).
 </descricao>
 <palavras-chave>
  passaporte, documento de viagem, viajar, viagem para o exterior
 </palavras-chave>
 <areas-de-interesse>
  <area-de-interesse>
   <id>
    transportes
   </id>
   <area>Transportes</area>
  </area-de-interesse>
 </areas-de-interesse>
 <segmentos-da-sociedade>
  <segmento-da-sociedade>
   <id>
    cidadaos
   </id>
   <nome>
    Cidadãos
   </nome>
  </segmento-da-sociedade>
 </segmentos-da-sociedade>
 <eventos-da-linha-da-vida>
  <evento-da-linha-da-vida>
   <id>
    documentos-e-certidoes
   </id>
   <nome>
    Documentos e certidões
   </nome>
  </evento-da-linha-da-vida>
  <evento-da-linha-da-vida>
   <id>
    viagem-ao-exterior
   </id>
   <nome>
    Viagem ao exterior
   </nome>
  </evento-da-linha-da-vida>
 </eventos-da-linha-da-vida>
 <legislacao-relacionada>
  <link href="" />
 </legislacao-relacionada>
 <solicitantes>
  <solicitante>
  </solicitante>
 </solicitantes>
 <tempo-total-estimado tipo="até">
  <maximo tipo="dias úteis">
   6
  </maximo>
  <excecoes>
   A unidade da Polícia Federal verificará os documentos e coletará os dados eletrônicos e será impresso protocolo onde constará a data provável da entrega do passaporte.
  </excecoes>
 </tempo-total-estimado>
 <etapas>
  <etapa>
   <titulo>
    Preencher o formulário
   </titulo>
   <descricao>Preencher o formulário disponível no portal da Polícia Federal. Em caso de dúvidas sobre o preenchimento, informações podem ser obtidas pelo telefone 194.
   </descricao>
   <documentos>
    <documento>
     Documento de Identidade, para maiores de 12 anos.
    </documento>
    <documento>
     Título de Eleitor e comprovantes de votação da última eleição (dos dois turnos, se houve). Na falta dos comprovantes, trazer a certidão de quitação eleitoral - obtida no site do TSE - ou justificativa eleitoral.
    </documento>
    <documento>
     Documento que comprove quitação com o serviço militar obrigatório, para os requerentes do sexo masculino a partir de 01 de janeiro do ano em que completam 19 anos até 31 de dezembro do ano em que completam 45 anos.
    </documento>
    <documento>
     Certificado de Naturalização, para os Naturalizados.
    </documento>
    <documento>
     CPF do próprio requerente, a partir dos 18 anos de idade, se o número deste não constar no documento de identidade apresentado.
    </documento>
    <documento>
     CPF de um genitor ou responsável ou documento de identidade que contenha o respectivo número, para menores de 18 anos.
    </documento>
   </documentos>
   <custos excecoes="false">
    <custo>
     <descricao>
     </descricao>
     <valor>
     </valor>
    </custo>
   </custos>
   <canais-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="true">
     <titulo>
      Requerer Passaporte
     </titulo>
     <referencia>
      http://www.dpf.gov.br/servicos/passaporte/requerer-passaporte
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Telefone" preferencial="false">
     <titulo>
      194
     </titulo>
     <referencia>
      194
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="false">
     <titulo>
      Informações gerais sobre Passaporte
     </titulo>
     <referencia>
      http://www.dpf.gov.br/servicos/passaporte
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="false">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
   </canais-de-prestacao>
  </etapa>
  <etapa>
   <titulo>
    Pagar a taxa
   </titulo>
   <descricao>Pagar a taxa devida para a emissão do documento através da Guia de Recolhimento da União – GRU, na rede bancária, respeitando sua data de vencimento.
   </descricao>
   <documentos>
    <documento>
    </documento>
   </documentos>
   <custos excecoes="false">
    <custo>
     <descricao>Taxa de confecção
     </descricao>
     <valor>
      257,25
     </valor>
    </custo>
   </custos>
   <canais-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="false">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
   </canais-de-prestacao>
  </etapa>
  <etapa>
   <titulo>
    Comparecer aos locais de atendimento
   </titulo>
   <descricao>Comparecer pessoalmente nos locais de atendimento da Polícia Federal munido da documentação original exigida, da GRU paga e do protocolo da solicitação, para fornecer os dados biométricos (fotografia, impressões digitais e assinatura).
   </descricao>
   <documentos>
    <documento>
     Comprovante bancário de pagamento da Guia de Recolhimento da União - GRU referente à taxa devida para a emissão do documento de viagem requerido.
    </documento>
    <documento>
     O boleto de GRU será gerado automaticamente após o preenchimento do formulário de solicitação de passaporte pela internet, sendo imprescindível o CPF do requerente ou do seu responsável, se for o caso. O simples agendamento bancário não comprova o pagamento da taxa.
    </documento>
    <documento>
     Passaporte anterior válido – embora a orientação ao cidadão seja de que sempre apresente o passaporte anterior (válido ou não) para cancelamento físico e também no sistema SINPA e para fins de cobrança majorada (Portaria nº 2.368/2006 – GAB/MJ). Ao solicitar novo passaporte, o interessado somente deverá apresentar o passaporte anterior válido (Dentro do prazo de validade) da mesma categoria do qual seja titular, podendo ser lhe devolvido após cancelamento.
    </documento>
    <documento>
     Se o passaporte anterior estiver inválido (Prazo de validade vencido), no caso de sua não apresentação, não deverá ser cobrada taxa majorada, nem preenchida a “COMUNICAÇÃO DE OCORRÊNCIA COM DOCUMENTO DE VIAGEM”. Caso não apresente o passaporte anterior válido, o requerente deverá preencher o documento de “COMUNICAÇÃO DE OCORRÊNCIA COM DOCUMENTO DE VIAGEM” ou apresentar boletim de ocorrência da polícia civil, não devendo ser cobrada a taxa majorada para requerente com passaporte anterior válido que tenha sido roubado (Art. 157 do CPB).
    </documento>
    <documento>
     O brasileiro que tiver seu passaporte inutilizado por repartição consular ou de imigração estrangeiras, no Brasil ou no exterior (por negativa de visto ou deportação), não está impedido de requerer novo passaporte. Basta apresentar o passaporte, válido ou não, para cancelamento. Assim, o usuário evitará o pagamento da taxa em dobro e a simulação de extravio do passaporte, que acarreta providências inúteis da PF visando à recuperação do documento.
    </documento>
    <documento>
     Em caso de extravio, perda ou furto do passaporte anterior, há a necessidade do cidadão preencher e apresentar a Comunicação de Ocorrência com Documento de Viagem.
    </documento>
    <documento>
     Em caso de roubo, não mais se exigirá taxa majorada para requerente com passaporte anterior roubado. Considera-se roubo a subtração mediante violência ou grave ameaça à pessoa devidamente registrada em boletim de ocorrência da polícia civil local, com expressa tipificação desse crime (Art. 157 do CP).
    </documento>
   </documentos>
   <custos excecoes="false">
    <custo>
     <descricao>
     </descricao>
     <valor>
     </valor>
    </custo>
   </custos>
   <canais-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="false">
     <titulo>
      Unidades do Departamento da Polícia Federal de cada região
     </titulo>
     <referencia>
      http://www.dpf.gov.br/institucional/pf-pelo-brasil/
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
   </canais-de-prestacao>
  </etapa>
  <etapa>
   <titulo>
    Receber o documento
   </titulo>
   <descricao>O passaporte será entregue pessoalmente a seu titular, mediante apresentação de documento de identificação.
   </descricao>
   <documentos>
    <documento>
    </documento>
   </documentos>
   <custos excecoes="false">
    <custo>
     <descricao>
     </descricao>
     <valor>
     </valor>
    </custo>
   </custos>
   <canais-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="false">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
   </canais-de-prestacao>
  </etapa>
 </etapas>
 <orgao>
  <id>
   ministerio-da-justica-mj
  </id>
  <nome>
   Ministério da Justiça (MJ)
  </nome>
 </orgao>
 <gratuito>
  false
 </gratuito>
 <situacao>
  Sim: serviço parcialmente eletrônico (partes presenciais, via telefone ou em papel)
 </situacao>
</servico>