<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<servico versao="2" xmlns="http://servicos.gov.br/cartas-servico/v2/schema/servico" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/cartas-servico/v2/schema/servico ../servico.xsd">
 <nome>
  Permanência definitiva no Brasil
 </nome>
 <nomes-populares>
 </nomes-populares>
 <descricao>Em regra, somente podem requerer a permanência definitiva no Brasil estrangeiros em situação migratória regular. No entanto, nas hipóteses em que o estrangeiro tiver filho ou cônjuge de brasileiro, poderá ser desconsiderado o requisito da estada regular, tendo em vista o princípio Constitucional de Proteção à unidade familiar. Os estrangeiros permanentes no Brasil dispõem dos mesmos direitos dos brasileiros, com exceção daqueles privativos dos nacionais, conforme previsto na Constituição Federal de 1988.

Os pedidos devidamente instruídos com o formulário de requerimento e os demais documentos (vide "Requerimento, documentação necessária e mais informações") devem ser entregues junto à Unidade do Departamento de Polícia Federal mais próxima da residência do interessado (vide "Unidades do departamento da Polícia Federal no Brasil") e serão analisados e decididos pelo Departamento de Estrangeiros da Secretaria Nacional de Justiça do Ministério da Justiça.

O acompanhamento dos pedidos de permanência pode ser realizado por meio da Central de Atendimento da Secretaria Nacional de Justiça (vide "Outros") ou pela internet (vide "Acompanhamento dos pedidos de permanência").

A permanência no Brasil poderá ser concedida com base nas disposições da Lei nº 6.815/80 e nas Resoluções Normativas do Conselho Nacional de Imigração – CNIg (Vide "Mais informações"), que estabelecem os critérios para a concessão de residência definitiva àqueles que se encontrem no País, nas hipóteses descritas abaixo:

- ao refugiado ou asilado;
- ao cônjuge de brasileiro ou genitor de prole brasileira;
- ao dependente legal de brasileiro ou de estrangeiro permanente ou temporário residente no País, maior de 21 anos;
- ao companheiro de brasileiro ou estrangeiro permanente, sem distinção de sexo;
- ao titular de visto temporário na condição de professor, técnico ou pesquisador de alto nível ou cientista estrangeiro;
- à vítima de tráfico de pessoas, e
- ao estrangeiro que perdeu a condição de permanente por ausência do País por prazo superior a dois anos; e
- aos nacionais argentinos e residência aos nacionais dos Estados-Membros do Mercado Comum do Sul – Mercosul- e Associados.

* Para dúvidas e orientações, utilize a Central de Atendimento ao Estrangeiro, pelo e-mail estrangeiros@mj.gov.br ou presencialmente, no endereço: Esplanada dos Ministérios, Bloco T, Anexo II - Sala T3. CEP 74900-060. Brasília/DF.
* [Requerimento, documentação necessária e mais informações](http://portal.mj.gov.br/main.asp?ViewID=%7BA1BC41DE-C501-4FD4-8651-4891730652C3%7D&amp;params=itemID=%7B39752F10-D92C-4F00-A51B-653236FEEDC1%7D;&amp;UIPartUID=%7B2868BA3C-1C72-4347-BE11-A26F70F4CB26%7D)
* [Acompanhamento dos pedidos de permanência](http://portal.mj.gov.br/estrangeiros/data/Pages/MJ1C684B92ITEMID857642E424BA450FB23C694F67B340DBPTBRNN.htm)
* [Lei nº 6.815/80](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l6815.htm)
* [Resoluções Normativas do Conselho Nacional de Imigração – CNIg](http://portal.mte.gov.br/trab_estrang/resolucoes-normativas.htm)
 </descricao>
 <palavras-chave>
 </palavras-chave>
 <areas-de-interesse>
  <area-de-interesse>
   <id>
    protecao-social
   </id>
   <area>Proteção social</area>
  </area-de-interesse>
 </areas-de-interesse>
 <segmentos-da-sociedade>
  <segmento-da-sociedade>
   <id>
    cidadaos
   </id>
   <nome>
    Cidadãos
   </nome>
  </segmento-da-sociedade>
 </segmentos-da-sociedade>
 <eventos-da-linha-da-vida>
  <evento-da-linha-da-vida>
   <id>
    estrangeiros-no-brasil
   </id>
   <nome>
    Estrangeiros no Brasil
   </nome>
  </evento-da-linha-da-vida>
 </eventos-da-linha-da-vida>
 <legislacao-relacionada></legislacao-relacionada>
 <solicitantes></solicitantes>
 <etapas>
  <etapa>
   <titulo>
   </titulo>
   <descricao>
   </descricao>
   <documentos></documentos>
   <custos excecoes="false">
    <custo>
     <descricao>
     </descricao>
     <valor>
     </valor>
    </custo>
   </custos>
   <canais-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="true">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
      http://www.dpf.gov.br/institucional/pf-pelo-brasil/
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Agendamento" preferencial="false">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
   </canais-de-prestacao>
  </etapa>
 </etapas>
 <orgao>
  <id>
   ministerio-da-justica-mj
  </id>
  <nome>
   Ministério da Justiça (MJ)
  </nome>
 </orgao>
 <situacao>
 </situacao>
</servico>