<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<servico versao="2">
 <nome>
  ProUni — Programa Universidade para Todos
 </nome>
 <nomes-populares>
 </nomes-populares>
 <descricao>O Programa Universidade para Todos (ProUni), criado em 2004, oferece bolsas de estudos em instituições particulares de educação superior a estudantes egressos do ensino médio da rede pública. Também são atendidos bolsistas integrais oriundos da rede particular. Para a bolsa integral, o candidato precisa comprovar renda bruta familiar, por pessoa, de até 1,5 salário mínimo. Para a bolsa parcial, de até três salários mínimos. Estão dispensados dos requisitos de renda os professores em efetivo exercício do magistério da educação básica, integrantes de quadro de pessoal permanente de instituição pública. Eles concorrem exclusivamente a bolsas para cursos de licenciatura.
 </descricao>
 <palavras-chave>
 </palavras-chave>
 <areas-de-interesse>
  <area-de-interesse>
   <id>
    educacao
   </id>
   <area>Educação</area>
  </area-de-interesse>
 </areas-de-interesse>
 <segmentos-da-sociedade></segmentos-da-sociedade>
 <eventos-da-linha-da-vida>
  <evento-da-linha-da-vida>
   <id>
    apoio-financeiro-e-credito
   </id>
   <nome>
    Apoio financeiro e crédito
   </nome>
  </evento-da-linha-da-vida>
  <evento-da-linha-da-vida>
   <id>
    estudos
   </id>
   <nome>
    Estudos
   </nome>
  </evento-da-linha-da-vida>
 </eventos-da-linha-da-vida>
 <legislacao-relacionada>
  <link href="" />
 </legislacao-relacionada>
 <solicitantes>
  <solicitante>
   Estudantes matriculados em instituições de educação superior não gratuitas participantes do programa FIES.
  </solicitante>
  <solicitante>
   Renda familiar mensal bruta de no máximo 20 salários mínimos.
  </solicitante>
  <solicitante>
   Estudantes com avaliação positiva no Sistema Nacional de Avaliação da Educação Superior (SINAES).
  </solicitante>
  <solicitante>
   Pessoas que atendam as demais exigências estabelecidas nas normas do FIES.
  </solicitante>
 </solicitantes>
 <tempo-total-estimado tipo="entre">
  <minimo tipo="dias úteis">
   10
  </minimo>
  <maximo tipo="dias úteis">
   30
  </maximo>
  <excecoes>
  </excecoes>
 </tempo-total-estimado>
 <etapas>
  <etapa>
   <titulo>
    Inscrição no SisFIES
   </titulo>
   <descricao>O primeiro passo para efetuar a inscrição é acessar o SisFIES e informar os dados solicitados. No primeiro acesso, o estudante informará seu número de Cadastro de Pessoa Física (CPF), sua data de nascimento, um endereço de e-mail válido e cadastrará uma senha que será utilizada sempre que o estudante acessar o sistema. Após informar os dados solicitados, o estudante receberá uma mensagem no endereço de e-mail informado para validação do seu cadastro. A partir daí, o estudante acessará o SisFIES e fará sua inscrição informando seus dados pessoais, do seu curso e instituição e as informações sobre o financiamento solicitado.
   </descricao>
   <documentos>
    <documento>
     Cadastro de Pessoa Física (CPF)
    </documento>
    <documento>
     Carteira de Identidade (RG)
    </documento>
    <documento>
    </documento>
   </documentos>
   <custos excecoes="false">
    <custo>
     <descricao>
     </descricao>
     <valor>
     </valor>
    </custo>
   </custos>
   <canais-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="true">
     <descricao>
      http://siteprouni.mec.gov.br/
     </descricao>
    </canal-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="false">
     <descricao>
     </descricao>
    </canal-de-prestacao>
   </canais-de-prestacao>
  </etapa>
 </etapas>
 <orgao>
  <id>
   ministerio-da-educacao-mec
  </id>
  <nome>
   Ministério da Educação (MEC)
  </nome>
 </orgao>
 <gratuito>
  true
 </gratuito>
</servico>