<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<servico versao="2" xmlns="http://servicos.gov.br/cartas-servico/v2/schema/servico" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://servicos.gov.br/cartas-servico/v2/schema/servico ../servico.xsd">
 <nome>
  Registro e Expedição de Cédula de Identidade de Estrangeiro - CIE
 </nome>
 <nomes-populares>
 </nomes-populares>
 <descricao>Registro e Expedição do documento necessário para o estrangeiro fixar residência, exercer atividade profissional ou estudar no País. O documento tem validade variável de acordo com a situação.

Informações importantes:

• O processo para registro, emissão/renovação da cédula de Identidade de Estrangeiro só é feito pessoalmente, na Polícia Federal mais próxima da residência do interessado.
• O estrangeiro registrado é obrigado a comunicar ao Ministério da Justiça a mudança do seu domicílio ou residência, devendo fazê-lo nos 30 (trinta) dias imediatamente seguintes à sua efetivação, conforme art. 102 da Lei 6815/80, sob pena de multa.
• Ao dirigir-se a uma unidade da Polícia Federal, leve consigo todos os seus documentos pessoais e procure sempre apresentar um comprovante de endereço. O preenchimento equivocado do formulário, notadamente do CEP, pode atrasar o seu atendimento.
• O prazo para registro é 30 dias contados a partir da data de ingresso no território nacional (Artigo 30 da Lei nº 6.815/1980);
• O estrangeiro menor de idade deverá apresentar-se acompanhado dos pais ou responsável legal;
• Os pedidos de renovação das cédulas devem ser feitos antes do vencimento do documento, sob pena de pagamento de multa.
• Estão dispensados da substituição da CIE, mesmo após o vencimento, os estrangeiros portadores de vistos permanentes, que tenham participado de recadastramento anterior e que tenham completado 60 anos até a data de vencimento da cédula ou sejam deficientes físicos.
• O estrangeiro permanente que se ausentar mais de 2 anos ininterruptos do território nacional, perde a permanência.

* [Endereços das unidades da Polícia Federal no Brasil.](http://www.dpf.gov.br/institucional/pf-pelo-brasil/)
* Para dúvidas: estrangeiros@dpf.gov.br
* [Formulário de requerimento de registro/emissão e renovação de CIE.](https://servicos.dpf.gov.br/sincreWeb/)
* [Lei 6815/80](http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l6815.htm)
* [Mais serviços aos estrangeiros (renovação/susbstituição da CIE, prorrogação do prazo de estada etc)](http://www.dpf.gov.br/servicos/estrangeiro)
* [Mais informações sobre entrada e permanência no Brasil](http://portal.mj.gov.br/data/Pages/MJA1BC41DEITEMID1F416857A0F2452DA9BE4D921C682671PTBRIE.htm)
 </descricao>
 <palavras-chave>
 </palavras-chave>
 <areas-de-interesse>
  <area-de-interesse>
   <id>
    protecao-social
   </id>
   <area>Proteção social</area>
  </area-de-interesse>
 </areas-de-interesse>
 <segmentos-da-sociedade>
  <segmento-da-sociedade>
   <id>
    cidadaos
   </id>
   <nome>
    Cidadãos
   </nome>
  </segmento-da-sociedade>
 </segmentos-da-sociedade>
 <eventos-da-linha-da-vida>
  <evento-da-linha-da-vida>
   <id>
    documentos-e-certidoes
   </id>
   <nome>
    Documentos e certidões
   </nome>
  </evento-da-linha-da-vida>
 </eventos-da-linha-da-vida>
 <legislacao-relacionada></legislacao-relacionada>
 <solicitantes></solicitantes>
 <etapas>
  <etapa>
   <titulo>
   </titulo>
   <descricao>
   </descricao>
   <documentos></documentos>
   <custos excecoes="false">
    <custo>
     <descricao>
     </descricao>
     <valor>
     </valor>
    </custo>
   </custos>
   <canais-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Web" preferencial="true">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Agendamento" preferencial="false">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
      https://servicos.dpf.gov.br/sincreWeb/pesquisaAgendamento.jsp
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
    <canal-de-prestacao tipo="Presencial" preferencial="false">
     <titulo>
     </titulo>
     <referencia>
     </referencia>
    </canal-de-prestacao>
   </canais-de-prestacao>
  </etapa>
 </etapas>
 <orgao>
  <id>
   ministerio-da-justica-mj
  </id>
  <nome>
   Ministério da Justiça (MJ)
  </nome>
 </orgao>
 <situacao>
 </situacao>
</servico>